<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书推荐 on Learn More</title>
    <link>http://study.tczhong.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%8E%A8%E8%8D%90/</link>
    <description>Recent content in 读书推荐 on Learn More</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://study.tczhong.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%8E%A8%E8%8D%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>读书推荐--《世界观》</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/book/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%8E%A8%E8%8D%90-%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%A7%82/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/book/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%8E%A8%E8%8D%90-%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%A7%82/</guid>
      <description>如果你要问我哪一本书改变了我的世界观，我一定会说这本《世界观&amp;ndash;现代人必须要懂的科学哲学和科学史》。其实看副标题就知道这是一本讲科学史的书，然而其独特之处在于其叙述过程，讲述了整个人类社会对于我们所处的世界的认识的过程。从一开始对于世界粗浅的认识，到后来是如何通过新的证据，不断推翻之前的见解建立起如今对于世界的认知的。
世界观是什么呢？其实就是每个人对于这个世界的认识的集合，这些认识就像拼图一样紧密的拼接组一起。他们之间互相依赖紧密，如果中间任意一块不对，那么整个世界观可能就会土崩瓦解。在亚里士多德时期，人们有以下的一些观点：
 地球是禁止不动的。地球位于宇宙中心。 每种基本元素都有一个基本性质，这一基本性质决定了元素的表现特征。  这些观点在我们看来是错误的，因为我们知道地球是绕着太阳旋转的，同时也是在自转的。但是我们可以仔细想想，究竟生活中什么现象可以证明这一点呢？我们每天看到太阳东升西落，并不能体会到大地的运动，从我们本身观测到的日常经验很难证明我们脚下的地球是在动的。这个世界观从公元前300年一直持续到公元1600年，都没有人去质疑。直到17世纪，由于望远镜的发明，人们通过更严谨的观测和计算，发现了地球是绕太阳转这个事实。牛顿也通过自己的研究以及总结前人的观点得到了牛顿三大定律，建立了牛顿的世界观体系。
本书的前十章介绍了一些科学定义，例如真理、事实、推理模式等等。这些概念看似简单，但其实也不好定义。真理的定义是“被证实的或者不存在争议的事实”，而事实的定义是“被认为为真的事物”。以观察为基础的事实，通常被称为经验事实。但大部分东西并不是你看不到就不存在的。人们深信不疑的一些观点，在很大程度上依赖于对我们所生活的世界的哲学性 / 概念性认识，通常称之为“哲学性 / 概念性事实”。关于经验事实和概念性事实，并不是两个完全区分开的观点，他们很多时候都是相互依存的。这就让我想起了黑客帝国里面的探讨，怎么知道所感知到的就是真实的呢？书中对于这些问题的定义可以帮助我们对于后面的内容进行理解。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读书推荐--《浪潮之巅》</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/book/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%8E%A8%E8%8D%90-%E6%B5%AA%E6%BD%AE%E4%B9%8B%E5%B7%85/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/book/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%8E%A8%E8%8D%90-%E6%B5%AA%E6%BD%AE%E4%B9%8B%E5%B7%85/</guid>
      <description>一本好书改变我们的认知。今天给大家推荐吴军的《浪潮之巅》，这是一本值得每一个高科技从业者所阅读的书。
这本书主要讲了美国高科技公司在这近百年的发展历程，从五十年代的霸主AT&amp;amp;T讲到谷歌，云计算的发展。在这之外还利用了一些章节介绍与这些科技企业创立密不可分的风险投资银行，斯坦福大学，不同公司的商业模式。阅读本书可以帮助读者了解与整个行业相关的方方面面。
在科技发展史上，总有一些公司很幸运地站在了技术革命的浪尖上，一旦站在那个位置，即使不做任何事情，也可以随着波浪顺顺当当向前飘十年甚至更长时间。他们站在时代的浪潮之巅上，被当时的年轻人所追逐。
AT&amp;amp;T虽然现在只是一个电信运行商，但是他的历史可以追溯到电话的发明人贝尔。由于它在电信业务的垄断地位，资助了自1925年成立的贝尔实验室，成为历史上最大最成功的私人实验室，在这里诞生了晶体管，unix系统，第一颗商用卫星等等，作者在1997年也在那里实习过。由于公司在20世纪末一系列错误决定，导致AT&amp;amp;T公司的辉煌不再。
另外，我们所熟知的苹果公司在80年代的个人电脑上也占据了统治地位长达10年之久，直到微软通过多年钻研发布windows 3.0之后才将其打败。微软则靠windows操作系统垄断在科技行业几乎战无不胜，占据老大的地位多年。近些年由于互联网的兴起，谷歌又通过掌握了互联网的入口站在了浪潮之巅。书中还写到了IBM，英特尔，甲骨文，思科这些曾经辉煌目前还存在的公司，也写了例如太阳，网景公司这些与成功失之交臂，最后退出历史舞台的公司。读后让我对于这些公司的发展历程有了更进一步的认识。
本书不仅讲了科技企业的发展史，还提到了一些科技行业的定理，例如安迪-比尔定律，70-20-10定律。70-20-10定律是说的在科技行业，老大占市场的70%，老二占20%，剩下的占10%。例如个人电脑市场，微软第一，苹果第二；例如处理器市场，英特尔第一，AMD第二。作者也在书中解释了一些可能产生自现象的原因。
书中也介绍了一些关于投资银行的金融知识，看似与科技史的主题有所偏差，其实这也是科技企业发展的重要一环。在创业早期，没有资金就无法发展壮大。华尔街的投资人为这些创始人的成功带来了最初的启动资金，在企业成功后公司就面临着提升股价和专注技术的冲突。书中的一些公司的失败也正是因为这种冲突产生的短视，虽然有短时的利益，但是长期对于公司则是致命的打击。
著名的风险投资银行：红杉资本
吴军老师的语言平实易懂，在一个个故事里带读者领略美国科技行业的变迁。其实这一切现在依旧在上演，一个能长时间屹立在浪潮之巅的公司几乎不可能，当过了其的鼎盛时期，大多都渐渐落寞下去。想保持成功大多需要找到新的增长点，适应时代的需要才能重新回到浪尖，例如微软的云计算，苹果的音乐播放器和智能手机，没有这样的新的业务，他们也许早就从我们的视野里消失了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>