<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>health on Learn More</title>
    <link>http://study.tczhong.com/tags/health/</link>
    <description>Recent content in health on Learn More</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://study.tczhong.com/tags/health/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《超越百岁》读书笔记一 : 医学范式的转变</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/health/%E8%B6%85%E8%B6%8A%E7%99%BE%E5%B2%81%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0%E4%B8%80/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/health/%E8%B6%85%E8%B6%8A%E7%99%BE%E5%B2%81%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0%E4%B8%80/</guid>
      <description>《超越百岁》 《超越百岁》是一本让我读完后忍不住拍案叫绝的书！它不仅让我对健康和医学有了更深入的理解，还提供了实用的战术和方法，帮助我真正去优化自己的健康。书中并不是简单地给出一些健康建议，而是系统性地解析了人类如何科学地改善健康，并朝着更长寿、更高质量的生命迈进。
本书开篇，阿提亚用一个生动的梦境，描述了他面对“接鸡蛋”的困境。“在睡梦中，我试图接住掉落的鸡蛋……但我完全接不住。”这个梦并非偶然，它象征着现代医学在对抗慢性病方面的无力。我们如同梦中的接鸡蛋者，竭尽全力应对不断出现的健康问题，却总是疲于奔命，难以奏效。正如作者所言：“解决这个问题的唯一方法不是去更好地接住鸡蛋，而是去阻止那个扔鸡蛋的人。” 这意味着，我们需要从被动地治疗疾病，转变为主动地预防疾病，从根本上改变我们对待健康的视角。
医学2.0的局限性：擅长急救，却难解慢病 阿提亚将医学的发展分为三个阶段。医学1.0主要基于观察和猜测，医学2.0在对抗急性传染病方面取得了巨大成功，但对付“骑士”疾病——癌症、心血管疾病、阿尔茨海默病等慢性病，却收效甚微。“这意味着医学2.0在对付“骑士”疾病方面进展甚微。” 问题的根源在于我们对慢性病的认知和治疗方式。现代医学往往等到疾病发展到晚期才开始干预，这种“亡羊补牢”式的治疗效果往往不尽人意。“我们的工作任务是无论如何都要阻止患者死亡。”这种目标也限制了医学的进步。
为了应对“骑士”疾病，我们需要拥抱“医学3.0”，它强调预防、个性化治疗和风险管理。“第一，医学3.0更加强调预防，而非治疗。” 医学3.0不是简单地修补身体，而是要从根源上阻止疾病的发生和发展。它也更强调个性化，要根据每个人的具体情况，制定针对性的预防和治疗方案。“在医学3.0中，我们的出发点是诚实地评估和接受风险——也包括什么都不做的风险。” 勇敢面对风险，而不是一味回避，是实现健康长寿的重要一步。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《超越百岁》读书笔记二 : 糖尿病</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/health/%E8%B6%85%E8%B6%8A%E7%99%BE%E5%B2%81%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0%E4%BA%8C-%E7%B3%96%E5%B0%BF%E7%97%85/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/health/%E8%B6%85%E8%B6%8A%E7%99%BE%E5%B2%81%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0%E4%BA%8C-%E7%B3%96%E5%B0%BF%E7%97%85/</guid>
      <description>糖尿病：代谢紊乱的隐形杀手 《超越百岁：长寿的科学与艺术》一书中，对糖尿病及其相关代谢紊乱进行了深入探讨，为我们揭示了这种“现代文明病”的潜在危害和应对之策。作者并未将目光仅仅聚焦于“肥胖问题”，而是将其视为代谢紊乱的一种表征，强调了高胰岛素血症在其中的关键作用。
书中指出，糖尿病往往与代谢综合征（MetSyn）密切相关。MetSyn的标准包括高血压、高甘油三酯、低高密度脂蛋白胆固醇、向心性肥胖和空腹血糖升高。拥有这些指标的人群，其全因死亡率和心血管事件的风险是代谢健康者的三倍以上，足见糖尿病的严重性。
作者从“甜甜圈”入手，生动地解释了碳水化合物在体内的代谢过程。碳水化合物被分解成葡萄糖，有两种命运：转化为糖原储存，或转化为脂肪。当机体需要时，肝脏会将糖原转化为葡萄糖，维持血糖的稳定。然而，当能量摄入过量时，多余的葡萄糖会被转化为脂肪储存。值得注意的是，皮下脂肪是相对安全的储存场所，而内脏脂肪则不然。内脏脂肪会分泌炎症细胞因子，增加癌症和心血管疾病的患病风险。
而胰岛素在这一过程中扮演着至关重要的角色。胰岛素不仅有助于葡萄糖进入细胞，维持血糖稳态，也促进了脂肪的储存。长期的能量过剩，会导致细胞对胰岛素的信号“充耳不闻”，这就是胰岛素抵抗。为了维持血糖水平，胰腺会分泌更多的胰岛素，但最终会达到极限，导致血糖升高，糖尿病由此产生。
书中明确指出，高胰岛素血症是代谢紊乱的“早期征兆”。因此，作者建议监测尿酸、同型半胱氨酸、慢性炎症等生物标志物，并特别关注甘油三酯与高密度脂蛋白胆固醇的比例。
此外，作者还特别提到了果糖，它与葡萄糖的代谢方式不同。过量摄入果糖，会产生大量的尿酸，甚至导致痛风。液态果糖则会使肝脏不堪重负，导致脂肪堆积。
最终，作者强调，糖尿病及相关代谢紊乱是可以通过改变生活方式来逆转的。通过改变运动方式、饮食方式和睡眠方式，我们可以“摆脱默认的现代环境”，避免“摄食过饱、运动不足和睡眠不足”的负面影响。
心血管疾病 动脉粥样硬化性心血管疾病（ASCVD）是全球主要死因。 在美国，每天因ASCVD死亡的人数超过癌症。扫描检测冠状动脉钙化程度可以评估风险，但它既是未来风险的预测指标，也是历史损伤的衡量。即使数值不高，也可能表明血管年龄超过实际年龄。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>运动</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/%E8%BF%90%E5%8A%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/%E8%BF%90%E5%8A%A8/</guid>
      <description>运动 运动的意义 运动对于人的各个方面都有一定的好处。从科学的角度来说，可以促进血液循环，增强心肺功能，提高身体免疫力。运动也可以帮助睡眠，保持好心情。当今社会，由于生产方式的改变，导致人们运动越来越少。但是从人的天性来说，有一定的运动量才符合人们的生物规律。一个好的身体也是工作的本钱，如果生一场大病那么你将无法完成任何事情。所以说适当的运动，对于人的各个方面都非常有用，你一定需要在日程中安排固定的时间来运动
运动的目标 运动的目标多种多样，我认为有以下几种目的：
增加肌肉 减少脂肪 训练耐力 训练力量 塑造形体 每一种运动的目的都可以产生不同的运动计划和方法，弄清楚自己的训练目标非常重要。可以从以下三个方面来思考</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
