<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Learn More</title>
    <link>http://study.tczhong.com/</link>
    <description>Recent content on Learn More</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://study.tczhong.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>每周分享第 40 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_40/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_40/</guid>
      <description>每周分享第 40 期 2020 week 10
你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
国内疫情日渐好转，国外疫情愈发严重。重新开启在家办公模式。
国内新闻 疫情 【1】全国增病例降至两位数 境外输入占24%
据中国国家卫生健康委员会官网发布的数据，中国大陆31个省、自治区、直辖市和新疆生产建设兵团昨日（6日）新增确诊病例99例，死亡病例28例，疑似病例99例，新增治愈出院病例1678例，解除医学观察的密切接触者4773人，重症病例减少248例。 昨日新增病例中，境外输入确诊病例24例，其中甘肃17例，北京三例，上海三例，广东一例。 湖北省昨日新增确诊病例74例，治愈出院病例1502例，死亡病例28例，疑似病例47例。湖北现有确诊病例21239例，累计治愈出院病例43468例，累计死亡病例2959例，累计确诊病例67666例。 截至6日，大陆现有确诊病例22177例，累计治愈出院病例55404例，累计死亡病例3070例，累计报告确诊病例80651例，现有疑似病例502例。
【2】全球冠病病例破10万
北京时间6日晚9时30分，全球2019冠状病毒疾病累计病例已突破10万，达100383起，累计死亡病例为3408起。其中，中国境内的确诊病例为80559起，死亡人数则达3042人。中国以外，近90个国家地区共有近19700多起病例。中国以外，确诊病例最多的是韩国，累计确诊病例为6593起，死亡人数则达43人。紧接着就是伊朗。伊朗今天新增了1234起病例，累计确诊病例达4747起，累计死亡人数则增至124人。伊朗是中国以外，死亡人数最多的国家。非洲中西部国家喀麦隆、塞尔维亚和斯洛伐克今天也出现首起病例。据统计，全球目前有110多个国家未上报任何病例，约有20个国家仅出现一例。
【3】世卫组织：无证据显示新冠病毒会在夏季自行消失
世界卫生组织卫生紧急项目执行主任迈克尔-瑞安6日在日内瓦表示，尚无证据显示新冠病毒会在夏季自行消失，当前各国应全力抗击新冠肺炎疫情。瑞安当天在例行记者会上说：“我们尚不清楚新冠病毒在不同气候条件下如何活动和表现。“他强调，必须假设新冠病毒在夏天仍具有传播能力。为此，各国必须抓紧行动，而不能指望新冠病毒会像流感病毒一样在夏天自行消失。瑞安还说，疾病可能出现在地球上的任何角落。他呼吁各国切勿相互责备，而应尽全力抗击疫情，挽救生命。
【4】港首例宠物犬确诊冠病
香港渔护署早前对一名冠病确诊患者的宠物犬进行检测，经反复测试均对冠状病毒呈弱阳性反应，因此昨天确认该犬只已属低程度感染，且很可能是由人类传染，但渔护署强调，没有证据显示宠物会传播冠状病毒，或因此生病。该宠物犬目前无任何冠病病征。港大微生物学系讲座教授袁国勇指出，如果犬只受环境污染，应该一至两天后其样本便会对病毒呈阴性反应，但若确诊感染，理应不止呈弱阳性；他认为此个案“怪怪的“，相信由人类传染犬只，但要进行基因排序后才能判断。世界卫生组织表示关注事件，也会跟港府研究有关情况，了解犬只是否受感染。但该组织说，根据以往处理冠状病毒经验及对冠病了解，宠物不会传染人类。
救治 病毒相关 【1】武汉首家方舱医院休舱
3月1日，武汉市硚口武体方舱医院34名康复的患者出院，这是最后一批出院的患者，他们将转运到隔离点进行14天隔离后再回家。其他76名患者将进行转诊处理，转诊完毕后，武体方舱医院将进行“休舱“处理，不再接收患者。网友：祝患者早日康复，祝方舱医院早日“关门大吉“。
【2】国家卫健委：全国治愈出院比例达到52.1%
国家卫生健康委新闻发言人、宣传司副司长米锋1日表示，近一周，武汉、湖北和全国确诊病例治愈率均持续上升，全国治愈出院比例达到52.1%，说明全国疫情防控总体形势持续向好，医疗救治效果明显，救治压力正在减轻。米锋说，下一步，要全面应对复工复产和国外病例不断增多所带来的风险，继续以湖北省和武汉市为工作重点，基于风险导向，坚持分区分级、科学应对。
【3】钟南山团队：近半就诊冠病患者无发热症状
由传染病专家钟南山院士带领的中国专家团队在《新英格兰医学杂志》上发表了题为《中国新型冠状病毒病2019的临床特征》的论文，文中表示近半数就诊冠病患者无发热症状。据报道，该论文整理分析了1099例实验室确诊的冠状病毒（COVID-19）患者的临床信息。这些临床信息由钟南山院士牵头收集，涉及自2019年12月11日至2020年1月29日来自中国31个省、区、市共552家医院的1099例确诊病例。钟南山团队的研究表明，由于未纳入轻症和未就医患者样本，冠病的实际病死率可能要低于近期报道的水平；同时，近半数患者入院时并无发热症状。此外，这项研究计算得出，最新的潜伏期中位数为4天。研究发现，冠病患者最常见的症状为发热和咳嗽，但入院时仅有43.8%的患者有发热症状。随着病程发展，住院期间则有88.7%的患者出现发热。恶心或呕吐、腹泻则不常见，仅分别有5%、3.8%的患者出现此类症状。研究强调，虽然明确消化道症状较为少见，但是也指出了冠病通过消化道传播的证据（在粪便、胃肠道破损粘膜、出血处分离出病毒），提示社会各界需要注意预防粪口传播。
【4】首例新冠肺炎患者肺移植主刀医生：患者肺部已萎缩成豆腐干一样
2月29日，“我囯肺移植第一人“陈静瑜教授团队成功进行全球首例新冠肺炎病例双肺移植手术。3月1日，陈静瑜表示，这名新冠肺炎患者双肺功能已严重受损，萎缩成一个豆腐干一样了。因为新冠肺炎重症患者死亡率太高了，目前装了呼吸机加上ECMO的患者抢救成功率很低。他和团队冒了很大的风险来进行这样一台探索性手术，就是为了更多的新冠肺炎危重症的病人和濒临死亡的病人，给他们一个生的希望。
【5】武汉华南海鲜市场开始三天全面消杀
武汉华南海鲜批发市场3日下午开展全面消杀行动。 据新京报报道，现场工作人员称，行动由多地疾控联合公安、消防等部门进行。此前，有消毒公司已对该市场连续消毒一个月，因市场内商铺处于关门状态，消毒工作无法进入店内操作。 本次行动主要对市场内囤积的货物进行清理，并做无害化处理。工作人员称，市场内原有的野生动物及其制品，此前已被疾控部门封存带走。 消杀工作将连续3天不间断进行，预计3月5日前完成。
【6】44名痊愈者26人复阳，专家建议出院标准要严，上海要查肛拭子
最近，成都、武汉与广东等多地出现了出院患者复检呈阳性的情况，其中广东14%的出院患者都存在复检阳性现象。武汉大学人民医院呼吸与危重症医学科副主任医师、副教授张旃日前表示：“我们的出院标准太宽了！“2月24日，张旃发文称，“我们在患者（本院医护人员组成）的配合下，将符合国家指南出院标准的患者共18人延迟出院，继续复查咽拭子核酸共至5次，发现13名患者第三次出现阳性结果。5名患者继续5次核酸检测结果均为阴性，随即办理出院。“为持续研究这一问题，张旃对包括前述18人在内的44名两次阴性结果的医护人员新冠肺炎患者进行了多次病毒核酸检测。在这44人中，有大约26人第三次核酸结果为阳性，概率非常高。张旃表示，目前江苏、浙江、上海和广东实行出院标准比现行《诊疗方案》的解除隔离标准更加严格。上海市公共卫生临床中心党委书记卢洪洲教授介绍说，上海的患者在出院时，不仅要符合肺部渗出性病变明显吸收、临床症状改善和咽拭子病毒核酸检测阴性的标准，还要求出院患者的肛拭子（粪便）核酸检测为阴性。他表示，由于上海的出院标准较《诊疗方案》更加严格，到目前为止，上海出院患者未出现一例核酸转阳。
【7】武汉一方舱医院发布紧急通知：出院患者中复发者较多，#拟出院病友需加做病毒抗体检查
3月4日晚，武汉市江岸方舱医院一名负责人向记者证实，江岸方舱医院发布了一份《紧急通知》：根据市防疫指挥部最新通报，近期出院患者中复发者较多，导致患者重新入院治疗。为了减少病情复发，确保大家彻底治愈，达到“零回头“目标，经医院研究决定，即日对所有在舱拟出院病友抽血加做病毒抗体Ig-M与Ig-G的检查，确保病友完全康复出院，敬请各位病友配合。上述检查将从明天（3月5日）开始。该负责人表示，市防疫指挥部通知他们，有患者出舱以后出现核酸检测转阳的情况，所以为了患者彻底治好，加做病毒抗体Ig-M与Ig-G的检查。“加做抗体（出结果）很快，明天开始（给患者）做，明天晚上就可以出结果。“该负责人说，为了使患者彻底治愈，江岸方舱医院决定采取上述措施。至于其他方舱医院是否也会加做抗体检查，该负责人表示尚不清楚。
【8】北京地坛医院首证新冠病毒攻击中枢神经系统，建议完善脑脊液检测
北京地坛医院4日公布，此前的2月25日，首例新冠肺炎合并脑炎患者从该院顺利出院。该院ICU主任刘景院提醒：患者出现意识障碍，一定要考虑病毒有可能攻击中枢神经系统。目前来说，新冠肺炎患者可合并重度呼吸窘迫综合征（ARDS）、心肌损害、凝血功能异常、肾脏损伤、肝脏损害等多脏器损害，但尚未发现有中枢神经系统受累的报道，此病例报道在全球尚属首例。治疗团队在对该患者脑脊液标本进行宏基因组二代测序、鉴定可能的感染病原体过程中，排除了其他病原体，获得了新冠病毒基因组序列。通过基因测序证实脑脊液中存在新冠病毒，临床诊断病毒性脑炎。刘景院提醒，在临床观察中，不乏有颈抵抗，病理征阳性，突发意识障碍甚至昏迷的病例存在，面对此类患者，需要警惕新冠病毒感染可累及中枢神经系统，及时进行脑脊液等相关检查，并完善脑脊液SARS-CoV-2核酸及基因测序等工作，为更全面了解COVID-19做出探索，并积极处理相关神经系统并发症，从而进一步降低危重病人的病死率。
【9】武汉：非新冠肺炎患者医疗救治正逐步开展
抗击新冠肺炎疫情的特殊时期，非新冠肺炎患者如何看病就诊？近期，武汉市卫健委定点医院通过预约接诊方式，为一些非新冠肺炎急诊、慢病重症患者等安排治疗，尽力逐步满足医疗需求。为做好疫情期间非新冠肺炎患者医疗救治工作，2月16日，武汉公布接诊非新冠肺炎患者第一批医疗机构名单，重点满足慢性重症患者、孕产妇、儿童、血液透析患者、烧伤患者医疗需求。2月18日，增加急性心脑血管、外伤等急危重症患者救治医院，恶性肿瘤及慢性疾病救治医院、五官科疾病救治医院，包括同济医院、协和医院、武汉亚洲心脏病医院等。
【10】武汉大学首发新冠性别差异研究：女性潜伏期更长，隔离应超14天
这一研究首次表明，女性在COVID-19的传播上表现出不同于男性的特征，女性不仅症状相对较轻，而且比男性有更长的潜伏期，这可能是因为女性天生具有比男性更强的抗病毒免疫力。据此，团队呼吁，在筛查过程中，无论女性是否有症状，只要接触史明确，就应对她们进行核酸测试，受医学观察的女性隔离期也应超过14天。
【11】卫健委估计4月部分疫苗进入临床或应急使用
国家卫生健康委科技发展中心主任郑忠伟6日介绍，估计在4月份，可能有希望有部分疫苗能够进入临床或者应急使用。 据《新京报》报道，郑忠伟说，冠状病毒是一个新病毒，我们对它的认识探索还有一个过程，那么同样，疫苗的研发也一样，我们也要在探索和深化的过程当中逐步的解决一些问题。
【12】总有人嘲笑美国，说流感都能死1万多人，说中国流感死亡就几百人。这是因为中美两国统计口径不一致。如果统计口径一致，美国流感死亡1万多人，中国是8万多人（因为中国人口多，更因为中国人流感疫苗接种率低）。现在有中疾控的红头文件证实了，每年中国流感死亡8.8万人。看图。此问题以后不用争论了。
经济 【1】疫情影响中国二手车行业 优信等企业降薪
2019冠状病毒疫情使中国二手车企业面临不少经营压力，二手车交易综合服务供应商优信集团1日说已对部分员工降薪，幅度在20%到40%。与此同时，大搜车、瓜子二手车母公司车好多集团等企业也有类似措施。据报道，昨天有消息称优信集团宣布对部分员工降薪，涉及一般员工与高管。优信集团今天回应说，对部分员工薪金进行了暂时性短期调整，一般员工的降薪幅度在20%到30%之间，高管降薪幅度高于40%，降薪时间到5月份。此外，该集团也说对一些岗位采取灵活用工方式，并取得了绝大多数员工支持和理解。对于灵活用工员工，只要疫情特殊时期稍有好转，就会安排回岗工作。优信也表示，本着为员工负责态度，坚持不裁员。
【2】澳门2月博彩收入跌近88%
澳门博彩监察协调局公布，2月博彩毛收入31.04亿元澳元，按年跌87.77%，按月减少85.97%。据报道，收入大跌的主要原因是冠状病毒疫情影响，当地赌场在2月停业15日，在2月20日才重开。今年首两个月，澳门博彩毛收入252.29亿元，按年下跌49.85%。
【3】中小微企业贷款实施临时性延期还本付息
经国务院同意，银保监会、人民银行、发展和改革委员会、工业和信息化部、财政部近日联合印发《关于对中小微企业贷款实施临时性延期还本付息的通知》。《通知》要求，针对困难中小微企业（含小微企业主、个体工商户）2020年1月25日以来到期的贷款本金，以及中小微企业2020年1月25日至6月30日需支付的贷款利息，银行业金融机构应根据企业申请，给予企业一定期限的临时性延期还本付息安排。据悉，还本付息日期最长可延至2020年6月30日，免收罚息。对于少数受疫情影响严重、恢复周期较长且发展前景良好的中小微企业，银行业金融机构可根据实际情况与企业协商确定另外的延期安排。此外，银保监会有关部门负责人回应媒体时指出，《通知》对湖北地区采取特殊安排。
【4】张文宏：不尽快复工，人口死亡率将高于新冠肺炎死亡率
张文宏医生表示，发病率低的城市可以互相交流，不要过度恐慌。如果不尽快复工，城市停滞带来的次生影响可能会导致人口死亡率将高于新冠肺炎死亡率。
【5】财政部表示兜底确诊患者医疗费 全国疫情防控资金1087.5亿元
财政部应对疫情工作领导小组办公室主任、财政部社会保障司司长符金陵介绍，明确了确诊患者的医疗费用在基本医保、大病保险、医疗救助等按规定支付后，个人负担部分由财政兜底。截至3月2日，各级财政安排的疫情防控资金已经达到1087.5亿元。
【6】@胡语文：2009年是4万亿，这次是25万亿
在新冠肺炎疫情冲击和经济下行压力下，近期各地密集推出万亿投资计划。经21世纪经济报道记者不完全统计，包括江苏、北京、云南、福建、河南等10个省市推出2020年重点工程项目清单，以交通基建和制造业为主。
如云南2020年将推出525个重点项目，总投资约5万亿元，2020年计划完成投资4400多亿元；河南发布980个2020年重点建设项目，总投资3.3万亿元，2020年计划完成投资8372亿元；四川省2020年重点项目700个，计划总投资约4.4万亿元，年度预计投资6000亿元以上。 据21世纪经济报道记者统计，10个省市公布的重点项目投资计划总投资约为25.5万亿元，2020年度计划完成投资约4.34万亿元。
【7】南航集团也极度困难了……春运本是航空公司的“黄金周“，但雪崩般的退票、几十块的航线票价仍乏人问津，一场突如其来的重大疫情直接掐住了航空公司的现金流命门，作为典型的环境影响型产业，航空业表面强大实则脆弱。从历史来看，当受到重大事件冲击时，航空产业都易发生撕裂。。。国内航空公司们将何去何从？
【8】常州市发布8条政策稳楼市 稳定对首套房贷支持力度</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 39 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_39/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_39/</guid>
      <description>每周分享第 39 期 2020 week 9
你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
国内新闻 疫情 【1】北大团队汇报预测结果：上海、河北、福建、天津的疫情将率先在4月上旬结束，江苏、湖南、河南、北京、重庆的疫情将在4月中旬结束，广东、四川、浙江、山东的疫情将在4月下旬结束，而湖北的疫情结束时间约为六月中旬。
【2】广州专家：可能要再忍半个月到一个月，等这波病毒潜伏期过去
在2月25日上午召开的广州市政府新闻发布会上，广州市八院感染病中心ICU主任李粤平表示，目前该院收治的危重症病人已经明显减少，近段时间每天新收病人比较少。但李粤平表示，还需要等待这一波病毒它的潜伏期过去后，就是说可能我们还要可能再忍半个月到一个月，然后等到天气好转了，等到潜伏期真的都过了，那么这个时候有可能是真正可以完全放心的时候。
【3】卫健委：已有3.6万治愈患者出院
国家卫生健康委医政医管局监察专员郭燕红28日表示，目前已经有3.6万治愈患者出院，她在新闻发布会上说：“我们加强了整体病例情况的分析，分析了8400多份的病例。”郭燕红表示，通过分析，轻型和普通型患者占比90.8%，重型患者7.2%，危重症患者2%。轻型患者病例平均年龄43岁，重症和危重症患者平均年龄是53岁。她说，对于临床诊疗方式来看，采取抗病毒治疗的占85%。接近40%的病人是接受了中西医结合治疗。 【方舱医院0感染、0死亡、0回头】
28日下午，中央指导组成员、国家卫生健康委主任马晓伟在新闻发布会上透露，目前已经建成16家方舱医院，实际开放床位13000多张，累计收治患者12000人。武汉的新冠肺炎每4个人就有一个人在方舱医院治疗。方舱医院做到了0感染0死亡0回头，还实现了“床等人”。他还透露，方舱医院建设得益于中央指导组组长、国务院副总理孙春兰果断作出决定。武汉市市长周先旺靠前指挥、亲自调动，夜以继日组织力量施工改造。武汉各区区委书记、区长坚守岗位，落实各项措施。第一批4000张床位的方舱医院，仅用了29个小时完成。
病毒相关 【1】瑞德西韦还在进行临床试验 4月27日公布结果
针对市场关注的新冠肺炎救治药物，中国国家知识产权局副局长何志敏周二称，瑞德西韦目前正在武汉多家医院进行临床试验，4月27日公布试验结果。据路透社报道，他是在国务院联防联控机制发布会上做出上述表示的。上周五中国科技部副部长徐南平曾表示，瑞德西韦现在武汉有10个医院参与进行临床试验，对结果“我跟大家一样，非常期待，因为它是双盲试验，所以我所知道的和大家一样多。”
【2】天津大学宣布研发出冠病口服疫苗 研发团队回应称尚未临床验证
天津大学25日对外宣布，该校黄金海教授团队成功研发2019冠状病毒口服疫苗，引发关注。据天津大学的消息，黄金海本人服用了四倍倍量的口服新冠疫苗样品，并没有产生任何副反应。黄金海说：“目前推断疫苗有效，是因为前期进行过动物类似的疫苗实验，证明是有效果的。”不过，他指出，疫苗后续还要进行临床应用，“首先要通过动物的毒理学实验，还有一些药效学实验，还要经过评价，最后还要审批、医院合作、效果评价，然后才能二级三级大量应用。”他坦言，目前团队只是完成疫苗的一些技术性和制造性的前期工作。黄金海预计，最快也要到五六月份疫苗才可能正式上市。“一般的疫苗研发没有多少年是不行的。”
病毒学家称目前宣称研制成功的新冠疫苗都是忽悠：整个实验没有一两年无法完成
对于有媒体称新冠病毒“口服疫苗“已研制成功一事，上海复旦大学病毒学家姜世勃在连线时表示：现在所有的宣称已经研制成功新冠疫苗都是“忽悠“。”没有哪个‘疫苗’能够在两三个月内用到新冠病毒的预防。”
【3】财新网梳理新冠病毒基因测序过程，国家卫健委1月3日曾发文叫停
财新网昨日发布独家报导《新冠病毒基因测序溯源：警报是何时拉响的》，指早在12月底之前，已有至少9例不明肺炎武汉病例样本完成基因组测序，显示为“类 SARS 冠状病毒“，结果陆续上报卫健委和疾控系统；湖北省卫健委及国家卫健委则分别曾于1月1日和1月3日要求销毁已有样本、不得擅自对外透露信息。报导引述文章《记录一下首次发现新型冠状病毒的经历》指，早在去年12月27日，就有研究者从一名早期病例样本获得接近完整的病毒基因组序列，并与医院及疾控部门沟通，但该研究成果在当时没有起到任何作用。
财新记者证实，12月31日之前，有不少于九例不明肺炎武汉病例样本完成了基因测序，“显示病原体是一种类 SARS 冠状病毒，这些检测结果陆续回馈医院并上报给了卫健委和疾控系统“。然而当李文亮等医生12月30日在微信群发布类似消息后，他们被官方“辟谣“，并遭到警方训诫。报导还引述一位基因测序公司人士称，湖北省卫健委一名官员1月1日给他打电话告知：武汉如有新病例样本送检，不能再检；已有病例样本必须销毁，不能对外透露样本信息，不能对外发布相关论文和相关数据，“如果你们在日后检测到了，一定要向我们报告“。
报导又指，国家卫健委办公厅1月3日发布文件《关于在重大突发传染病防控工作中加强生物样本资源及相关科研活动管理工作的通知》，规定未经批准不得向其他机构、个人提供样本信息；已取得病例样本应立即就地销毁或送交国家指定机构保管；任何机构、个人不得对外发布有关病原检测或实验活动结果等信息，相关论文、成果发表须经委托部门审核同意。报导引述病毒学家消息指，中科院武汉病毒研究所也一度被要求停止病原检测，销毁已有样本。
独家|新冠病毒基因测序溯源：警报是何时拉响的_政经频道_财新网
【4】香港检测发现狗对新冠肺炎测试呈弱阳性反应
香港特区政府渔农自然护理署（渔护署）发言人今天（28日）凌晨发布消息称，一条居于新冠肺炎确诊者家中的狗对有关病毒测试呈弱阳性反应。渔护署于26日接获卫生署消息称，一名新冠肺炎确诊者的狗需交予渔护署处理。渔护署人员同日傍晚到大坑一住所接走这条狗，随即送往港珠澳大桥口岸动物居留所，并从其口腔，鼻腔及肛门抽取样本进行新型冠状病毒测试。结果反应其口腔及鼻腔的样本在测试中呈弱阳性反应。但这条狗并无任何相关病征。目前港珠澳大桥口岸动物居留所内只对这一条狗进行了检测，并没有对其他动物进行检测。署方人员会加强清洁消毒居留所内的设施。
【5】做了一点小改进，死亡人数就少了一半，早点发现就好了
刘良教授：痰栓不是呼吸机导致的，而是由肺部黏液病变形成的
近日有媒体报道称：「病患遗体解剖发现死者肺部出现大量痰栓，而痰栓是由呼吸机使用所产生，致人缺氧而死。昨天开始，急救改用吸痰机，帮助武汉死亡人数减半，这需要感谢遗体捐献者和同济法医系刘良教授团队的努力。」对于这一报道，该法医学专家表示：「痰栓不是呼吸机导致的，而是由肺部黏液病变形成的，属于疾病损害后的病理过程。」
【6】中国研究小组发现眼泪及结膜分泌物可含冠状病毒
浙江大学一支研究小组发现了一名结膜炎患者眼泪及结膜分泌物含2019冠状病毒。研究团队从1月26日至2月9日向30名患者的泪液和结膜分泌物混合物开展研究时发现上述情况。这份报告26日已发表在《医学病毒学杂志》（Journal of Medical Virology）官网上。这名患者的眼泪和结膜分泌物样本在核酸检测中出现病毒阳性结果，其中左眼检测为阳性，右眼则是阴性，其他患者样品均为阴性。参与研究浙江大学医学院附属第一院副院长沈晔说，患者眼部的差异性非常具有代表性，研究团队在征得同意后，研究了结膜炎症是否与病毒具有联系。患者目前通过抗病毒综合治疗，整体治愈的情况下，结膜炎症也转好，再次检测眼部病毒转阴。对于患者是如何因新冠病毒发生眼部结膜炎症的，科研人员表示仍在持续研究。沈晔说，通过这项研究可以得出三个结论：患者左眼结膜炎与冠病有关、存在眼部传染病毒的风险、呼吸道可能不是病毒传播的唯一途径。沈晔提到，这项研究的现实意义在于提示医务人员在检查可疑病例时，除了佩戴口罩外，还需要佩戴护目镜，并说病毒是否能找到人体免疫漏洞进入人体还有待于进一步研究，期待通过合作解开谜题。
【7】研究：病毒有可能致命，但通常没那么严重
中国的一项大型研究发现，超过80%的新冠病毒感染病例症状严重程度为轻/中症。据中国疾病预防控制中心最近发表的一项研究，截至2月11日，中国确诊的44672例新冠病毒感染病例中，逾3.6万例（占确诊病例的81%）属于轻/中症。略低于14%的患者病情严重，略低于5%的患者病情危重。但轻症数量过多可能也给遏制病毒传播带来了困难。那些只有轻微症状或没有症状的人可能不知道自己感染了病毒，或者可能只当作季节性感冒来对待。他们可能在出现症状后继续自己的日常生活——旅行、接吻、与他人密切接触——并在无人知晓的情况下传播病毒。
【8】钟南山团队论文在新英格兰医学上正式发表，关键发现是近五成病毒感染者就诊时无发热症状，许多感染者也无影像学上的异常表现，这让传统防疫手段难以施展，除非像我国这样直接把国民活动给强制暂停，否则疫情恐怕根本无法控制。
【9】武汉：登记报告最早的新冠肺炎患者于去年12月8日发病，否认去过华南海鲜市场
网友@本地号外 在今日头条提问：#提问武汉# 请问目前已知最早发病的患者情况如何？该患者具体什么时候发病的？是否曾有过华南海鲜市场接触史？ 武汉市新冠肺炎防控指挥部医疗救治组回复：据查询信息系统，我市登记报告最早的新冠肺炎患者为陈某，发病时间为2019年12月8日，经医院救治后痊愈出院。患者居住在武昌某小区，否认去过华南海鲜市场。
【10】瑞德西韦3月启动千人临床试验，最快5月出结果
2月26日，澎湃从吉利德科学获悉，该公司在全球范围内发起的瑞德西韦用于治疗新冠肺炎的临床试验，最快将于5月公布结果。当天，吉利德科学公司在官网宣布，启动两项三期临床研究，以评估瑞德西韦在治疗感染新型冠状病毒成人病例中的安全性和有效性。从今年3月开始，这些随机、开放、多中心的研究将主要分布在亚洲国家，以及全球其他确诊病例较多的国家的医疗机构展开，入组约1000名患者。该研究将评估两种静脉注射给药时间下的瑞德西韦的效果。
经济 【1】发改委：中国可实现今年经济社会发展各项目标
国家发改委秘书长丛亮指出，首先，疫情改变不了中国经济长期向好的趋势。作为全球第二大经济体，疫情对中国经济的冲击是暂时的、短期的。比如，很多消费并非消失，只是延期，待疫情结束后自然会释放，像2003年SARS期间，5月份社会消费品零售总额增速最低至4.3%，到7月份就大幅回升至9.8%。再如，此次疫情期间，一些行业逆势增长，网络购物、线上课堂、远程办公、在线娱乐和智能制造等加快成长。丛亮说，其次，应急政策措施正积极对冲疫情影响。丛亮表示，前期，各地区各部门已制定出台了一系列有利于稳定经济运行的“六稳”举措。近段时间以来，又根据形势需要紧锣密鼓地出台了多项有力有效的对冲政策，包括推动有序复工复产、减税降费、金融服务、租金减免和稳岗补贴等。
第三，复工复产促进正常的生产经营秩序不断恢复。丛亮称，在做好疫情防控工作的前提下，坚持科学防治、精准施策的原则，按疫情风险低、中、高等级，差异化分区分类推进复工复产。第四，发展潜力和政策储备仍然充裕。丛亮表示，此次疫情防控暴露出中国在社会治理、公共卫生设施、应急能力建设、物资储备体系等领域还存在一些短板弱项，短板就是下一步投资增长潜力所在，就是发展空间所在。同时，中国将继续加强经济监测预测预警和政策预研储备，适时出台实施相关政策，加大宏观政策调节力度，保持经济社会平稳健康可持续发展。
【2】数据显示中国近五成酒店恢复营业 机票周预订增幅达七成
随着中国各地企业逐渐复工，出行市场也有所复苏，飞猪25日发布的数据显示，机票火车票等出行产品的预订数据在2月中旬触底后，从上周开始逐渐回升，机票的周预订增幅达70%，火车票的周预订增幅也超过40%。从出行订单的热门城市看，飞猪数据显示，上海、杭州、广州、北京、深圳是复工人群最多的城市，这些城市的热门航线机票平均票价也比去年同期降低不少，整体平均降幅近20%，其中成都至北京、昆明至北京、北京至广州、深圳至成都、深圳至上海等航线机票价格甚至比去年低50%左右。酒店行业也因复工有所复苏，飞猪数据显示，目前中国近五成酒店已恢复营业，飞猪“复工放心住“酒店的周预订增幅近70%，很多酒店还针对返程人员7到14天不等的隔离需求，推出了连住最低六折的优惠。目前“复工放心住“覆盖上海、北京、深圳、杭州、广州、成都等全国超400个城市的两万余家酒店。
【3】全国中小企业的复工率目前只有30%左右
工业和信息化部产业政策与法规司二级巡视员舒朝晖表示，根据对240万户使用云平台和电商平台的中小企业进行监测，全国中小企业的复工率目前只有30%左右。近日出台了企事业单位复工复产防控措施指南，对复工企业提出了新要求，比如说设立隔离观察、区域保障、工作程度、通风换气等要求。一些中小企业反映，他们很多厂房都是租赁来的，很难达到这些要求，得不到复工的批准。
【4】中国石化决定建设10条熔喷布生产线
2月24日，中国石化党组决定，利用自有原料生产优势，立即组织货源，快马加鞭建设10条熔喷布生产线。据了解，中国石化此次将投资约2亿元，在北京燕山石化和江苏仪征化纤两家企业抓紧建设熔喷无纺布（即熔喷布）、纺粘布生产线。熔喷布是口罩的“心脏“，用于医用口罩中间的过滤层，具有很好的过滤性、阻隔性、保温性和吸附性。
【5】央行：重点支持复工复产、脱贫攻坚、春耕备耕、禽畜养殖、外贸行业等资金需求
26日，央行召开电视电话会议，部署金融支持中小微企业复工复产工作。央行认真贯彻稳健的货币政策要更加注重灵活适度的要求，在前期已经设立3000亿元疫情防控专项再贷款的基础上，增加再贷款再贴现专用额度5000亿元，同时，下调支农、支小再贷款利率0.25个百分点至2.5%。其中，支农、支小再贷款额度分别为1000亿元、3000亿元，再贴现额度1000亿元。2020年6月底前，对地方法人银行新发放不高于LPR加50个基点的普惠型小微企业贷款，允许等额申请再贷款资金。
【6】商务部：22%餐饮企业已享受支持政策
商务部服贸司司长冼国义26日表示，住宿餐饮是大行业，2019年住宿餐饮业营业收入超过5万亿元，疫情发生后，住宿餐饮企业的营业收入大幅下降，企业经营压力很大。政府出台系列支持政策，22%餐饮企业已受益。他透露，根据商务部对4000多家生活服务企业开展的问卷调查，截至2月25日，22%的企业表示已经享受到支持政策，一些大型住宿餐饮企业得到银行的贷款支持，明显缓解了资金压力。疫情结束后，预计住宿餐饮会迅速恢复。商务部正在研究疫情结束后振兴餐饮业的举措。
【7】海关数据不再单独发布1-2月进出口数据</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 38 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_38/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_38/</guid>
      <description>每周分享第 38 期 2020 week 8
你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
国内新闻 疫情 【1】官方回应为何湖北新增确诊数少于武汉
2020年2月19日0—24时，湖北新增349例新冠肺炎，但武汉市新增为615例。为何全省新增确诊数小于武汉？记者第一时间向省卫健委核实，得到回复是：根据第六版诊疗方案，湖北各地对前期确诊病例进行会诊，根据结果，有部分病例不符合第六版确诊标准，所以就核减了。武汉没有核减的，其他市州有核减的，要把新增的总数减掉其他市州的核减数，才是全省的新增确诊数。
@徐凤文：#新冠肺炎最新动态# 武汉市委书记王忠林：“我们要认真反思，为什么我们动用了这么多人力物力还不能做到全部查清，而记者暗访就能发现1000多例病患。“王忠林说，他每当看到求助电话，看到患者子女的焦急焦虑，心里很痛，“疫情每拖一天，代价都是巨大的“，发现问题不要藏、不要掖，“我们等不了、拖不起、慢不得！”
【2】新确诊标准令人疑惑
卫生部门周四宣布，他们正在使用新的标准来统计冠状病毒病例。政府表示，湖北现在将恢复使用与全国其他地区相同的标准。只有在发现病毒的情况下，病例才会被视为确诊。这一改变引发了公共卫生专家的困惑，他们认为此举将令人更加难以追踪疫情的变化。“对于流行病学家而言，当病例的定义不断变化时，真的很令人沮丧。“香港大学流行病学教授Benjamin Cowling说。 “他们为什么无法确定可能，疑似和确诊的案例？这太令人困惑了。”
谁说的算数？ 国家卫健委：湖北2月20日新增确诊631例。 湖北卫健委：湖北2月20日新增确诊411例。
【湖北订正疫情数据：全省新增确诊病例数由411例订正为631例】据湖北省卫健委官网：目前，我省监狱没有接入传染病疫情网络报告系统， 2月20日夜接到监狱部门手工报卡后，经认真审核确认，截至2月20日24时，监狱部门报告的271例新冠肺炎确诊病例中有 51例前期已纳入相关地区统计并公布，其余220例确诊病例和10例疑似病例现纳入2月20日疫情数据进行公布。全省新增确诊病例数由411例订正为631例，累计确诊病例数由62442例订正为62662例；新增疑似病例数由1269例订正为1279例，现有疑似病例数由4084例订正为4094例。
【3】湖北卫健委：疫情统计不许核减已确诊病例 已经核减病例必须全部加回
湖北省卫健委副主任涂远超说，这些天湖北省特别是武汉市发布的疫情数据调整，引起了社会高度关注。据新华社报道，对此，省委书记应勇高度重视，明确要求对已确诊的病例不允许核减，已核减的必须全部加回，对相关责任人要查清事实，严肃问责。至于为什么会存在核减的情况，据人民日报客户端报道称，中国国家卫健委前天发布的最新诊疗方案，诊断标准取消了湖北省和湖北省以外其他省份的区别，统一分为“疑似病例“和”确诊病例“两类，确诊病例必须满足核酸检测阳性或基因测序高度同源的证据之一。按照此前的治疗方案，湖北省将“临床诊断“病例数新纳入确诊病例数，即疑似病例且具有肺炎影像学特征，但是核酸检验阴性者，也被划分为确诊病例。现在按照最新的诊疗方案，此前的“临床诊断“病例因不满足核酸检测阳性，不再划分为确诊病例，所以确诊病例核减了。
【4】湖北卫健委发布订正声明，19日新增病例订正为775例
21日晚间，湖北省卫健委发布订正说明，2月19日，部分市州对前期报告的临床诊断病例按照第六版诊疗方案进行订正，核减了部分确诊病例，2月20日发现并及时叫停了这一错误做法。现将2月19日核减的病例数重新加回到确诊病例中，并对当日新增病例数进行订正。
【5】成都一治愈者出院10日后复检出核酸阳性
20日，一张抬头为《望江锦园新型冠状病毒疫情防控通报》（以下简称《通报》）的图片流传于成都各大交流群，《通报》称2月19日下午，望江锦园一治愈后回家隔离的新型冠状病毒患者，在回家隔离的第10天，复检查出核酸阳性。当日晚23点和20日凌晨1点左右，相关机构已先后接走家属与患者。经与四川省卫健委核实，信息属实。
【6】山东省任城监狱确诊200例新冠肺炎 山东省司法厅厅长解维俊被免职
2月20日，山东省报告新增确诊病例202例，其中任城监狱200例。截至2月20日24日，累计确诊病例748例，治愈出院270例，死亡4例，新增疑似病例12例，现有疑似病例30例，追踪密切接触者16450人，解除医学观察13996人，尚有2163人正在接受医学观察。近期，任城监狱发生新冠肺炎疫情，截至2月20日，已全面完成对该监狱相关人员2077人的核酸检测，确诊病例207例，其中干警7例，服刑人员200例。干警7例之前已经统计在济宁病例中及时发布，对所有确诊人员已经采取了有效治疗措施，组织流行病学专家全力做好排查和溯源工作。据鲁祖轩微信公众号，因任城监狱疫情防控不力，经省委研究决定，免去解维俊同志的省司法厅党委书记、厅长，省监狱管理局党委书记、第一政委职务；王玉君同志任省司法厅党委书记，省监狱管理局第一政委，提名为省司法厅厅长人选。
【7】另外2月19日济宁辟谣解散所有微信群，再结合今天任城监狱的200例确诊，新闻连起来看，很有意思。
济宁这事，监狱大面积传播但是不上报。当地的群众知道情况都在微信里传，然后微信群都给解散了，还出了个辟谣通告称没有解散“所有微信群“。 今天把相关负责人全部处理了，数据才见天日。山东猛增202，监狱占了200。
【8】浙江一监狱34名罪犯确诊感染新冠肺炎，监狱政委狱长被免
浙江省通报昨日新增新冠肺炎确诊病例28例。记者从省监狱管理局获悉，其中27例为省十里丰监狱罪犯，加上此前已公布的7例确诊病例，省十里丰监狱共有罪犯确诊病例34例，为输入型病例。浙江省司法厅已派出督导组进驻省十里丰监狱现场督查。监狱政委和监狱长已被免职，公安机关对一名涉事干警立案调查。省十里丰监狱已严格实行全封闭管理，坚决堵住漏洞，防止疫情扩散蔓延。
【9】北京数家医院内部新冠肺炎疫情惹关注
昨日北京市新冠病毒肺炎防疫记者会上通报，截止19日下午6时，复兴医院累计确诊34例感染病例，另有2人核酸检测呈阳性。这36人包括8名医护人员、9名护工保洁人员、19名患者和患者家属。复兴医院为首都医科大学附属医院，位于西城区。该院早于2月3日就曾通报确诊9例聚集性病例，包括5名医护人员和4名住院患者。最新通报指，新增病例全部为医院隔离的密切接触者。复兴医院党委书记、院长李东霞称，该院新发确诊病例都来源于之前确诊病例的密切接触者，都在管控之中，没有向社区蔓延。另据财新网报导，北京大学人民医院也出现三例确诊病例，涉及医院老年科和肾内科的住院病人，而因此被隔离的密切接触者“涉及众多医护人员“。在2003年“非典“期间，北大人民医院就是首批被隔离区域，损失惨重。财新报导还指，受疫情影响，北京多家医院已采取更严格的探视措施。积水潭医院曾限制家属探视住院病人；首都医科大学附属友谊医院也已取消探视。
【10】中国新增病例下降 世卫：不能掉以轻心
世界卫生组织总干事谭德塞表示，中国境内的2019冠状病毒疾病（COVID-19）新确诊病例持续减少，令人鼓舞，但他也提醒说，现在还不能放松戒备。路透社报道，谭德塞周四（20）在日内瓦的新闻发布会上表示，截至目前，在中国境外有25个国家向世卫组织通报了1076起冠病病例，包括在伊朗最新确诊的5例。谭德塞说，这个数目与中国境内近7万5000起相比（显得）非常小，但这种情况“可能不会维持很久“。不过，针对韩国确诊病例上升至104起，包括周四新确诊的22起，谭德塞表示，韩国政府已就该国面对的公共卫生风险采取了相应的措施，他相信韩国的疫情情况“仍然可控“。另外，谭德塞补充说，他已联系12家先进防护设备制造商，以确保医疗人员优先获得口罩、护目镜、防护袍的补给供应，并表示已接到“积极“信号。
【11】国家卫健委：新冠疫情暴发趋势得到控制
国务院应对新冠疫情联防联控机制2月21日举行新闻发布会。国家卫健委副主任曾益新表示，目前全国疫情总体趋势向好，疫情暴发趋势得到控制，部分省份新增病例实现零报告，但湖北省、武汉市新增死亡病例还比较多。下一步要严防疫情反弹。
【12】火神山雷神山建设工人部分被感染
火神山医院1号区域首先交付后在2月4日开始收治新冠病人，但在2、3、4号区域工人们还在施工。工人们一开始还能拿到N95，后来是N90，再后来发下来的口罩越来越薄。因为赶工，工人睡眠都很少（4个多小时），可能造成抵抗力下降。2月6日还室外工作的工人还淋了雨。车开不进工地，每天得走20分钟走进去。最后拿到手的工钱，算上被隔离的14天，不比参加一般的建筑项目多多少（这次算上隔离的时间是24天，共一万多点。平时一个月做满20多天，不加班，是八九千）。
【13】香港和伊朗报告死亡病例
香港周三报告了该地区第二宗死亡病例。据香港卫生署说，这名70岁的感染者存在其他基础疾病，1月底曾在内地旅行了一天。该部门称，2月12日，他在家摔倒后被送往玛丽医院。医院在一份声明中表示，他于周三上午死亡。香港已确诊63例冠状病毒感染病例，并隔离了100多名正在等待检测结果的患者。该地区迄今为止避免了大规模的疫情暴发。但官员们说，几名确诊的患者最近没有旅行史，一些与同事、邻居和朋友共餐的人之间可能发生了传染。周三，伊朗也报告了两宗新冠病毒死亡病例，这同时也是该国首次报告确诊病例。当地官媒称两名死者均为“老年人“，其中一人是两伊战争老兵，也是萨达姆·侯赛因化学武器袭击的受害者。至此，中国大陆以外的死亡人数增至八人
【14】病毒通过感染衣物传染人几率极低
中国疾控中心研究员冯录召表示，病毒通过污染衣物传染人的几率极低。如果不是去过特定的场所，如去医院探视过病人或接触过可疑症状的人，不需要对衣服进行专门消毒。另外，酒精喷洒在衣物上，遇到明火、高温、静电，都可能起火，建议不可将酒精喷洒在衣服上。
【15】香港一名警员确诊感染，59名警员须检疫
香港昨日有一名隶属北角警署巡逻小队的48岁警务人员确诊感染新冠病毒。此人之前住在油塘油美苑润美阁纪律部队宿舍，目前在联合医院住院治疗。这名警员本周二曾出席一场警务人员荣休聚会，算他在内共有60名警员参加聚会，其他59人将可能被隔离。香港警方回应指，该名警员早前被调往东区警区协助处理防暴工作，由于其出现病征前没有上班，相信没有与市民接触。警方还表示，与他出席同一聚会的警务人员大多隶属香港仔警区，初步没有出现病征；但根据卫生署专业意见，另外59名警员为密切接触者，他们也将接受检疫。确诊者所到过的警署、宿舍、警车等设施将会消毒。
病毒相关 【1】钟南山呼吁给重症病人生命支持
广东省人民政府新闻办公室18日召开疫情防控新闻发布会。中国工程院院士钟南山表示，大概有85%的病人要是有很好的生命支持、治疗条件、营养等，病情都能得到改善，病毒有些七、八天就可以消失。钟南山提到，根据总结的资料显示，武汉和武汉以外的重症病人差别不大，说明有一些病人没有得到很及时的照顾。通过这些病人呼吸道的病毒载量来看，要是给他很好的生命支持，随着时间过去，病毒载量会慢慢下降。
【2】钟南山联手哈佛大学攻坚新冠病毒
2月19日上午10时，哈佛大学、广州呼吸健康研究院、恒大集团三方联合成立的新型冠状病毒肺炎科研攻坚小组召开第二次视频会议，各方进行了两个多小时的深入研讨。
从现场参会名单来看，科研攻坚小组包括国家卫健委高级别专家组组长钟南山院士，哈佛大学医学院院长George Daley院士，哈佛大学医学院副院长David Golan、免疫系主任Arlene Sharpe院士，哈佛大学雷根研究所主任Bruce Walker院士，哈佛大学传染疾病动态中心主任Marc Lipstich，丹娜法伯癌症研究院传染病系主任Lindsey Baden，广州呼吸健康研究院院长何建行教授、呼吸疾病国家重点实验室副主任赵金存教授等国内外权威专家，这是一个世界顶级团队。
哈佛校长Lawrence S.Bacow表示，哈佛大学非常感谢有机会参与攻克人类共同面临的难题，他对哈佛大学和钟南山率领的广州呼研院共同合作、发挥各自科研优势攻克新冠病毒肺炎充满信心。 钟南山院士表示，相信通过三方共同努力，一定能尽快形成一批科研成果，一定能对疫情防控、患者救治起到积极作用，最终彻底消除新冠病毒对人类健康和生命安全的威胁。
【3】抗疟、抗艾药物，血浆疗法对治疗新冠肺炎有效
伴随新冠肺炎疫情发展，中国及国际社会均在寻找有效治疗药物及疗法，除了美国药物瑞德西韦（Remdesivir）正在进行三期临床实验，抗疟疾药物磷酸氯喹（Chloroquine Phosphate）、治疗艾滋病药物克力芝（Kaletra，洛匹那韦/利托那韦），以及血浆疗法，也被认为具有治疗成效。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 37 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_37/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_37/</guid>
      <description>每周分享第 37 期 2020 week 7
你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
制作这个新闻总结也算是为互联网做一个个人存档。
国内新闻 疫情 【1】
【2】湖北将临床诊断病例纳入确诊病例 新增14840例
2020年2月12日0时-24时，湖北省新增新冠肺炎病例14840例（含临床诊断病例13332例），全省新增病亡242例（含临床诊断病例135例）。截至2020年2月12日24时，湖北省累计报告新冠肺炎病例48206例（含临床诊断病例13332例）。全省累计治愈出院3441例。全省累计病亡1310例。目前仍在院治疗33693例，其中：重症5647例、危重症1437例，均在定点医疗机构接受隔离治疗。现有疑似病例9028人，当日排除3317人，集中隔离6126人。累计追踪密切接触者158377人，尚在接受医学观察77308人。 【湖北以外地区新增病例8连降】据国家卫健委数据统计，2月11日0—24时，全国湖北以外地区新增确诊病例377例，连续第8日呈下降态势。而过去8日这一数据分别为：890例(3日)、731例(4日)、707例(5日)、696例(6日)，558例（7日），509（8日），444例（9日），381例（10日）。
【3】疾控中心原副主任：确诊病例暴涨或为存量释放
13日，湖北省卫生健康委员会发布消息称，“湖北新增新冠肺炎病例14840例” (含临床诊断病例13332例)，中国疾病预防控制中心原副主任，公共卫生和流行病学专家杨功焕认为，这样的临床确诊病例数暴涨应该是“存量的释放“，未来还会有新增临床确诊病例数，但不一定还会维持如此高的数目。“看到这个数目，我们反而应该稍微有一点点放心，因为这说明把一些传染源真正找到并隔离起来了。“杨功焕在接受采访时表示，国家不断的增派医护人员到一线，19个省市对口支援。今天公布增加了这么多病例，应该是最近几天快速筛查出来的临床确诊病例数。“最近几天，还会有新增临床确诊病例数，但会不会一直保持新增14000多，我觉得不一定。这不能意味现在疫情趋势变得不好了，只是目前措施加强后的反映。“杨功焕同时建议，在分析疫情发展时，不应以每天报告人数来判断趋势，而应该以个案分析中病人出现症状的时间来分析，这样做出来的分析才更有参考价值。
【4】钻石公主号邮轮新增新冠肺炎60例 总计130人感染
据日本NHK报道，日本厚生劳动省称，停靠在日本横滨港的“钻石公主号“邮轮新增60名新型冠状病毒确诊患者，目前船上总计130人感染。
据报道，“钻石公主“号上乘客10日发布了六大诉求，现已被提交到厚生劳动省。据日本NHK电视台报道，乘客的投诉包括“没人更换床单，没人打扫房间，船内生活环境急剧恶化“，”乘客身体健康每况愈下，船上的医疗支持非常欠缺“等。如何妥善应对“钻石公主“号疫情危机，对日本政府是一个不小的考验。
日本调整行动方案 钻石公主号老人及病人允许下船
日本厚生劳动部2月11日确定政策，让在横滨港接受检疫的游轮钻石公主号上的老年人和本身带病的人下船，把这些人转移至日本国内的医院等处。针对该游轮的情况，华盛顿大学传染病学副教授林奇指出：“这就像武汉封城的情况，只是规模较小。把船只隔离，强迫船员待在一起，会提高病毒传播的可能性。我们要记得，隔离保护的是隔离区以外的人，而不是隔离区内的人。”
“钻石公主号“再多39名船员、乘客确诊，另外一名检疫人员证实受感染
停泊于日本横滨港的邮轮“钻石公主号“再多39人确诊“新冠肺炎“，令邮轮感染人数增至174人；另外，一名曾在船上回收乘客问卷的厚生劳动省检疫人员亦确诊感染。据日本共同社报道，最新一批确诊患者包括10名船员及29名乘客，当中10人为日本公民，其余患者来自美国、中国等11个国家。患者当中四名介乎60岁至70多岁的男性的病情严重，需在深切治疗部留医、以呼吸机协助呼吸。至于确诊感染的厚生劳动省检疫人员曾于本月3日至4日在邮轮回收乘客问卷，他当时有配戴口罩及手套，随后在一间检疫中心工作。当局目前正对他的家人、以及曾跟他一起工作的人进行健康追踪调查。
钻石公主号14名中国人确诊
据中国驻日本大使馆消息，“钻石公主“号邮轮上共有311名中国人，其中22人来自中国内地，260人来自中国香港，5人来自中国澳门，24人来自中国台湾。截至13日，该邮轮上有14名中国人感染新冠肺炎，分别为来自中国内地的2人，来自中国香港的11人，来自中国台湾1人。
【5】疾控中心专家：聚集性疫情83%是以家庭为单位
国务院联防联控机制于2月11日召开新闻发布会，中国疾控中心流行病学首席专家吴尊友表示，对全国近千起的聚集性疫情进行分析发现，其中83%是以家庭为单位的，常见的还有聚集性的场所，有医疗机构、学校、商场，工厂、企业等。聚集性疫情的病人年龄范围比较广，从婴幼到老人。聚集性疫情一代大概占22%，两代病人占64%，也有个别的会出现三代甚至四代。
【6】因排气管没密封 港居民楼多层居民感染新冠病毒
香港新型冠状病毒肺炎疫情持续，10日新增六例确诊病例，累计增至42例。其中，一名62岁女子居于青衣长康村康美楼A307单位，与1月30日确诊的75岁男确诊者寓所同厦、为相同单位，坐向相同，相隔10层。据媒体报道，港大微生物学系讲座教授袁国勇昨天到现场视察排水管道等设施，发现女确诊者寓所内接驳下水道的排气管没密封。为安全起见，居于康美楼“07”单位的30多户、约100名居民须于凌晨紧急疏散，入住检疫中心至确认排气管正常才能回家。另外，长康村康美楼另有三名住户出现病征，被送院治疗。
【7】世卫组织密切关注可能成为疫情热点的10个中国省份
据彭博社周一报道，世界卫生组织中国代表Gauden Galea指出包括浙江、广东和河南在内的10个省确诊病例数缓慢增加。“这些数字值得关注，“他说，并补充称，尽管情况似乎得到控制，但现在说疫情蔓延已经见顶还为时过早。世界卫生组织把关注重点放在了中国更多省份上，这突显了针对此次疫情战役的升级，此次新冠肺炎死亡病例已经超过了2003年的SARS疫情。疫情确诊病例已经超过40,000例，死亡超过900多人，其中大部分在中国。在疫情导致中国农历新年假期延长后，中国本周开始逐步恢复工作，而确诊病例每天仍在增加数千人。Galea说，上周有几天，湖北省及其省会武汉的确诊和疑似病例数增幅下降。这可能会给该地区带来“急需的可以松口气的迹象“。他说：“如果看到数字下降而不是上升我们会更高兴。”
【8】研究：武汉四成患者在医院受感染
在《美国医学会情况》发表的研究报告显示，医院等人多的地方是新冠病毒是散播地，据估计，其中41%的人是在医院受到感染，包括17名因其他疾病入院的病人和40名医护人员。其中，一名患者最初未被怀疑感染新冠病毒，而是因腹部相关症状被安置在外科病房，很可能因此导致至少10名医护人员和其他四名病人被感染。这份报告分析了138名新冠病毒感染者的情况，他们于1月1日至1月28日被武汉大学中南医院收治。
【9】
“武汉是爆发期，湖北是流行期，其他省市是流行前期。”这是河南省卫健委主任阚全程说的，他是免疫学博士。
【10】湖北启动重大气象灾害三级响应：湖北将现寒潮中到大雪天气
湖北省气象局14日12时启动了重大气象灾害（寒潮）Ⅲ级应急响应。根据最新气象资料显示，受强冷空气南下影响，预计2月14日至15日，湖北省将自北向南、自西向东出现寒潮和中到大雪天气。
医务人员提醒：不要玩雪！
新型冠状病毒怕热不怕冷，降雪对病毒传播有利有弊。有利的一面是，降雪可以清洁空气，因为雪花可以有效沉降空气中漂浮的细颗粒物；不利的是，这些颗粒物往往会窝藏病毒或是细菌。疫情在前，请保护好自己及家人，提醒大家：不要用手直接接触雪，更不要带孩子出来玩雪！
【11】东京都内出租车司机确认感染新型肺炎
据共同社报道13日采访相关人士获悉，东京都内一名男性出租车司机感染了新型冠状病毒。厚生劳动省和东京都政府正在确认感染途径。此外，日本一名家住和歌山县的50多岁男性外科医生也被确诊感染新冠病毒，是日本首位确诊感染的医务人员。
【12】童朝晖：#患者与SARS相比病情进展更快
北京朝阳医院副院长童朝晖表示：新冠肺炎患者出现的是严重的呼吸衰竭，与03年的SARS相比，病情进展得更快，缺氧发展得很明显；此外，这次患者心脏受到的攻击非常厉害，救治起来的难度比以前要大。因此，我们提出要密切观察这类患者的生命体征，比如心率、血压、血氧的变化。
【13】四川发生家禽H5N6亚型高致病性禽流感疫情
农业农村部新闻办公室2月9日发布消息指，四川省南充市西充县发生一起家禽H5N6亚型高致病性禽流感疫情。据农业农村部网站消息，中国动物疫病预防控制中心报告，经国家禽流感参考实验室确诊，H5N6亚型高致病性禽流感疫情导致养殖场存栏家禽2497只中，发病死亡1840只。疫情发生后，当地按照有关预案和防治技术规范要求切实做好疫情处置工作，已扑杀家禽2261只，全部病死和扑杀家禽均已无害化处理。
【14】钟南山：疫情可能四月结束 李文亮是中国英雄
国家卫健委专家钟南山接受路透社专访，他预计新冠肺炎疫情可能在本月中旬或下旬达到高峰，之后进入平稳期，然后开始下降，“我希望这次疫情或这次事件可能在4月左右结束“。钟南山还表示，目前尚不清楚新冠病毒为何有如此大的传染性，“这是一个大问题“。不过他看到在广东、浙江等南方省份及其他地区新增病例数量开始减少，“这对我们来说是个好消息“。钟南山认为，“地方政府、地方医疗部门对此负有一定责任“”他们没把工作做好“。谈到近日因感染新冠肺炎病逝、引发中国舆论风暴的李文亮医生，钟南山称赞李文亮是“中国的英雄“。”大多数人都认为他是中国的英雄，“钟先生落泪称，“我为他感到骄傲，他在12月底告诉人们真相，然后他去世了。“钟南山称，在他身后还有成百上千名医生想要说出真相，现在政府鼓励他们这样做了，“我们准备好倾听了“。
病毒相关 【1】【发改委专家：人口流动是SARS时6倍，未来四周大城市面临大考】城市问题研究专家、国家发改委城市中心研究员冯奎表示，现在全国人口流动的规模大约是17年前（SARS）的6倍。未来四周，北京、上海、南京、杭州、深圳、广州、成都、重庆、长沙、合肥等，可以说将面临严峻考验。
【2】
【3】中疾控研究员说气溶胶传播尚待进一步明确
对于新冠病毒可通过气溶胶传播的说法，中国疾病预防控制中心传染病预防控制处研究员冯录召9日说，气溶胶传播途径尚待进一步明确，目前尚没有证据显示新型冠状病毒通过气溶胶传播。他表示，新型冠状病毒主要的传播途径目前还是呼吸道飞沫传播和接触传播，气溶胶和粪-口等传播途径尚待进一步明确，而通过流行病学调查显示，病例多可以追踪到与确诊的病例有过近距离密切接触的情况。冯录召解释，气溶胶传播是指飞沫在空气悬浮过程中失去水分而剩下的蛋白质和病原体组成的核，形成飞沫核，可以通过气溶胶的形式漂浮至远处，造成远距离的传播，但目前尚无证据显示新型冠状病毒通过气溶胶传播。
【4】中央指导组专家认为新冠病毒痊愈后六个月内不会再染病
中央指导组专家、北京朝阳医院副院长童朝晖认为，新冠病毒患者痊愈后，一般在六个月内不会再次染病。童朝晖受访时解释，一般两次核酸检测都为阴性，且肺部病变吸收较好的病患才会出院。童朝晖也说，SARS病毒和新型冠状病毒是85%的同源，抗击沙斯时测的抗体，能在体内持续六个月。童朝晖补充，根据这种研究结果推断，病人体内至少在六个月是有抗体的。
【5】新冠病毒被正式命名为SARS-CoV-2 印证李文亮最初说法
北京时间2月11日晚，国际病毒分类委员会的冠状病毒研究小组（CSG）在医学类预印本发布平台 medRxiv 发表最新关于新型冠状病毒命名的论文，正式将新冠病毒从此前学术论文及WHO官方消息的代称 2019-CoV ，正式命名为 SARS-CoV-2（预印本是尚未经过同行审阅或发表在科学期刊上的论文版本）。这一命名与 SARS-CoV 有点相似，这一新名称反映了 2019 新冠病毒与导致 2002-2003 年 SARS 疫情爆发的冠状病毒之间的遗传与相似性。这一新的名字，也印证了肺炎疫情“吹哨人“李文亮最初的说法，并为其正名。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 36 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_36/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_36/</guid>
      <description>每周分享第 36 期 2020 week 6
你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
“一个健康的社会不应该只有一种声音” R.I.P
2020新冠肺炎记忆：报道、非虚构与个人叙述
国内新闻 疫情 【1】据国家卫健委数据统计，2月8日0—24时，全国除湖北以外地区新增确诊病例509例，连续第5日呈下降态势。而过去5日这一数据分别为：890例(3日)、731例(4日)、707例(5日)、696例(6日)、558例（7日）。
【2】钟南山：疑似和确诊患者因病房不够回家自行隔离非常危险
目前有疑似和已经确诊的患者因病房不够回家自行隔离，这种行为非常危险，火神山医院能够集中容纳疑似病例，可够缓解大医院救治重症病人的压力。 【钟南山：武汉肺炎疫情未来10天至两周出现高峰】钟南山昨天说，目前中国的武汉肺炎疫情仍处于上升期，不过判断应该不会产生全国性爆发，并表示疫情将在未来10天至两周左右出现高峰。钟南山说，面对武汉肺炎疫情，最原始最有效的方法仍是“早发现、早隔离“，但目前疫情的防控工作面临诸多问题和挑战，包括疫情局部集中爆发、医疗资源匮乏等。他并强调，如果民众的公共安全意识能提高，上述所提到的相关举措将能够顺利实施。“这些举措有效阻断传染源，大大减少二代、三代传染。”
【3】四川雅安一69岁 男子隐瞒致30多名医护人员密切接触
2月3日晚间，四川雅安市应对新型冠状病毒感染肺炎疫情应急指挥部办公室发布通告称，一69岁确诊患者治疗中多次隐瞒自己途径武汉汉口返回雅安事实，致治疗中30多名医护密切接触。通告如下：
侯某，男，现年69岁，天全县人，1月18日从汉口乘动车(车次G615，三号车厢)于当日下午到达成都，然后乘私家车返回天全，途中在雨城区多营镇某饭馆晚餐。1月27日，因“反复咳嗽、咯痰伴心累、急促“在天全县人民医院入院。1月31日，侯某确诊为新冠肺炎。
目前，经初步调查，侯某有意隐瞒途经武汉汉口返雅的事实，且多次在外活动，密切接触群众达100余人。更为恶劣的是，在天全县人民医院主诊医生和县疾控中心工作人员多次询问是否有武汉、湖北等地居住和旅游史的情况下，侯某仍然否认，导致有30多名医护人员密切接触，造成严重后果，给市、县疫情防控工作造成严重的不利影响。
【4】“世界梦号“邮轮抵港，三名发烧船员被送院隔离、其余人士暂禁登岸
曾接载至少三名“新冠肺炎“确诊患者的邮轮“世界梦号“5日返抵香港启德邮轮码头。卫生署派员登船检疫，至少30名船员报称曾经出现病征，其中曾经发烧的三名船员已被送院隔离。卫生署强调，完成检疫程序之前，任何人未经许可、不准离开邮轮。卫生署指出，“世界梦号“于上月19日在中国广州南沙接载逾4000名中国旅客前往越南，航程结束后，三名中国旅客先后确诊感染“新冠肺炎“，当时船上乘客已经全部下船。目前在邮轮上的约1800名旅客主要为香港居民、当中没有中国旅客，他们并无接触过上一批旅客。然而，邮轮上至少30名船员报称曾经出现病征，其中三人报称曾经发烧。卫生防护中心随后公布，其中一人对乙型流传感试呈阳性。
【5】日本“钻石公主号“邮轮上再确诊10例新型冠状病毒感染的肺炎病例
日本厚生劳动省6日上午确认，停靠在横滨港口的“钻石公主号“邮轮上再确认10人确诊新型冠状病毒感染的肺炎。加上昨天（5日）确认的10例，目前已确认邮轮上有20人感染。游轮上的3700多人需要在客舱内隔离14天。截至目前，日本累计确诊新型冠状病毒感染的肺炎45例。
【6】日本隔离一艘载有3700人的邮轮
日本当局周二表示，在一名乘客被确诊感染新冠病毒后，日本对在横滨附近的一艘邮轮上的约3700人进行隔离，10人确诊。据NHK报道，这名确诊乘客是香港居民，现年80岁，于1月20日在横滨登船。据钻石公主号邮轮公司称，他于五天后在香港下船，随后被确诊。该邮轮曾驶往越南、台湾和冲绳，然后返回目前停泊的横滨。日本确认新型冠状病毒病例已经升至30多人了
钻石公主号上约100人称有发烧等不适情况
日本厚生劳动省8日确认，“钻石公主号“游轮上已确诊64名感染者。此外，日本媒体称，船上约100名乘客、船员称有发烧等身体不适情况。今天，日本政府向船上派了多名医护人员。据中国驻日本大使馆，船上有1名中国内地乘客、3名香港乘客、1名台湾乘客确诊感染，均已送医。中国驻日使馆已联络日本外务省和相关医疗机构，可随时向中国人员提供帮助。
新增3人！钻石公主号邮轮确诊数增至64人，含1名重症
日本厚生劳动省8日宣布，对载有3700人的“钻石公主号“邮轮新冠病毒肺炎检测结果显示，新检测6人中有3人呈阳性。至此，邮轮上感染人数已增至64人，其中1名重症患者。目前共检测279人。其余人员将继续留在船上隔离。
几艘国际邮轮成为疫情的重灾区，公主号上三千多人，停在横滨，日本算是人道主义，去检疫并供应食物和水，否则船上就是大监狱，旅客度日如年，因为室内空气密闭，传染性强，仅查了273人，就确诊61例，其中日本一下子增加40人。还有几条跑亚洲的船也停靠近海，游客一律不能下，等待检疫，检疫完了没病也要再隔离十四天。经过此疫，国际游轮产业一定会重挫。现在有武汉肺炎的国家己22个，己有人传人和死亡。所以许多国家闭关或者停航，这既是保护本国居民，也是防止疫情扩散，不能认为这是不友好，我们要有自知之明，給全球添了这么多麻烦。发言人态度不要象红卫兵似的，我看了都觉得脸红。泱泱大国，更要有风度
【7】世卫总干事谭德塞再为中国辩护：斟酌疫情初期有否失误无助当前控疫
世界卫生组织（WHO）执行委员会继续在瑞士日内瓦的总部开会。就专家质疑中国在“新冠肺炎“疫情爆发初期、没有快速通报病例时，世卫总干事谭德塞再度为中国辩护。世卫冠状病毒紧急委员会有成员早前批评，指中国没有第一时间通报“新冠肺炎“病例，导致病毒输出海外、在全球多国肆虐。谭德塞反驳指，若中国有隐瞒疫情，相信目前会有更多确诊病例；他还表示，继续斟酌疫情爆发初期是否存在失误，对当前的控疫工作没有帮助。谭德塞又呼吁全球捐出6.75亿美元，以作为未来三个月应对疫情的资金。
【8】国家卫健委：新冠肺炎英文简称NCP
#国务院联防联控机制发布会#，新闻发言人介绍新型冠状病毒感染的肺炎统一称谓为“新型冠状病毒肺炎“，简称“新冠肺炎“，英文简称“NCP”。
【9】中国牺牲了一个省来拯救世界免于被冠状病毒感染
【10】新冠肺炎传播途径含气溶胶传播
今天，上海疫情防控工作发布会介绍：卫生防疫专家强调，目前可以确定的新冠肺炎传播途径主要为直接传播、#气溶胶传播#和接触传播。直接传播是指患者喷嚏、咳嗽、说话的飞沫，呼出的气体近距离直接吸入导致的感染；气溶胶传播是指飞沫混合在空气中，形成气溶胶，吸入后导致感染；接触传播是指飞沫沉积在物品表面，接触污染手后，再接触口腔、鼻腔、眼睛等粘膜，导致感染。
【11】钟南山称疫情拐点还要几天：关键仍要早发现早隔离
2月7日下午，钟南山院士在参加广东省卫健委召开的会议时表示，目前疫情并未到达拐点，关键仍要做好早发现、早隔离。对于药物研发，他表示，有一些药物是有苗头的，但效果如何还需要观察，如今这些病人特别是重症的或者危重症的，最主要的治疗方式还是生命支持。
【12】湖北不用等核酸检测就可确诊
《新型冠状病毒感染的肺炎诊疗方案（试行第五版）》将“疑似病例具有肺炎影像学特征者“作为湖北省临床诊断病例标准，这提示湖北地区新型冠状病毒诊断不再依赖核酸检测结果。CT作为快速诊断有特有优势，在湖北等疫情严重地区，CT筛选或将成诊断首选。
【13】世卫：初步分析新型病毒病例82%属轻微
世界卫生组织7日表示，中国大陆1万7000个新型冠状病毒案例的初步分析报告显示，82%患者症状轻微、15%为重症，只有3%病患后来发展成病危状态。据《联合报》报道，世卫突发卫生事件计画技术顾问Maria Van Kerkhove表示，从中国官方取得的数据也显示，通报确诊案例中的“2%或少于2%“病患丧生。Van Kerkhove在世卫武汉肺炎每日简报上说，“我们知道，较高龄病患死亡的可能性比较高，我们知道，原有疾病可能让民众面临更高风险。“并表示，对于病毒的“关键未知（资讯）“仍需要进一步研究。
病毒相关 【1】广州首次在门把上发现病毒踪迹
日前，广州市疾病预防控制中心在对新型冠状病毒的肺炎疫情监测中，在一名确诊患者家中门把手上发现了新型冠状病毒的核酸，是广州首次在外环境中发现，提示市民应更注意手卫生。市疾控专家提醒，日常家居细节中，有许多可能造成病毒间接传播的途径，容易为人所忽略，如手机屏幕、电脑键盘、水龙头等等，都需要日常清洁。
【2】跨国药企吉利德研发的注射用抗病毒新药瑞德西韦（Remdesivir）临床试验申请已经获得药监部门受理，试验即将由北京中日友好医院在武汉疫区进行，预计开始时间为2020年2月3日，4月27日结束。
【3】
【4】人体对新冠病毒能否自愈？邱海波：有自身把病毒清掉的情况
人体对新型冠状病毒的抵抗和自愈能力有多强？国家卫健委专家组成员、东南大学附属中大医院副院长、著名重症医学专家邱海波在发布会上解释，现在可以看到有一些接触到病毒的人，可能会有几种不同的反应。第一种自身有足够的抵抗能力，自身把病毒清掉了，这是一种情况。第二，病毒在上呼吸道能够繁殖，但是没有症状。当然可能还有很多病人是轻症病人，表现出乏力、发低烧，发热、干渴的症状。少数病人才会发展成重症或者微重症。也就是说机体虽然易感，但肌体的免疫系统多数情况对病毒有反应，只有少数的反应异常或者病毒大量繁殖，才会发展成重症或者危重症。
【5】国家卫健委：儿童和孕妇是易感人群
国家卫健委发布通知称，儿童和孕产妇是新型冠状病毒感染的肺炎的易感人群。通知还建议儿童应尽量避免外出、不到人员密集和空间密闭的场所，以及确需外出的要正确佩戴口罩等；家长要教会儿童正确洗手方法，督促儿童勤洗手、不乱摸，适度运动，合理膳食，充足睡眠，帮助儿童养成良好的卫生习惯。通知也强调，对出现发热、乏力、干咳等症状且有流行病学史的孕产妇，要指导其及时到发热门诊就诊。各地要按照相关要求在有条件的助产机构设置发热门诊，指定综合救治能力强的医疗机构作为定点医院，为疑似和确诊孕产妇提供疾病救治和安全助产服务，确保母婴安全。
【6】武汉病毒所发表论文说，发现瑞得西韦对新型冠状病毒有抑制作用，而且在1月21日申报了专利中科院下属武汉市病毒研究所4日在官网发布新闻稿，称中国学者在新冠病毒（2019-nCoV）药物筛选方面取得重要进展，于国际学术期刊《细胞研究》（Cell Research）上发表了文章《瑞得西韦和磷酸氯喹能在体外有效抑制新型冠状病毒（2019-nCoV）》。瑞得西韦（Remdesivir, GS-5734）是由美国吉利得（GILEAD）公司研发的一款特效药。医学期刊《新英格兰医学杂志》（NEJM）2月1日发布报告指，美国首例病例、华盛顿州从武汉归来的35岁男子一度病情恶化，使用该药后情况好转。 武汉病毒研究所新闻稿还指，瑞得西韦在中国尚未上市，具有知识产权壁垒；武汉病毒研究所从保护国家利益角度出发，已于1月21日申报了中国发明专利（抗2019新型冠状病毒的用途），并将通过 PCT（专利合作协定）途径进入全球主要国家。新闻稿还表示，如果国外相关企业有意向为中国疫情防控做出贡献，且双方一致同意在国家需要的情况下，暂不要求实施专利所主张的权利，则希望和国外制药公司合作。
【7】吉利德CEO回应瑞德西韦专利之争：患者永远是第一位
在武汉病毒所公开声明申报了抗病毒药物Remdesivir的专利后，吉利德科学的全球CEO Daniel O’Day在2月5日的一场公司会议中回应了这场旋涡中的“专利之争“。
Gilead CEO Daniel O’Day的回答:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 35 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_35/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_35/</guid>
      <description>每周分享第 35 期 2020 week 5
这周的新闻好多好多。。。很多事情的发生令人感觉匪夷所思，但这就是真实的中国。
国内新闻 疫情 【1】人大附中学生家长感染肺炎去世，曾开家长会，官方通报
28日深夜，人大附中发布通报，确认该校一位学生的家长确诊新型肺炎，并已去世。去世前几天，参加了家长会。通报中否认了网传的千余人参加的说法，澄清说是680人。同时强调其他家长和学生未发现感染。据财经杂志报道，逝者的父亲、妻子、孩子都已确诊。
【2】女子从武汉回安阳后 5名亲人被确诊新型肺炎，自己却无症状
安阳市确诊新型冠状病毒肺炎病例11例，通过对官方通报梳理，记者发现，确诊病例中5人系亲戚关系，均无武汉旅行及居住史，其中3人与从武汉居住回来的女子有接触史，3人分别是该女子的父亲和2个姑姑，而该女子至今无症状。
【3】西藏确诊首例新型肺炎
【4】黄冈疫情严重，仅次于武汉
截至28日，湖北省黄冈市新型冠状病毒感染肺炎累计确诊病例324例，累计疑似病例1048例，是疫情严重情况仅次于武汉的地区。中共中央赴湖北指导组督查组昨日曾前往黄冈市，检查当地病例送检情况，要求“完善检测方案，优化检测流程，加快检测速度“。湖北省长王晓东表示，“决不能让黄冈成为第二个武汉“；王晓东还表示，除了黄冈，孝感、荆门、咸宁等地形势也比较严峻，“医疗物资保障很紧缺，不仅武汉及周边城市存在短缺，全省其他地方普遍严重不足“。王晓东称，中共中央正在统筹调配全国资源，优先保障湖北，“紧平衡“状况短期内还会存在。黄冈市于1月21日通报确诊12例病例，其中包括5名医务人员，随后两日该市没有公布新增病例。然而据财新网透露当地县政府20日会议发言，截止19日，黄冈市“病毒性肺炎“病例已达到109例。
【5】三日本人撤离回国后确诊患武汉肺炎
日本星期三（29日）开始从武汉撤侨，其中回国后被送入院的七人中，有三人确诊患上武汉肺炎（2019新型冠状病毒）。该国总确诊病例目前为11起。为了确保在武汉肺炎重灾区中国湖北省武汉市滞留的日本人能安全回国，日本政府包租的一架全日包机（波音767）星期三（29日）上午到达了羽田机场。首批从中国武汉乘包机回国的206名日本人中，除了直接送至医院的五人外，又有另外八人出现发烧和咳嗽症状，其中七人将住院。日本卫生部长星期四（30日）说，有三名回国的日本人中在进行检测后确诊患上武汉肺炎。
日本负责武汉撤回侨民隔离事务官员突然死亡 疑跳楼自杀
1日，日本政府内阁官房一名37岁男性职员被发现在该国国立保健医疗科学院内死亡，该官员负责从武汉撤回日本侨民在该医疗机构的入住和隔离等事务。其遗体当天在科学院内一栋楼下被发现，而这栋楼正是撤回侨民临时居住的地方，当地警方说，这名官员很可能从楼顶跳下自杀。
日本媒体称，这名官员昨天才开始负责撤回侨民的临时居住事务，并未有任何异常，其疑跳下自杀的楼里住了98名从武汉撤回的侨民。日本撤回的侨民中已有多人被确诊感染新型肺炎。
【6】中国之外首次出现死亡病例
2月2日，菲律宾卫生部长杜克在记者会上宣布，菲律宾确诊第二例新型冠状病毒感染肺炎病例。该病例为一名44岁的中国男性公民，是菲律宾首例确诊患者的同伴，他于1月25日和首例患者一起到马尼拉圣拉扎罗医院就诊，其后他病情恶化，于2月1日死亡。菲律宾政府目前正在和中国驻菲律宾使馆协调，以处理后续事宜。
国家政策 【1】李克强来到武汉考察指导疫情防控工作
1月27日农历正月初三，受习近平总书记委托，中共中央政治局常委、国务院总理、中央应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组组长李克强来到武汉，考察指导疫情防控工作，看望慰问患者和奋战在一线的医护人员。
【2】国务院通知：春节假期延长至2月2日
国务院办公厅27日发布关于延长2020年春节假期的通知。经国务院批准，为加强新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作，有效减少人员聚集，阻断疫情传播，更好保障人民群众生命安全和身体健康，现将延长2020 年春节假期的具体安排通知如下：
一、延长2020年春节假期至2月2日（农历正月初九，星期日），2月3日（星期一）正常上班。
二、各地大专院校、中小学、幼儿园推迟开学，具体时间由教育部门另行通知。
三、因疫情防控不能休假的职工，应根据《中华人民共和国劳动法》规定安排补休，未休假期的工资报酬应按照有关政策保障落实
【3】国家医保局：免除个人负担政策扩大至疑似病人
1月27日讯，据北京青年报，国家医保局全面开展疫情防控再动员、再部署，强调会同财政部将此前针对确诊病人建立的综合保障政策覆盖范围扩大到卫生健康委诊疗指南明确的疑似病人，免除疑似病人个人负担。据了解，国家医保局结合全国特别是湖北武汉等地疫情防控形势，全面梳理工作进展，进一步研究加强患者医疗救治费用保障工作，抓实抓细，确保患者决不因费用问题耽误救治。
【4】银保监会：受疫情影响暂无收入的人可延后还房贷、信用卡
银保监会26日晚发布通知，要求各银行保险机构要充分发挥银行信贷、保险保障、融资担保等多方合力，加强对社会民生重点领域金融支持。对受疫情影响暂时失去收入来源的人群，要在信贷政策上予以适当倾斜，灵活调整住房按揭、信用卡等个人信贷还款安排，合理延后还款期限。
【5】央行将投放1.2万亿元流动性
为维护疫情防控特殊时期银行体系流动性合理充裕和货币市场平稳运行，2020年2月3日中国人民银行将开展1.2万亿元公开市场逆回购操作投放资金，确保流动性充足供应，银行体系整体流动性比去年同期多9000亿元。
【6】上海官方：企业2月10日零时前不复工 各学校2月17日前不开学
上海政府发布《关于延迟本市企业复工和学校开学的通知》显示，上海区域内各类企业不早于2月9日24时前复工。不过，这项通知并不包括涉及保障城市运行必需（供水、供气、供电、通讯等行业）、疫情防控必需（医疗器械、药品、防护品生产和销售等行业）、民众生活必需（超市卖场、食品生产和供应等行业）及其它涉及重要国计民生的相关企业。上海各级各类学校（高校、中小学、中职学校、幼儿园、托儿所等）则2月17日前不开学。此前，学校不组织学生返校、不举行任何线下教学活动和集体活动（包括培训机构）。具体开学时间，将视相关疫情防控情况，经评估后确定。
【7】广电总局：加强疫情防控报道 减少娱乐性节目
国家广电总局根据武汉疫情情况，部署全国卫视加强疫情防控宣传和舆论引导，统筹全国卫视节目编排，指导加强疫情防控报道，减少娱乐性节目。广电总局宣传司每天统筹全国卫视节目编排，指导加强疫情防控报道，减少娱乐性节目，并及时发布36家卫视全天节目指引。除湖北外，湖南、浙江、安徽、重庆等多家省级卫视均开设了抗击疫情新闻直播节目和特别报道，及时发布权威信息，回应人民群众关切，凝聚众志成城的力量。
【8】国家信访局暂时关闭中央和国家机关群众来访接待场所
国家信访局28日发出通知称，为最大限度减少人员流动聚集，根据党中央防控工作决策部署和北京市有关防控安排，中央和国家机关群众来访接待场所从即日起暂时关闭，停止接待群众来访，倡导群众通过网上投诉和写信等方式反映诉求。恢复接待时间视疫情形势变化另行通知。通知要求，各级信访部门可结合本地疫情和防控要求，自行决定是否停止接待群众来访，并向社会公布。停止接待期间，信访干部要坚守岗位、履职尽责，在积极做好疫情防控工作的同时，认真负责地办理好群众网上投诉和来信反映事项，依法及时就地解决群众合理诉求，切实维护群众合法权益。
【9】武汉市中小学2月10日线上开课
记者今天从武汉市教育局获悉，2月10日开始，全市各中小学（包括中职学校）将开展在线课程教学。2月10日本是2020年春季我市中小学、幼儿园开学时间，但由于近期发生新型冠状病毒感染的肺炎疫情，因此市教育局根据教育部和省教育厅有关精神，经请示武汉市新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控指挥部，决定将各级各类学校（包括社会培训机构）春季开学时间延期。为不耽误学生学业，市教育局要求，从2月10日开始各区教育局组织辖区内的中小学（中职学校）按照教学计划，开展在线教学。武汉教育信息化平台和教科院正在制定具体方案。
【10】科技部通知
先看病，再写论文
【11】武汉肺炎扩散至中东 阿联酋出现一起确诊病例
阿拉伯联合酋长国星期三（29日）指该国出现了中东地区首例新型冠状病毒（武汉肺炎）。阿联酋国家通信社WAM援引阿联酋卫生部官员的话称，这名来自中国武汉的病患者的家庭成员中也有人确诊。该报道没有说明到底有几个人受到病毒感染。这相信是中东首个武汉肺炎的病例。阿联酋卫生部和政府媒体办公室没有即刻回应置评要求。
【12】交通部：16个省份全面暂停省际客运班线在国家卫健委30日举行的新闻发布会上，交通运输部新闻发言人、政策研究室主任吴春耕介绍，截止到30日上午，全国的省际包车和发往湖北的省际客运班线已全部停运，湖北、北京等十个省道路客运全部停运，还有16个省份全面暂停省际客运班线，28个省份的多个城市也暂停或部分暂停城市公交线路，武汉等5个城市还暂停了城市轨道交通的运营。
【13】中纪委：对疫情防控中不作为乱作为等问题严肃查处
中央纪委国家监委近日印发《关于贯彻党中央部署要求、做好新型冠状病毒感染肺炎疫情防控监督工作的通知》，对做好新型冠状病毒感染肺炎疫情的防控监督工作提出要求。通知要求，对贯彻落实中共中央决策部署和习近平重要指示批示敷衍塞责、弄虚作假、阳奉阴违等问题，坚决从严查处。通知要求，对不担当、不作为、乱作为，推诿扯皮、消极应付等形式主义官僚主义问题，严肃查处、推动整改；对在疫情防控工作中失职渎职、挪用救援款物等违纪违法问题，坚决依纪依法调查处理。
【14】今日起购买火车票须提供乘车人手机号 中国国家铁路集团有限公司消息，为加强新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作，便于在需要时及时联系乘车旅客，自今天起，购票人须提供每一名乘车旅客本人使用的手机号码，方可购票。未成年人、老年人等重点旅客以及无手机的旅客，可提供监护人或能及时联系的亲友手机号码；港澳台旅客、外籍旅客可提供电子邮箱。这项举措在12306网站（含手机客户端）先行实施，为提高购票效率，建议购票人提前在12306网站（含手机客户端）填写乘车旅客手机号码。
病毒相关 【1】中国疾控中心最新检测结果：武汉华南海鲜市场存在大量新型冠状病毒
记者从中国疾控中心了解到，自新型冠状病毒疫情发生以来，该中心病毒病所持续攻坚，在病毒溯源研究中取得阶段性进展。该所首次从华南海鲜市场的585份环境样本中，检测到33份样品含有新型冠状病毒核酸，并成功在阳性环境标本中分离病毒，提示该病毒来源于华南海鲜市场销售的野生动物。
【2】疾控副主任：普通人戴口罩不必用一次换一次
中国疾控中心副主任冯子健表示，佩戴口罩，个人预防，首先是基于个人暴露疾病的风险来考虑。冯子健说，“直接照料和服务于新型冠状病毒患者的医务人员有最高的风险，他们要严格按照医院感染防护的要求佩戴符合感染防控要求的口罩和其他的个人防护设备，其他人应该有所选择，有所考虑。“如果要到公众场所乘坐公共交通工具，建议戴上口罩。但个人独处，自己开车或自己到公园散步，没有人员特别密集的情况，也可以不戴口罩。冯子健说，但当出现发热、呼吸道症状、急性上呼吸道感染的人员，不管是居家，自我隔离，还是到医院就诊，需要乘坐交通工具，都需要戴口罩，“其他人员不必每个场合都佩戴口罩。“另外，公众佩戴口罩不需要随时换，医务人员有严格的规定。其他人员口罩不必用一次换一次，可以根据清洁程度来更换，使用的时间更长。
【3】官方审批通过30分钟出结果的病毒检测试剂盒
据新华社报道，圣湘生物科技股份有限公司新型冠状病毒核酸检测试剂盒昨天通过中国国家药品监督管理局审批，获得医疗器械注册证书。报道称，这种30分钟可出结果的检测试剂盒将能让本次疫情疑似病例特别是隐性感染者得到快速分流，有效防止疫情扩散。据悉，该产品由中国体外检测诊断领域知名专家戴立忠领衔的应急技术攻关小组研发，采用“RNA一步法“技术，适用于不同场景，操作简单，检测耗时短。搭配圣湘生物自主研发的全自动核酸提取仪、移动分子诊断平台，能实现1人1机1日检测样本量达1000人份以上的高通量检测，最快可在30分钟出检测结果，实现现场即时检测。
【湖北检测能力日均约4000份】湖北省委书记蒋超良：全省有28家医院能做检测，单日样本检测能力已从开始的200份提高到约4000份，确诊速度大大加快。疑似病例因此可尽快排查，这几天新增病例基本是疑似转为确诊。目前发热门诊排队时间长的问题正逐步克服，“一床难求“得到一定程度缓解。
【4】NEJM医学前沿：翘首以盼的流行病学数据来了|新冠肺炎
在最早的425例NCIP确诊患者中，中位年龄为59岁，56%为男性。在2020年1月1日前发病的病例中，大部分（55%）与华南海鲜批发市场相关，而在此后发病的病例中，仅8.6%与华南海鲜批发市场相关。平均潜伏期为5.2天（95%置信区间[CI]，4.1~7.0），潜伏期分布情况的第95百分位数为12.5天。在初期，倍增时间为7.4天。由一人传至另一人的平均间隔时间（serial interval）为7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 34 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_34/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_34/</guid>
      <description>每周分享第 34 期 2020 week 4
大家新春愉快！
这周武汉的事情牵动全国人的心，这里的新闻尽量包含各个方面用于记录这个特殊的春节假期。
国内新闻 疫情 【1】新加坡出现多起武汉肺炎确诊病例
新加坡出现多起武汉肺炎确诊病例，分别为昨天确诊的66岁男性武汉居民的37岁儿子，以及昨天被列为初步阳性病例的53岁女性武汉居民。截至24日中午12时，共有三起确诊病例。新加坡卫生部24日下午2时召开记者会宣布，本地已出现44起可疑病例，年龄介于1岁至78岁。除了三起确诊病例，有13起病例已证实与新型冠状病毒无关，其他28起病例的化验仍在进行中。
【2】美国确诊第二例新型冠状病毒肺炎
当地时间1月24号，美国疾病预防控制中心称，一名芝加哥女性被确诊感染新型冠状病毒，成为全美第二例。芝加哥卫生部门称，该患者于2019年12月前往中国武汉，并于2020年1月返回芝加哥，上周开始出现肺炎症状。返回芝加哥后，她大部分时间待在家里，几乎没有搭乘交通工具，所以感染他人的可能性较小。目前官方已经对该患者接触过的63个人进行监控。该患者年龄在60岁左右，目前病情已得到控制。
美国 确诊第3例新型冠状病毒患者
当地时间1月26日，美国加利福尼亚州奥兰治县卫生保健局（HCA）传染病控制科从美国疾病预防控制中心（CDC）得到确认，加利福尼亚州奥兰治县的病例检测出新型冠状病毒呈阳性。该患者来自中国武汉，他一直与加州奥兰治县卫生保健局 （HCA）保持联系，并得到指导，以便在等待美国疾控中心（CDC）实验室的检测报告，同时减少对公众的接触。
【3】湖北一医生因感染新冠肺炎去世
1月25日早上9点12分，湖北省中西医结合医院（新华医院）耳鼻喉科门诊一名工作人员告诉澎湃新闻，2020年1月16日，该院耳鼻喉科医生梁武东疑似感染新型冠状病毒肺炎，18日，其转到金银潭医院就诊，于1月25日早上7时许不幸去世，享年62岁。
【4】医生拆了文件袋保护自己
封城 【1】武汉封城
武汉宣布机场火车站离汉通道关闭 武汉市民无特殊原因不要离城
1月23日，武汉市新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控指挥部发布第1号公告。公告称，自O1月23日10时起 ，全市城市公交、地铁、轮渡、长途客运暂停运营，无特殊原因，市民不要离开武汉，机场、火车站离汉通道暂时关闭，恢复时间另行通告
【新华社专访武汉市长周先旺：全城已进入“战时状态“】
他表示，自从新型冠状病毒感染的肺炎疫情纳入“乙类管理、甲类控制“后，武汉全市上下就进入“战时状态“。春节临近，干部职工无论白天晚上，无论岗位分工，都在为疫情防控全力以赴，全身心投入这一场艰苦的战斗。
不漏一车、不漏一人！武汉对进出城车辆及人员实施疫情排查
22日，记者从武汉市新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控指挥部获悉，为有效应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情，武汉市决定即日（22日）起全市启动进出城道口重大疫情排查防控工作，依法依规对过往车辆及人员实施疫情排查防控。市指挥部要求各区依托全市公安检查站设置疫情检测点，严格筛查检测，坚决防止疫情输出扩散风险。为确保进出城道口“全封控、全覆盖、无遗漏“，武汉市决定建立和完善全市进出口道路疫情防控检测站，依法对过往车辆及行人实施疫情防控；按照疫情检测标准，对出城人员进行体温检测；对检测发现有发热症状的患者，及时安排到指定医疗点进一步检查和治疗；对同车密切接触人员安排到指定地点观察；对进入武汉的交通工具所搭载的动物进行检查，严禁野生动物进入武汉，严厉打击非法携带、运输、贩卖动物的行为。
在现场，一名武汉本地的女性旅客告诉记者，她看到新闻后，立即赶往机场，想将原定十一点飞往北京的航班改签至十点前的任意航班，在得知票售空后，该名旅客说，“只要能离开这里，让我随便买哪里的票都行“。
【2】湖北高速封闭
央视记者从湖北省高速公路管理部门获悉，目前，湖北省内龚家岭、小军山、汉南、北湖、花山、柏泉、青龙、西湖站入口封闭。G4京港澳高速凤凰山、江夏所、武汉南、安山、金口、军山、永安、武汉西、蔡甸、武汉北入口封闭。其它出武汉市的高速公路口也已开始封闭。
【3】武汉版“小汤山”医院定名武汉火神山医院 规模还将调整
据记者刚刚从武汉市城建局获悉，汉版小汤山医院定名武汉火神山医院，根据实际需要，医院规模还将调整。网传知音湖畔新建医院将更换选址，武汉市城建局有关负责人告诉湖北日报全媒记者，这座医院继续建，能建多大就建多大，不会换地方。24日上午记者实地探访，各路建设大军冒雨进行场地平整。晚上8时许，现场施工人员告诉记者，仍在加紧施工，“没有听说要换地方。”有关负责人介绍，根据疫情发展需要，可能在其他地方改造或新建医院，增加病床规模。
【4】30省市自治区启动一级响应
截至25日21：00，除了尚未发现新型冠状病毒感染的肺炎疑似或确诊病例的西藏外，所有发现新型肺炎病例的省份均已启动重大突发公共卫生事件一级响应。
这些省份是：广东、湖南、浙江、湖北、天津、安徽、北京、上海、重庆、江西、四川、山东、云南、贵州、福建、河北、广西、江苏、海南、新疆、河南、黑龙江、甘肃、辽宁、山西、陕西、青海、吉林、 宁夏、内蒙古。
为避免人员聚集引发交叉感染，多地取消了春节期间的庙会、灯会、游园会等大型活动，以及市、区文艺演出等室内外聚集性活动。娱乐场所暂停营业。
　包括上海迪士尼乐园在内的上海各主要旅游景点、文化场馆暂时关闭；四川省博物馆、广汉三星堆博物馆、乐山大佛、峨眉山景区、成都大熊猫研究繁育基地、武侯祠博物馆等均已关闭。
【5】据香港迪士尼乐园以及海洋公园方面消息，为配合防疫工作开展，香港迪士尼乐园与海洋公园26日起暂停开放。另据香港迪士尼公园称，仅度假区内酒店照常营业。
国家政策 【1】武汉市文化和旅游武汉所有旅游团队一律取消
武汉市文化和旅游局今天通报，为遏制新型冠状病毒感染的肺炎疫情蔓延，全市所有旅游团队一律取消。全市所有旅行社企业不得以任何方式推诿，并做好团队取消的后续工作。由于不可抗力不能成行而取消旅游合同的，旅行社和游客均不需要支付违约金，旅行社应退回游客前期所交的预付金。
【2】春节档撤档
2020年春节档电影集体撤档受疫情影响，1月23日，2020年春节档中备受关注的七部电影集体宣布撤档。《唐人街探案3》《囧妈》《夺冠》《紧急救援》《姜子牙》《熊出没·狂野大陆》《急先锋》先后发声明退出春节档，具体上映时间择日公布，将尽快配合票务平台完成退票服务。
【3】武汉中心城区实行机动车禁行
武汉市新型肺炎防控指挥部通报， 为控制人员流动引发的传染风险，自2020年1月26日0时始，除经许可的保供运输车、免费交通车、公务用车外，中心城区区域实行机动车禁行管理。市民确有通行需求的，按指挥部第8号通告执行，各社区配备足够车辆保障需求。
【4】1月25日，上海市民政局发布公告，全市取消2020年2月2日结婚登记办理。
【5】国家卫健委派1230人医疗队驰援武汉
国家卫生健康委派出重症医学专家加强对患者救治的临床指导，组建6支共1230人的医疗救治队驰援武汉，同时召集6支后备梯队随时待命。上海、广东、军队3支医疗队已到达武汉投入工作。
【6】北京市道路省际客运全部停运
根据北京市疫情防控工作统一要求，明日起北京道路省际客运全部停运。
【7】北电中戏推迟艺考时间
1月25日，北京电影学院发布公告称，为有效防控疫情，推迟北京电影学院2020年本科、高职招生专业考试工作。此前，中央美术学院、上海戏剧学院、北京舞蹈学院、上海音乐学院、上海视觉艺术学院、上海大学、清华大学美术学院等也陆续发布公告，推迟艺术类校考。
【8】香港无限期暂停来往武汉的航班高铁
当地时间1月25日下午4点35分，香港特区政府行政长官林郑月娥就新型冠状病毒疫情会见传媒。林郑月娥强调，特区政府处理疫情从不松懈，不少专家一直以来不眠不休，全力以赴投入应对疫情的相关工作。林郑月娥表示，香港自1月22日出现首例高度疑似个案，23日出现第二宗高度疑似个案，过去几天疫情变化迅速，引发社会的关注。林郑月娥表示，目前针对疫情的应变计划分为三级，分别由低到高为：戒备、严重、紧急。特区政府25日已将应变计划提升到“紧急”级别，由特首亲自对于相关工作进行督导。林郑月娥已将专家团队人员进行了公布。
【9】三部门：禁止野生动物交易
为严防新型冠状病毒感染的肺炎疫情，阻断可能的传染源和传播途径，市场监管总局、农业农村部、国家林草局决定，自今日（26日）起至全国疫情解除期间，禁止野生动物交易活动。各地饲养繁育野生动物场所实施隔离，严禁野生动物对外扩散和转运贩卖。各地农（集）贸市场、超市、餐饮单位、电商平台等经营场所，严禁任何形式的野生动物交易活动。。
专业观点 【1】国家医保局：保证及时支付肺炎患者费用，医疗救助资金兜底保障
针对此次疫情特点，医保局决定对确诊为“新型冠状病毒感染肺炎“等患者采取特殊报销政策 。一是将国家卫生健康委《新型冠状病毒感染的肺炎诊疗方案》覆盖的药品和医疗服务项目，全部临时纳入医保基金支付范围。二是保证及时支付患者费用，特别是发挥医疗救助资金的兜底保障作用，打消患者就医顾虑。对异地就医患者先救治后结算，报销不再执行异地转外就医支付比例调减规定，减少患者流动带来的传染风险。三是对集中收治的医院，医保部门将预付资金减轻医院垫付压力，患者医疗费用不再纳入医院总额预算控制指标。
【2】中国科学报刊文：新型冠状病毒与SARS结合受体方式相似
1月21日，在接受《中国科学报》采访时，中科院上海巴斯德研究所研究员郝沛表示，目前看来，武汉新型冠状病毒与SARS冠状病毒在受体结合途径上很相似。通过对武汉新型冠状病毒与2003年非典，即严重急性呼吸综合征（SARS）的冠状病毒（SARS-CoV）、中东呼吸综合征冠状病毒（MERS-CoV）进行全基因组比对，郝沛等发现，新病毒与后两者平均分别达到70%和40%的序列相似性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 33 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_33/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_33/</guid>
      <description>每周分享第 33 期 2020 week 3 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。欢迎大家提供自己想分享的内容，可以发送至 news@tczhong.com
国内新闻 武汉肺炎 【1】日本出现首个武汉肺炎病例
日本出现首宗武汉新型冠状病毒肺炎病例。共同社报道，日本厚生劳动省称，日本国内首次确认的新型肺炎感染者是居住在神奈川县的30多岁中国籍男性。他于本月6日从武汉市回到日本，10日住院，15日康复后出院。日本当局目前正在与各部门协议，开展防疫工作。中国以及世界卫生组织此前判定，该病毒属于新型冠状病毒，与2002-2003年爆发的沙斯（SAR，taS）以及中东呼吸综合症（MERS）属相同体系的病毒。
【2】武汉肺炎新增死亡病例一例
武汉市卫健委16日晚间通报，该市新增新型冠状病毒感染死亡病例一例。 据武汉市卫健委网站通报，死者熊某某，男，69岁，2019年12月31日发病，2020年1月4日病情加重，转入武汉市金银潭医院救治，入院时患有严重心肌炎（心肌酶达到正常值20倍，心电异常）；肾功能异常；多脏器功能受损严重；胸部CT提示肺纤维病灶及胸水、胸膜增厚，考虑有肺结核、胸膜结核疾病，于1月15日00:45因抢救无效死亡。 截至目前，武汉市累计报告新型冠状病毒感染的肺炎病例41例，已治愈出院12例，在治重症5例，死亡2例，其余患者病情稳定，患者均在武汉市定点医疗机构接受隔离治疗。累计追踪密切接触者763人，已解除医学观察644人，尚在接受医学观察119人，密切接触者中，没有发现相关病例。
【3】1月17日，泰国公共卫生部在其官网公布，已发现第二例2019-nCoV确诊病例，患者是一名74岁中国籍女子。这也是在中国境外发现的第三例新型冠状病毒确诊病例。目前，两名确诊患者在负气压隔离病房中接受治疗，两人之间发病并无相关性。
【4】武汉同济医院，发热门诊二级防控了，但是病人们似乎都没有安全意识，口罩都不带。
【5】【美国三个机场将对武汉旅客进行入境检查】美国疾病控制与预防中心（CDC）17日宣布，即日起美国的三个机场将对从中国武汉直飞或转机前往美国的旅客进行入境检查，以检测旅客是否存在发烧等新型冠状病毒的相关症状。据报道，这三个机场分别是旧金山国际机场、纽约肯尼迪国际机场和洛杉矶国际机场。CDC正在向这些机场增派约100名检疫人员。中国农历新年即将到来，CDC预计在接下来的几周内，这三个机场可能会迎来多达5000人。CDC表示，根据目前的信息，这种新型冠状病毒对美国公众所构成的的风险是很低的。尽管如此，CDC也正在采取积极的预防措施。
Three U.S. Airports to Check Passengers for a Deadly Chinese Coronavirus
Airports in New York, San Francisco and Los Angeles will begin screening passengers arriving from Wuhan, China, for infection with a mysterious respiratory virus that has killed two people and sickened at least 45 overseas, the Centers for Disease Control and Prevention announced on Friday.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 32 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_32/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_32/</guid>
      <description>每周分享第 32 期 2020 week 2 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。欢迎大家提供自己想分享的内容，可以发送至 news@tczhong.com
国内新闻 武汉疾病 【1】武汉不明原因的病毒性肺炎疫情病原学鉴定取得初步进展
据新华社消息，就武汉不明原因的病毒性肺炎疫情病原学鉴定进展问题，病原检测结果初步评估专家组表示，截至2020年1月7日21时，实验室检出一种新型冠状病毒，获得该病毒的全基因组序列，经核酸检测方法共检出新型冠状病毒阳性结果15例，从1例阳性病人样本中分离出该病毒，电镜下呈现典型的冠状病毒形态。
【2】世卫重申反对向中国实施旅游及贸易限制
世界卫生组织（WHO）8日发表声明，指出武汉“不明原因病毒性肺炎“病例可能由新型病毒引发，病毒或与引发 SARS 及 MERS 疫情的属同一科，但也有可能为全新的人类冠状病毒。要更准确地证实引发今次病例的病原体类型，还需要更多综合资讯。世卫声明指出，中国专家进行实验室测试后，已排除病原体为 SARS 或 MERS 冠状病毒，也排除流行性感冒、禽流感、腺病毒及其他常见的呼吸道疾病病原体；因此根据目前的实验结果，不能排除病例由一种新的冠状病毒引发。声明强调，世卫会在未来数周进一步调查武汉“不明原因病毒性肺炎“的来源、传播模式及程度，并研究应对措施，并已准备好为应对今次疫情而向中国提供技术支援。世卫重申，目前不建议旅客采取任何特别措施，并反对任何根据现有资料、而要求对中国实施旅游或贸易限制的申请。
【3】武汉不明原因肺炎导致1人死亡
据最新通报，国家、省市专家组对收入医院观察、治疗的患者临床表现、流行病学史、实验室检测结果等进行综合研判，初步诊断有新型冠状病毒感染的肺炎病例41例，其中已出院2例、重症7例、死亡1例，其余患者病情稳定。所有密切接触者739人，其中医务人员419人，均已接受医学观察，没有发现相关病例。
专家解读通报：目前出现一例死亡病例，具体是什么情况？
答：患者为男性，61岁，因呼吸衰竭、重症肺炎入院，同时患有腹部肿瘤及慢性肝病。该患者常年在武汉市华南海鲜市场采购货物。入院后给予对症支持、抗感染、呼吸机辅助呼吸、持续ECMO体外生命支持等治疗后，症状无好转，于2020年1月9日晚心跳停止，经抢救无效死亡。病原学检测结果提示新型冠状病毒核酸阳性。死亡诊断为重症肺炎，急性呼吸窘迫综合征（重度），脓毒性休克，多器官功能衰竭，严重酸碱代谢紊乱，肝硬化。直接死亡原因为呼吸循环衰竭。
【4】武汉新型冠状病毒基因序列正式公布 和SARS病毒相似度较高
电子显微镜武汉不明原因的病毒性肺炎疫情病原学鉴定传来重要进展。据央视网报道，截至1月7日21时，实验室检出一种新型冠状病毒，获得该病毒的全基因组序列，经核酸检测方法共检出新型冠状病毒阳性结果15例，从1例阳性病人样本中分离出该病毒，电镜下呈现典型的冠状病毒形态。病原检测结果初步评估专家组认为，本次不明原因的病毒性肺炎病例的病原体初步判定为新型冠状病毒。对该病毒的深入了解需要进一步科学研究。
The Xinhua news agency cited the health commission [n. 委员会] in the central Chinese city of Wuhan, where the illness first appeared, in reporting the death. The health commission said the patient, a 61-year-old man, died on Thursday night.
Forty-one people have been found to have the new virus, a coronavirus[n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 31 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_31/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_31/</guid>
      <description>每周分享第 31 期 2020 week 1 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
新年对于每周分享做一些改进，增加对于栏目进行细分，把相同的内容放在一起，这样阅读起来更加方便集中。在一些新闻增加英文报道，一方面可以看西方媒体的角度，另一方面可以学习英文，目前还在尝试。
另外欢迎大家提供自己想分享的内容，可以发送至 news@tczhong.com 。内容可以是新闻，自己喜欢的影片中的或书本里的句子，也可以是视频（b站、youtube链接）我会有选择的放在下一期的分享中（每期暂定5个，未来可能会改变）。另外如果你希望通过自己的分享遇到和自己有共鸣的另一个人，可以在邮件中注明一些偏好(find girl/boy, location, etc.)，我会将你的邮箱和你的偏好放在分享中，这样别人就可以通过邮件和你一起交流。默认则是匿名展示。
另外推荐大家读一读万维钢的《你有你的计划，世界另有计划》，里面有很多自己之前没有思考过的问题。下面是自己制作的有声读物，如果觉得不错欢迎点赞 o(￣▽￣)ｄ (以下链接在流量下慎点)
国内新闻 中国经济 【1】彭博专家：早期指标显示中国经济势头走强
彭博经济学家万千撰文，一系列早期指标显示，12月份中国经济在八个月内首次呈现走强势头，笔者预计经济增长将在2020年初有所改善。从企业调查、国内外需求以及市场情绪等多方面来看，中国经济普遍好转。万千分析，中国与美国第一阶段贸易协议的前景，提振了企业和市场情绪，协议兑现后将带来需求和生产方面的改善，预计中国经济将在未来几个月继续保持力道，理由是围绕中美贸易协议的不确定性减少，上一年的基数较低，季节性信贷扩张和存准率降低，以及新年伊始政府主导的投资可能加快。生产方面，官方和财新制造采购经理指数（PMI）均处于扩张区域，两项调查的产出分类指数均高于50。财新PMI的未来产出部分大幅上升。需求方面的指标也发出了积极信号。市场情绪指标在12月份强劲回升，主要与中美贸易谈判取得进展相关。中共中央经济工作会议和中国国务院宣布的基础性改革清单也有助于提高信心。
【2】我国人均GDP将迈上1万美元台阶
2019年，我国国内生产总值(GDP)预计将接近100万亿元人民币，人均GDP将迈上1万美元的台阶。人均GDP站上一个新台阶，中国正式步入中高等收入国家行业。100万亿元是什么概念。2019年中国GDP总量接近100万亿，这在全球主要经济体中处于什么位置?从2018年的GDP数据来看，中国经济总量继续位于世界第二，仅次于美国。“中国经济总量接近100万亿元意义重大。”北大光华管理学院副教授颜色在接受中国证券报记者采访时表示，从世界范围来看，中国作为世界第二大经济体，100万亿元的GDP总量标志着中国在世界上的分量更重。在世界经济和国际贸易增长放缓、国内经济下行压力较大背景下，中国经济总量能够接近100万亿元，再上新台阶，凸显出这一成绩取得难能可贵，更具价值和意义。
【3】银保监会：防止资金违规流入房地产 抑制居民杠杆率过快增长
银保监会印发关于推动银行业和保险业高质量发展的指导意见，意见指出，银行保险机构要落实“房住不炒“的定位，严格执行房地产金融监管要求，防止资金违规流入房地产市场，抑制居民杠杆率过快增长，推动房地产市场健康稳定发展。
【4】央行：继续稳步推进法定数字货币研发
2020年中国人民银行工作会议要求，加强金融科技研发和应用。贯彻落实金融科技发展规划，建立健全金融科技监管基本规则体系，做好金融科技创新监管试点工作。继续稳步推进法定数字货币研发。进一步扩大全球法人识别编码（LEI）在我国的应用领域。
武汉肺炎 【1】【#武汉现不明原因肺炎# 专家组已达武汉】
30日，武汉市卫生健康委员会医政医管处发布《关于做好不明原因肺炎救治工作的紧急通知》。通知称，武汉市部分医疗机构陆续出现不明原因肺炎病人。通知要求各医疗机构要及时追踪统计救治情况，并按要求及时上报。目前，国家卫健委专家组已抵达武汉，正展开相关检测核实工作。
【2】武汉肺炎事发海鲜市场今起休市整治
武汉华南海鲜市场近日陆续出现不明原因肺炎病人。1月1日起，华南海鲜市场已休市整治。据新京报报道，今天上午，记者在华南海鲜市场看到，门口贴着武汉市江汉区市场监督管理局和江汉区卫生健康局联合发布的“关于休市整治的公告“，公告显示：“根据国务院《突发公共卫生事件应急条例》等法规条例的规定及武汉市卫生健康委关于当前我市肺炎疫情的情况通报，经研究，决定对华南海鲜批发市场实行休市，进行环境卫生整治。请广大商户积极配合。开市时间另行通知。“落款时间为1月1日。
【3】近期，我市部分医疗机构发现接诊了多例肺炎病例，市卫健委就此发布了情况通报。但一些网民在不经核实的情况下，在网络上发布、转发不实信息，造成不良社会影响。公安机关经调查核实，已传唤8名违法人员，并依法进行了处理。警方提示，网络不是法外之地，在网上发布信息、言论应遵守法律法规，对于编造、传播、散布谣言，扰乱社会秩序的违法行为，警方将依法查处，绝不姑息。希望广大网民遵守相关法律法规，不造谣、不信谣、不传谣，共建和谐清朗的网络空间。
【4】新加坡卫生部4日宣布，该国出现首宗疑似不明肺炎病例，患者为三岁的中国女童，曾到访武汉。女童已被隔离进行进一步诊断治疗，目前状况稳定。初步检测结果显示，其对呼吸道合胞病毒呈阳性反应，呼吸道合胞病毒是导致儿童肺炎的常见因素，但仍需要进一步检查才能确定病因。1月3日，新加坡卫生部发布公告，规定所有从武汉飞往新加坡的旅客，都必须在抵达樟宜机场时接受体温检测。
【5】武汉卫健委最新通报：发现不明原因病毒性肺炎44例，其中重症11例
截至2020年1月3日8时，共发现符合不明原因的病毒性肺炎诊断患者44例，其中重症11例，其余患者生命体征总体稳定。目前所有病例均在武汉市医疗机构接受隔离治疗，已经追踪到121名密切接触者并行医学观察，密切接触者的追踪工作仍在进行中。流行病学调查显示，部分病例为武汉市华南海鲜城经营户。截至目前，初步调查表明，未发现明显的人传人证据，未发现医务人员感染。
中国奇闻 【1】【29岁硕士男子私自研发售卖“翻墙“软件，涉案金额达1100万元】日前，江苏泰州公安海陵分局将29岁的河南籍男子高某（化名）移送海陵区人民检察院审查起诉。高某为研究生学历，2016年下半年以来，通过租赁境外服务器等手段搭建VPN，后研发出4个版本的加速器软件并出售相关账号。截至案发前，高某累计提供相关账号2.8万余次，违法所得合计人民币1100万元，12月27日该案开庭，高某悔罪认罪，法院未当庭宣判。
【2】【研究太极拳治糖尿病，福建中医药大学副校长获880万经费】#研究用太极拳治糖尿病获880万经费# 福建中医药大学近期在学术领域获得突破。福建中医药大学官网12月27日发布消息《我校获批国家重点研发计划重点专项》透露：近日，我校陶静副校长主持的“太极拳对2型糖尿病及脑卒中功能康复效果的临床研究“获国家重点研发计划“中医药现代化研究“重点专项2019年度项目立项，资助经费880万元，实现我校在国家重点研发计划中“零”的突破。
【3】洛阳女孩被暖气工猥亵，家人报警俩月抓不到人，媒体报道第二天警方抓获嫌疑人 2019年11月8日，洛阳的小王称自己遭到前来家中安装暖气的工作人员强制猥亵。家人报警50多天，办案民警说抓不到人。热力公司回应称，涉事男子不是热力公司职工。12月31日，此事经媒体曝光。2020年1月2日凌晨，洛龙派出所通报：1月1日，警方在孟津县一建筑工地将违法行为人柳某役（男，40岁，某工程安装公司聘用人员）抓获。公安机关对该男子行政拘留15日。
国际新闻 伊朗问题 【1】【美国击毙伊朗高级将领，国际油价飙升近4%】当地时间1月3日凌晨，伊拉克首都巴格达国际机场附近遭三枚火箭弹袭击，造成多人死亡，包括一名伊朗高级将领。五角大楼随后确认美军实施了此次袭击。伊朗革命卫队前总司令穆赫辛·礼萨伊发推特称，要对美国进行严厉的报复。同时，俄罗斯卫星网援引美国福克斯新闻报道说，美军已经进入了戒备状态。美国防部在声明中证实，特朗普下令对伊拉克首都巴格达国际长进行军事打击，致伊朗伊斯兰革命卫队下属“圣城旅“旅长卡西姆·苏莱曼尼将军丧生，并称该决定是为了“阻止伊朗未来的攻击“。在击毙伊朗高级军事将领苏莱曼尼后，美军已提高戒备。部署在中东地区的爱国者导弹处于警戒状态。伊斯兰革命卫队宣称将对领导人苏莱曼尼的死进行“暴力“报复。
【2】今年62岁的苏莱曼尼领导革命卫队的外国分支，在叙利亚和伊拉克的冲突中发挥了关键作用。他在中东非常具有传奇色彩，曾指挥伊拉克境内的反美战斗、并涉嫌派人暗杀沙特驻美大使。过去20年里，他从几次针对他的几次暗杀企图中幸存。他加强了伊朗与黎巴嫩真主党、叙利亚政府和伊拉克什叶派民兵组织的关系。《纽约时报》介绍称，苏莱曼尼负责伊朗的情报收集和秘密军事行动，并被视为伊朗最狡猾和最独立的军队领袖之一。他还被认为与伊朗最高领袖哈梅内伊关系密切，并被视为伊朗未来的潜在领导人。
【3】伊朗外长扎里夫：
苏莱曼尼将军是打击“伊斯兰国“（ISIS）、“努斯拉“（Al-Nusrah）、“基地“组织（Al-Qaeda）等恐怖组织的最重要力量。美国的国际恐怖主义行动瞄准和暗杀了苏莱曼尼将军，这是极其危险和愚蠢的升级。美国应该承担其流氓冒险主义的一切后果。
【4】【伊朗总统鲁哈尼：美国刺杀伊朗少将是一种懦夫行为】#伊朗少将在伊拉克遇袭身亡# 当地时间1月3日，伊拉克巴格达机场附近，伊朗伊斯兰革命卫队“圣城旅“指挥官卡西姆·苏莱曼尼将军在一场空袭中身亡。伊朗最高领袖哈梅内伊下令伊朗全国哀悼3天，并誓言杀害苏莱曼尼的“罪犯“将遭到严厉的报复。 据RT报道，伊朗总统鲁哈尼表示，美国刺杀苏莱曼尼将军是一种“懦夫行为“，证明了“美国在该地区的软弱“。鲁哈尼发表声明称：“苏莱曼尼的牺牲将使伊朗更加坚决地抵制美国的扩张主义，捍卫我们的ysl价值观。毫无疑问，伊朗和该地区其他寻求自由的国家将采取报复行动。“”这起杀戮事件只会增强伊朗抵抗美国的决心。毫无疑问，这种邪恶和懦弱的措施是美国在该地区挫败和无能的又一迹象，也表明了该地区国家对（美国）这个咄咄逼人的政权的厌恶。”
【5】【俄外交部：暗杀苏莱曼尼为冒险步骤，将加剧地区紧张局势】
俄新社最新消息，#伊朗少将在伊拉克遇袭身亡#后，俄罗斯外交部表态称暗杀苏莱曼尼为冒险步骤，认为美国此举将导致整个地区紧张局势加剧。当地时间1月3日，伊拉克巴格达机场附近，伊朗伊斯兰革命卫队“圣城旅“指挥官卡西姆·苏莱曼尼将军在一场空袭中身亡。伊朗最高领袖哈梅内伊下令伊朗全国哀悼3天，并誓言杀害苏莱曼尼的“罪犯“将遭到严厉的报复。
【5】【美驻巴格达大使馆敦促美国公民：立即离开伊拉克】
法新社最新消息，#伊朗少将在伊拉克遇袭身亡#后，美国驻巴格达大使馆敦促（美国）公民“立即离开伊拉克“。美国国会众议院议长佩洛西也表态称，美国杀死伊朗将军存在“危险升级“的风险。当地时间1月3日，伊拉克巴格达机场附近，伊朗伊斯兰革命卫队“圣城旅“指挥官卡西姆·苏莱曼尼将军在一场空袭中身亡。 【美国军方发严厉警告，任何人离大使馆远点不然后果很严重】
据CNN报道，#伊朗少将在伊拉克遇袭身亡# 后，五角大楼对伊朗支持的民兵组织发出强烈警告，以防他们袭击美国驻伊拉克大使馆。“我们自信我们的大使馆强大且完整, 不可能被任何一个人蹂躏, 我们空中和地面也有足够的战斗力, 所以在此警告那些任何试图入侵的人，后果将会很严重,” 美国参谋长联席会议马克·米利周四在五角大楼对记者说。美国最近派遣了一支海军陆战队，加强了在伊拉克首都的美国使馆兵力，并向邻近的科威特增派了数百名士兵，如果情况恶化的话，可以征召他们。 另外，美国国防部长马克·埃斯珀还呼吁伊拉克采取更多措施，以确保美国大使馆的安全，并帮助应对和防止民兵对美军事设施的袭击。
【6】苏莱曼尼女儿发问：谁为我报父亲的血仇？#伊朗少将遗体被运回国# #苏莱曼尼的葬礼在巴格达举行#据伊朗塔斯尼姆通讯社报道，伊朗军方高级将领苏莱曼尼少将3日被杀后，伊朗最高领袖哈梅内伊及伊朗总统鲁哈尼均接见了苏莱曼尼的家人。苏莱曼尼的女儿向众人发问：“谁为我报父亲的血仇？“鲁哈尼向她承诺称“所有人都会报复“。4日早上，伊朗库姆清真寺在宣礼塔上，悬挂了象征复仇的红旗。在什叶派传统中，红旗既象征着不公正的流血，也象征着为死者复仇的召唤。
【7】特朗普警告伊朗：若报复美国将打击伊朗52个网点
当地时间4日，特朗普在社交媒体向伊朗发出警告，称如果伊朗袭击任何美国人，或美国资产，将对伊朗的52个网点进行打击。他称这些目标中“有对伊朗和伊朗文化非常重要的高水平目标，这些目标和伊朗本身，将受到非常迅速和严重的打击。“特朗普说：“美国不想要更多的威胁！”
特朗普称，“伊朗正在非常大胆地谈论针对美国的某些资产进行报复，因为我们除掉了他们的恐怖主义领导人“，”多年来，伊朗一直是个问题“。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>