<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Learn More</title>
    <link>http://study.tczhong.com/</link>
    <description>Recent content on Learn More</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://study.tczhong.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>每周分享第 8 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_8/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_8/</guid>
      <description>每周分享第 8 期 2019 week 30 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
这周英国选出了新首相&amp;ndash;鲍里斯·约翰逊。在当选演讲中，约翰逊把英国比作“沉睡的巨人“，称英国将苏醒并摆脱自我怀疑和消极情绪的束缚。他还提到，未来将让光纤宽带遍及英国每家每户，提供更好的教育和基础设施，以及更多的警察。他还再次重申脱欧的决心。此前在竞选中他曾承诺，无论是否达成协议，都将带领英国在10月31日脱离欧盟。
按照惯例首相要去先去见女王&amp;hellip;.. 聊天的时候女王就跟他说： “我真搞不懂居然还有人想在这会当首相的？”
目前英国脱欧一直处于僵局，从2016年6月的全民公投到现在已经3年了，但一直都没解决。之前也曾尝试过无协议脱欧，不过英国国会以1票优势通过法案，阻止英国无协议脱欧。在目前情况下，任何跟欧盟能达成的脱欧协议，在议会大概率都是通不过的。而能在英国议会通过的协议，欧盟又根本不会接受。现在就看在今年10月的最后期限之前新首相会做什么来脱欧了。
国内新闻 【1】美国和中国将于7月30日在上海重启贸易谈判
美国白宫7月24日宣布，为履行两国首脑的方针，美国贸易代表莱特希泽及美国财政部长努钦将前往中国上海继续贸易谈判。这是自中美元首于日本大阪达成重启贸易谈判协议后举行的首次高级别面对面会谈。白宫声明显示，美中贸易谈判将于30日至31日举行，中方贸易谈判代表将由中国副总理刘鹤率领。双方将讨论知识产权、强制技术转让、出口农产品、贸易赤字、关税等多种问题。财政部长努钦在24日接受CNBC采访时也透露，“在两方达成协议前，还需要再多几个会议”，暗示将会有后续谈判。CNBC报道认为，双方贸易代表即使会晤，也很难在短期内取得实质性成果。白宫预计，直到达成协议大约需要6个月时间。
【2】暴雨洪涝灾害波及8省 数百万人受灾
南方6、7月连续暴雨引发严重洪涝灾害。据中国媒体报道，暴雨洪涝灾害过程已造成浙江、福建、江西、湖南、广东、广西、重庆、贵州8省上百万万人受灾，部分地区房屋损毁严重，庄稼绝收，直接经济损失数百亿元人民币。水利部水旱灾害防御司副司长王章立说，入汛以来，全国已有377条河流超过警戒水位。统计显示，这比1998年以来同期超警河流数量偏多近八成，全国16个省市已发布15000次山洪灾害预警。
【3】外企大举撤离中国已成趋势，不可阻止也无法挽回
越来越多的报道说，由于美中贸易战，许多美国和欧洲企业正在撤离或是已经撤离中国。业内人士说，虽然搬离中国并不容易，但是两国贸易战带来的不稳定，还是让许多企业决定离开或是减少他们对中国供应链的依赖。他们说，外企搬离中国已成趋势，未来还将继续。商务部新闻发言人高峰11日曾说，中国目前并没有出现大规模的外资撤离情况。美国信息技术与创新基金会主席罗伯特·阿特金森在接受采访时说，企业转移的真实情况应该比中国政府所承认的要严重。他说：“他们有足够的理由对（外企）撤离中国供应链的程度轻描淡写。如果他们承认了迁移规模巨大，这将有损他们在和特朗普政府贸易谈判中的实力。”
阿特金森说，中国政府除了尽早达成协议，没有更好的选择解决外企迁移的问题。他说： “你现在能做的就是止血。你不可能再将他们搬回了。这是不会发生的。如果中国同意或是与美国达成协议，这个过程可能会减慢很多。因为这向全球公司传达了一个讯息，那就是‘好了，现在事情稳定了’。但是，你再也无法把魔鬼装进瓶子里。我想，跨国公司永远都会对他们的中国生产有那么一点怀疑，认为他们在中国的生产不像他们想象的那么安全。“有报道说，面对外企的迁出，北京急忙采取措施，给这些外企更多优惠，希望能留住这些外企。
中金公司称贸易战已使中国损失近200万岗位
中国国际金融公司（CICC）表示，自去年7月以来，中国制造业总就业人数减少约500万，其中约180万-190万与美中贸易战相关。中金经济学家易峘和梁红周三在一份报告中指出，500万个岗位流失占全口径制造业就业的3.4%，占全国总就业人数的0.7%。报告还指出，就业下降不仅受贸易战影响，还受到国内结构调整和周期性因素的影响。中金的研究指出，受关税影响最大的制造行业是计算机和通讯设备，去年11个月就业人数净减4.9%，橡胶塑料行业的就业下降3.8%，电气机械行业下降2.8%，金属行业下降2.6%。“在悲观情形下，如贸易摩擦进一步升级，美国对余下的3000亿美元产品加税，则纺织服装、文教用品等行业都可能面临较大的冲击，”报告写道。
【4】非洲猪瘟肆虐之际 我国牛肉进口量创历史记录
据彭博社报道，23日公布的海关数据显示，牛肉进口量同比增长61％至133744吨，高于5月份的123720吨。6月份海外猪肉采购量同比增长63％至160467吨。牛肉进口正在攀升，因为非洲猪瘟疫情导致猪肉价格上涨，并促使人们出于对安全性的考虑而改变饮食，尽管目前没有证据表明非洲猪瘟会危害人体健康。澳大利亚是一大赢家。据澳洲肉类及畜牧业协会，中国市场需求帮助推动截至6月30日的一年牛肉出口量增至116万吨。对中国的出货量猛增55％至206306吨。农业农村部表示，6月份生猪存栏量创至少是一年来最大降幅，因非洲猪瘟肆虐，影响养殖户补栏的积极性。中国是全球最大的生猪养殖国。
【5】人民网发放首批互联网内容风控师证书
日前，人民网面向社会发放了首批共67张《互联网内容风控师(初级)证书》，这也是互联网内容风控领域首次发放风控师证书。没有内容安全，就没有网络健康发展。国家广电总局发展研究中心副主任杨明品认为，网络信息服务在飞速发展的同时，难免泥沙俱下，不时出现偏离正确政治方向、舆论导向、价值取向的严重问题。“网络运营主体加强内容风控是当下强化网络信息服务管理的基础环节，也是其实现自身发展的必然选择。人民网举办网络内容风控培训，有利于帮助审核从业者准确把握政策，增强内容管理的敏感性、准确性和导向性，不断提升内容管理能力和内容安全效益。”
国际大事 【1】莫斯科逾两万人上街示威，要求当局容许反对派人士参选
俄罗斯首都莫斯科有逾两万人上街示威，要求政府确保大选自由及公正，包括容许反对派人士登记成为候选人。俄罗斯反对派领袖纳瓦尔尼（Alexei Navalny）出席示威，期间呼吁示威者为心仪政客得以参选而抗争到底；他又警告，除非当局回应诉求、为反对派人士登记成为候选人，否则下周将号召更大规模的示威行动。已征集到足够提名、但不获当局登记为候选人的 Lyubov Sobol，则展开绝食抗议。俄罗斯将于九月举行选举，反对派多名有意参选人士，早前各自向当局提交数量多于门槛5000的提名，但依然不获登记为候选人。
【2】《财富》500强中国过百 已比肩美国
美国《财富》杂志7月22日星期一发布最新世界500强排行榜中，中国公司所占数量几乎与美国并驾齐驱。中国上榜的大公司有119家，与美国仅相差两家（美国121家）。《财富》说，如果把台湾的10家公司算在内，共有129家来自中国和台湾，历史上首次超过美国，这是《财富》从1990年首次发布500强排行榜以来的第一次，也可能是自二战以来第一次美国被超越。在另一方面，《财富》的最新排名也显示，中国企业的盈利能力低于世界500强的平均水平。中国企业多集中在能源、金融贸易、建筑制造、房地产等，虽然规模庞大，但多数盈利能力有限。此外，在前50名大企业中美国公司最多，而倒数50名排名中，中国企业最多。
【3】京都纵火案损失极大 日本社会呼吁重视“失意族”
日本社会仍陷入京都动画第一工作室纵火案的震惊之中。这起震动日本乃至整个世界的纵火案造成34人死亡，财产损失极为巨大。21日，日本警方发出逮捕令，准备以纵火、谋杀等罪名正式逮捕现年41岁的嫌疑人青叶真司。制造纵火案后，被烧伤的青叶先是在京都当地医院接受治疗，然后又在20日被转送到大阪的专业烧伤医院，目前仍无法说话，因此无法接受审讯。警方将在其结束治疗后逮捕并审讯他。
日本舆论称，这样的大规模治安案件再度证明“日本安全的时代已经过去“，”社会失意者“们已经成为不安因素。一些社会犯罪问题专家指出，日本社会中被边缘化群体正在扩大，并日益成为不安因素，因为经济、心理等原因，他们自认为是失败者并被社会抛弃，并倾向于报复社会，最终以类似“自杀式恐怖主义“的极端形式表现出来。一些专家人士则呼吁，应当加强在公共场所的治安措施，并积极设法让边缘群体重归社会。“不要孤立他们，而要想方设法与他们进行对话“。
【4】美国宣布将对大型科技公司进行反垄断调查
法新社报道，美国司法部当地时间23日宣布，将启动对美国主要大型科技公司的反垄断调查，来确定这些公司是否扼杀了创新或是损害了竞争。报道称，司法部的这一声明标志着，将对主导在线搜索、社交媒体和电子商务等关键细分市场的大型科技公司展开广泛调查。虽然声明中未提及这些公司的名称，但谷歌、脸书和亚马逊这些在关键领域占据主导地位的公司，可能会成为调查的主要目标。
【5】韩国央行：朝鲜去年经济萎缩为21年来最大
韩国央行周五表示，受国际制裁和严重旱灾影响，2018年朝鲜经济连续第二年萎缩，且萎缩幅度为21年之最。韩国央行估计，朝鲜去年实质国内生产总值(GDP)萎缩4.1%，是自1997年以来的最低水平，也是2017年下降3.5%后连续第二年下滑。朝鲜并不披露经济统计数据。自1991年以来，韩国央行一直根据韩国外贸机构等各种来源的信息公布其估计数据。韩国央行称，去年朝鲜国际贸易额萎缩48.4%，因国际社会在2016年底和2017年采取了更加严厉的制裁措施，导致其出口下降近90%。韩国央行估计，朝鲜人口约为2513万，人均年收入为1298美元。
【6】美最高法院裁决 允许特朗普25亿建美墨边境墙
美国最高法院在当地时间7月26日裁定，允许美国总统特朗普动用25亿美元的资金，用于修建美墨边境墙。据路透社报道，美国最高法院是以5票赞成、4票反对的结果驳回了加州法官此前的一项裁决，作出最终裁定。在最高法院裁决后不久，特朗普发推文称这是“边境安全和法治“的胜利。
科技新闻 【1】华为收入超阿里腾讯总和，任正非：华为最大问题是赚钱太多
2019《财富》世界500强排名中，华为相较去年提升11位至61名，在2018年收入达到1090亿美元，超过了阿里巴巴与腾讯之和。不过华为利润率仅为8%，而阿里巴巴为23%，腾讯则是25%。任正非此前接受采访时表示，华为最大的问题是赚的钱太多了。
任正非：现在就能完全独立不依赖美国
华为心声社区今天发布了2019年7月18日华为CEO任正非接受多家意大利媒体的采访实录。任正非表示，在这个危机时刻，我最适合继续担任CEO，我有能力领导这个公司走出黑暗，走向光明。即使得不到美国的帮助，公司也会持续良好发展，会独立生存下去，而且还会生存得很好，处于世界前列。怎么选5G取决于欧洲国家意志决定，也取决于欧洲运营商站在自己角度上的考虑，所以选择权在欧洲，不在我们。当媒体问及华为能独立于这些美国供货商吗？怎么实现独立？多长时间内可以独立？任正非解答，我们现在就能够完全独立，不依赖美国而持续为客户提供服务。而且越先进的系统，我们越有能力完全独立于美国之外而生产。当然，有些落后的产品，过去历史上生产的旧产品，我们没有继续开发零部件，这些产品有可能会有影响。但是我们有新技术和新产品去覆盖过去这些旧产品，继续为客户提供服务。
【2】苹果宣布以10亿美元收购英特尔的调制解调器部门
苹果周四宣布，已同意收购英特尔智能手机调制解调器部门的多数股权。根据声明，2200名英特尔员工将加入苹果。苹果为英特尔的员工、知识产权和其他设备支付了10亿美元。预计该交易将在第四季度完成。英特尔首席执行官鲍勃·斯旺在一份声明中说，“这项协议使我们能够专注于为5G网络开发技术，同时保留我们团队创造的关键知识产权和调制解调器技术。”目前英特尔为苹果的iPhone提供调制解调器，使其能够连接Verizon和AT&amp;amp;T等运营商的网络。
【3】北京地铁测试人脸识别技术 未来有望刷脸乘车
北京市轨道交通指挥中心24日透露，地铁部门已开始测试面部识别技术，未来民众有望刷脸乘车。据北京青年报报道，此外，地铁车站也将支持微信、支付宝购票、充值和补票，目前相关设备正在调试改造中。不过由于各站设备不相同，具体投入时间也将不同。据介绍，地铁部门已开始测试面部识别技术，目前正在机场线内部小范围测试中。
【4】中国自动取款机数量大幅减少
Retail Banking Research 的统计显示，2018 年底全球 ATM 台数约为324万台，比上年底减少1%，首次转为减少。全球数量最多的中国为69万台，比上年减少6.8％。该公司分析称，“在中国，无现金结算的迅速普及使得 ATM 的设置台数锐减“。在中国，扫码支付在最近2~3年里迅速普及。很多年轻人不再随身携带钱包，也几乎不怎么去银行网点和使用 ATM。此外，不收现金的店铺也在增加</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 7 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_7/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_7/</guid>
      <description>每周分享第 7 期 2019 week 29 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
最近是 apollo11号登月50周年，github公布了当时的汇编代码。所使用的设备是阿波罗制导计算机(AGC)。它是第一台数字飞行计算机、是第一台使用硅芯片的计算机，同时也是第一台机组人员生命依赖于其功能的机载计算机。
命令模块中的AGC有两项主要工作。首先，它计算了到达月球的必要航线，由宇航员在飞行中使用的六分仪进行天文测量校准，这个六分仪与航海中使用的六分仪没有什么不同。他们会把月亮、地球或太阳排成一条直线，用另一条线确定恒星的位置。计算机将精确地测量这些角度并重新计算其位置。其次，命令模块控制了航天器的许多物理部件。AGC可以与航天器内的150个不同设备进行通信，这是一项极其复杂的任务。
最近去参观了计算机历史博物馆，感受到了计算机发展的历程，见到了很多之前都没有听说过的机器。现在我们使用的电脑和智能手机都不是一蹴而就的，而是经历了漫长的发展过程。目前计算机的很多底层的原理其实都是一脉相承的，只不过比以前的计算机变得更容易操作，更加复杂而已。
为了纪念人类登月50周年，华盛顿纪念碑“化身”阿波罗11号重现登月全程。从火箭发射到登月的全程画面被投射在纪念碑上，引来大批民众观看。
国内新闻 【1】国家邮政局：未经收件人同意，快递员不得将包裹放到智能快件箱
7月19日，国家邮政局官方网站对外发布《智能快件箱寄递服务管理办法》。封面新闻记者注意到，根据该管理办法，智能快件箱使用企业使用智能快件箱投递快件，应当征得收件人同意；收件人不同意使用智能快件箱投递快件的，智能快件箱使用企业应当按照快递服务合同约定的名址提供投递服务。据了解，该办法将自2019年10月1日起施行。
【2】7月6日以来，湖南迎来入汛以来最强降雨。今日（7月11日）上午，澎湃新闻记者从湖南省防汛抗旱指挥部了解到，截至7月11日8时，湖南10市州76县市279万人受灾，因灾死亡11人失踪6人，直接经济损失53.1亿元。
【3】网信上海：依法对“每日英语听力”“环球老虎财经”作出行政处罚
经巡查发现，上海倩言网络科技有限公司运营的“每日英语听力”APP擅自开设新闻综合版块，违规转载大量境外时政新闻；上海鸣应信息技术有限公司运营的“环球老虎财经”网站及自媒体号以爆料揭露内幕、翻炒旧闻、违规自采等方式，对企业进行所谓的舆论监督原创报道。以上两家互联网企业在未取得互联网新闻信息服务许可的情况下，违规开展互联网新闻信息服务活动，已严重扰乱网络信息传播秩序。
【4】北京朝阳部分小区居民感染诺如病毒 已提取水样检测
据@北京朝阳 15日通报，7月12日晚，接群众反映朝阳区豆各庄地区部分小区居民出现腹泻情况。据统计，截止到7月14日20时，调查了到医院就诊的49人、自述有症状未就诊的105人，并采集了肛拭子和便标本105件，已检测79件，其中，52件检测出诺如病毒，其他标本尚在检测中。从调查情况判断，存在诺如病毒感染情况。针对居民提出的水质疑问，相关调查核实工作同步开展，现场已提取水样进行检测。同时，邀请专家实地指导，相关部门对全部供水管网进行排查，加密检测频次。后续相关情况将及时通报。
【5】山大女生称遭网暴，还有校外人士拦女同学拍视频问“一夜多少钱“；校方：严管宿舍和工作场所
随着山东大学为留学生配“学伴“事件持续发酵，有山大女生称，正遭遇严重网络暴力和骚扰。网上有许多针对山大女生的侮辱性言论，如表情包“你老婆是山大毕业的“。一则疑似校园情况通报正被热传：有社会人士到校问女生一些下流问题，并想录短视频传上网，通报还特别提醒暑期留校女生夜间不要独自外出。有学生称，疑似有人在女生宿舍楼外拍视频，提醒拉好窗帘。另有人称，有女生在校内被人拦住拍视频，被问“一夜多少钱“等问题，幸好有公安处赶人，但如今情况已威胁到学生的人身安全。校方表示，目前已加强安保，白天晚上进校的外来人员都需刷身份证核实身份，并严管学生宿舍和工作场所。
教育部将推动中外学生趋同化管理：对违规违纪留学生严处
近日，教育部国际合作与交流司在答记者问时表示，将进一步推动来华留学生与中国学生的管理和服务趋同化。高校应当在入学和日常教育中对来华留学生进行中国法律法规、校规校纪和安全教育，对违规违纪的留学生严肃处理，涉嫌违法犯罪的，配合有关部门依法依规处理，绝不纵容姑息。
国际大事 【1】特朗普公布新的移民政策，移民将更难向美国申请庇护
美国总统特朗普实施新的移民政策，规定移民抵达美国边境申请庇护前，必须曾在途经的第三国寻求庇护，否则美国当局不会受理申请。目前，每月有数千名来自中美洲及其他国家的移民，经墨西哥前往美国边境，大部份人会寻求美国庇护。在美国新政策下，移民必须曾在途经的第三国寻求庇护，其中单独越境的未成年儿童也不例如，只有人口贩卖受害者、被其他国家拒绝庇护的申请者才可获得豁免。美国司法部长巴尔强调美国是个“仁慈的国家“，但面对大量寻求从南部边境入境的移民，扣押、处理申请等工作令美国不胜负荷。巴尔又强调，新政策主要针对经济移民、或企图滥用庇护制度入境美国的人士。有人权组织批评新政策残忍，忧虑政策迫使寻求逃离迫害的移民，返回性命将受威胁的地方；有组织表明会入禀法院，循法律途径挑战政策。
【2】美国众议院高票终止了启动弹劾特朗普的决议
美国国会众议院17日以332票对95票高票终止了一项对总统特朗普发起弹劾的决议。以众议长佩洛西为代表的大量民主党人不主张弹劾特朗普。与民主党内弹劾特朗普的呼声越来越强相比，佩洛西多次表达过不支持弹劾的态度。她曾形容特朗普的所作所为是在故意寻求被弹劾，因为特朗普知道弹劾案不会在共和党把持的参议院通过，却能够刺激其支持者的积极性，进而从中获得政治利益。不过也有观点认为，当总统正在对民主和宪政构成威胁和侵害的时候，国会不该因政治考量而放弃弹劾权力。此前一天，众议院刚刚以240票赞成、187票反对，通过了一项谴责特朗普“种族主义言论”的决议。
【3】京都动画纵火案28名遇难者死于一氧化碳中毒 74人中仅6人未受伤
京都新闻报道，京都府警方19日称，昨日京都动画第一工作室遭人为纵火，致33人死亡的事件中，28名遇难者死于一氧化碳中毒，另外5人因烧损过于严重，需要经过司法解剖才能确定死因。另外35名伤者中，4人仍情况严重，不容乐观。案发时，建筑内共74人，仅有6人未受伤逃出。警方确定案件为纵火杀人，设置了100人的调查组进行调查。41岁纵火嫌疑人仍在医院治疗，警方待其有所恢复后将进行询问。据报道，该男子居住在埼玉县，案发前一段时间，因其房间内游戏声音过大，邻居曾找过来提醒，该男子与邻居发生过争执。
【4】俄罗斯向 Google 罚款1.1万美元，因未严格屏蔽搜索结果
俄罗斯联邦通讯、信息技术和大众传媒监督局（Roskomnadzor）18日向 Google 开出70万卢布（约合11000美元）罚款，理由是 Google 没有严格遵守俄罗斯的法律，使得超过三分之一被俄罗斯法律规定禁止访问的网站仍能在 Google 的搜索结果中找到。去年10月起，俄罗斯法律规定，进入俄罗斯市场的搜索引擎必须接受官方提供的一份禁止显示搜索结果的网页目录，违者将被罚款50万至70万卢布。去年12月，Google 就曾因同样问题被开出50万卢布（约合7900美元）的罚单。今次是 Google 第二次被罚。
【5】极端热浪席卷美国致多人死亡 体感温度破43度
美媒报道，美国多地周末遭受致命的热浪侵袭，包括纽约、费城与华盛顿等主要大城市，高温均达摄氏38度，部分地区体感温度更可达43.33度至46.1度，酷热已造成至少6人死亡。美国国家气象局19日称，热浪将使全美近1.5亿人面临危险高温，预期将持续到21日晚间。纽约市已开设500座避暑站，好让民众躲避极端高温。纽约市长白思豪警告：“照顾好自己，如非必要请勿外出。这是严肃的事，不是开玩笑。”
【周末遭遇热浪 美国一城市警察建议犯罪活动推迟到周一】CNN20日报道，美国本周末遭受热浪，马萨诸塞州布伦特里城的警察在脸书上写道：各位，由于极热的天气，我们请求任何想进行犯罪活动的人推迟到周一。警察们表示在这样的高温下犯罪很危险，他们建议民众呆在家里，看《怪奇物语》第三季，或者在地下室练习空手道，周一天气凉快了再和大家见面。警官还特别“提示”：别剧透，我们才看到《怪奇物语》第二季。
科技新闻 【1】G7齐声反对Facebook发行数字货币Libra
科技巨头Facebook推出数字货币（Libra）计划遭到了监管机构、央行行长和政府的齐声反对，称其必须尊重反洗钱和恐怖主义融资的规则并确保交易和用户数据的安全。七国集团（G7）财长和央行行长会议17日在法国召开。各国代表在会上达成共识，认为随着Facebook计划发行其数字货币Libra，各国有必要就数字货币的出现迅速采取行动。路透社报道，七国财长在数字货币问题上“就迅速采取行动的必要性达成了很大共识”。法国财政部长勒梅尔（Bruno Le Maire）早些时候表示：“我们不能接受拥有与主权货币同等权力和相同作用的任何可兑换货币。”此外，七国财长一致认为有必要对科技巨头设立最低公司数字税，但商定具体税率还为时过早。
【2】Libra负责人：#Facebook将放弃Libra控制权#，不与主权货币竞争
据腾讯科技援引外媒报道，美国参议院银行、住房和城市事务委员会将于周二、周三就Facebook的数字加密货币Libra举行听证会。Facebook Libra项目负责人大卫·马库斯透露，其在证词中表示，#Libra无意与主权货币竞争#，或进入货币政策领域。Libra协会将与美联储和其他中央银行合作，确保Libra不与主权货币竞争或干预货币政策。马库斯同时强调，在完全解决了监管方面的顾虑并获得了适当的批准前，Facebook不会冒然推出Libra数字加密货币。
Libra负责人在证词中表示，Libra协会预计Libra将获得许可，受到监管，并接受监督。由于该协会的总部设在日内瓦，它将受到瑞士金融市场监督管理局的监督。Libra协会已经与FINMA进行了初步的讨论，并期望与他们就Libra协会的适当监管框架进行接触。该协会还打算在FinCEN注册成为一家货币服务企业。
【3】强生计划今年底开测艾滋病疫苗，3800名男性参与实验
据彭博社周五报道，强生公司将于今年晚些时候在欧洲、南美和北美（包括美国）开始对3800名男性进行疫苗检测试验。导致艾滋病的艾滋病病毒的潜在治疗方法每隔几年就会更新-包括CRISPR基因编辑-但仍然难以捉摸到。自20世纪80年代艾滋病流行以来，艾滋病预防和治疗已经走过了漫长的道路。但根据美国疾病控制和预防中心的统计，全球每年有近100万人死于艾滋病相关疾病。新疫苗由四价嵌合体，它由四个部分组成，旨在提高身体的免疫力，以抵御不同的病毒。据彭博社报道，在动物试验中，四价嵌合体对三分之二的受试动物起作用，迄今为止对人类安全。研究参与者将是与男性发生性关系的男性。他们将在四个疗程中接种六次疫苗。试验结果预计在2023年公布。
【4】亚马逊中国正式停止纸质书销售，且正式关闭第三方卖家服务
今日，北京商报记者登录亚马逊中国官网发现，在浏览全部商品分类时，已没有“图书”一栏，仅有Kindle商店和Kindle电子书的分类。据亚马逊中国的公告显示，自7月1日起，亚马逊中国便停止自营纸质书的销售，并计划7月18日#亚马逊中国正式关闭第三方卖家服务#。目前，在亚马逊中国上搜索《解忧杂货铺》、《长安十二时辰》、《三体》、《窗边的小豆豆》等热门图书时，平装及精装版纸质书均已显示无货，只有Kindle电子书在销售中。
【5】特朗普：将“查看”有关谷歌与中国合作并涉嫌叛国的指称
美国总统特朗普警告说本届政府可能会就有关谷歌公司被中国政府渗透的指称展开调查。在硅谷创业投资家彼得•泰尔（Peter Thiel）周日“三问”谷歌公司并且敦促联邦调查局（FBI）和中央情报局（CIA）就相关问题展开调查后，美国总统特朗普周二在推特上发文说：“‘亿万富翁、科技业投资人彼得·泰尔相信谷歌应当以涉嫌叛国罪接受调查。他指控谷歌与中国政府合作。”他形容泰尔是一位“最了解这一问题的了不起的聪明人”，并表示本届美国政府会“查看”此事。·特朗普总统周二对媒体表示，泰尔做出了重大声明，他建议多个美国机构都来“查看”此事。
【6】“吹牛”被诉全面抄袭微信 #模仿微信红包和表情被被判赔90万#</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 6 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_6/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_6/</guid>
      <description>每周分享第 6 期 2019 week 28 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
在美国的同学估计都了解到了HR1044法案通过的众议院的新闻，国内的同学可以把这个事情当个故事看。这个主要是和外国人在美国拿绿卡(永久居住权)有关。
一些背景资料，目前绿卡每年发放是限制人数，每个国家都是有配额的。目前只有印度和中国需要排队，印度人大概需要等10年绿卡，我国大概现在需要3-4年。美国一项法案的通过需要先通过众议院(根据州的人数分配的代表)，参议院(每个州2个人)，以及总统签字。
这个HR1044法案的名称是高技能移民公平方案，该提案提议取消职业移民绿卡的国别限制，从而可能消灭目前排期过长的问题。里面有一些具体的规则，简而言之，最后的效果就是可以让印度移民拿到全部绿卡名额。中国人可能在4~5年完全拿不到任何绿卡，排期时间大大延长。具体细节中会对部分已经在排队的中国移民有利，对还未排期的除印度以外的其他族裔都有很大的坏处。因为大家都必须要等消化完印度10年排期的人，他们的优先级比较高。
这个法案已经通过了众议院，需要等参议院投票，不知结果会如何，有兴趣的可以看一些知乎讨论。但我从这个事情学到了一些以前不太注意的东西：
 参政议政在哪个地方都很重要。印度人就会通过美国的游戏规则来争取自己的权益，而国人在这方面则是非常欠缺。(可能是国内你即使关心也没什么用吧。。。唉) 政治会直接影响到我们个人的发展选择。 美国是个多民族的移民国家，种族问题在中国是不存在的。 自己的合法利益是争取来的。  国内新闻 【1】中共中央、国务院发文：#杜绝将学生作业变成家长作业#
《中共中央　国务院关于深化教育教学改革全面提高义务教育质量的意见》近日印发。这是党中央、国务院印发的第一个聚焦义务教育阶段教育教学改革的重要文件，是新时代我国深化教育教学改革、全面提高义务教育质量的纲领性文件。其中指出，杜绝将学生作业变成家长作业或要求家长检查批改作业，不得布置惩罚性作业。教师要认真批改作业，强化面批讲解，及时做好反馈。从严控制考试次数。严禁以任何方式公布学生成绩和排名。
【2】垃圾分类“硬约束“首周，上海开出199张罚单
7月1日至7日，上海市城市管理行政执法局共出动城管执法人员18600人次，开展垃圾分类执法检查10100次。行动过程中，教育劝阻相对人7063起，责令当场或限期整改3521起。上海市城市管理行政执法局相关负责人介绍，有关部门依法查处各类生活垃圾分类案件共199起，其中约58.8%是因为未设置生活垃圾分类容器，37.2%是因为未分类投放生活垃圾，其余还有未分类运输案件5起、未分类驳运案件2起、随意倾倒生活垃圾案件1起。
【不听劝阻 上海男子掐晕垃圾分类指导员】7月4日，一名上海男子叶某在倒生活垃圾时，不听垃圾分类点位指导员劝阻，猛掐指导员的脖子，致使其昏厥。目前叶某已被移交警方处置。
中国各地推行的垃圾分类，带动了不少商机。据新华社12日报道，垃圾分类进入“强制时代”后，来自上海等地的分类垃圾桶订单，迅速涌入中国塑料制品的重要产地台州。浙江台州路桥区航星塑料模具厂的常务副总经理唐传余称，“现在工人‘三班倒’，原来的产品也砍掉了不少，给垃圾桶的订单‘让路’，其中七成订单来自上海。”唐传余表示，从年初开始，上海开始垃圾分类试点后，上海订单就开始明显放量。同属台州地区的黄岩区华庭智能家居工程有限公司，原来每天生产200个分类垃圾桶，现在已经增长到日产1万个左右，增长了约50倍。
【垃圾处理器销量增长近1000%，捣碎湿垃圾直排下水道】随着史上最严垃圾分类条例的实施，不少上海市民选择购买厨房垃圾处理器，它能分解剩饭剩菜并排到下水道，在源头处理湿垃圾。某电器卖场负责人表示，厨房垃圾处理器2018年和2019年同期比较，全国范围的线上线下增长了628%。单从6月来看的话，同比增长991%。一位安装垃圾处理器的工人表示，跟去年比，一个月工资涨了三四千，月薪在一万块钱以上。据报告显示，假设10%的上海家庭使用厨余垃圾破碎直排系统，上海的厨余垃圾每天将减少1300吨；假设100%的上海家庭使用厨余垃圾破碎直排系统，将增加城市污水约为23万立方米/年，而上海目前城市污水处理厂的剩余容量为160万立方米/年，不会对污水处理能力造成影响。
关于此种处理器的介绍
【3】商务部：中美双方将在平等和相互尊重的基础上重启经贸磋商
商务部今天举行例行新闻发布会，新闻发言人高峰在回答中美经贸磋商相关问题时表示，双方经贸团队将按照两国元首大阪会晤共识的要求，在平等和相互尊重的基础上，重启经贸磋商。中方对于磋商的立场是一贯的、明确的，中方的核心关切必须得到妥善解决。相信双方可以通过平等对话照顾彼此合理关切，一定能够找到解决问题的办法，这符合两国和两国人民的利益，也符合世界和世界人民的利益。对于美国近期决定对之前加征25%关税的110种中国商品取消关税，高峰表示，这是美方正常的关税程序，中方也已经建立了相应的关税豁免机制，将根据企业的申请进行处理。
【4】我国汽车销量连续第12个月下滑
中国汽车工业协会周三表示，6月中国汽车销量同比下降9.6%，为连续第12个月下滑。中国是全球最大汽车市场。据路透社报道，中汽协表示，当月中国汽车销量下滑至206万辆。上半年销量同比下降12.4%至1,230万辆。但新能源汽车销量继续增长，6月销量激增80%至15.2万辆，上半年销量达到61.7万辆，同比增近50%。
【5】2018结婚率创十年新低
从全国范围来看，2018年结婚率仅为7.2‰，这个数字创下了近十年来新低。而且经济越发达地区的结婚率越低，2018年全国结婚率最低的上海只有4.4‰，浙江5.9‰为倒数第二。专家分析认为根本原因在于结婚人数的结构性减少。与此同时，全社会平均受教育年限增加、房价高企、就业竞争激烈，以及年轻一代“独性“更强等原因，也都成为年轻人结婚路上的“绊脚石“。
【6】中国海关：今年上半年中美贸易总值下降9%
中国海关总署新闻发言人李魁文12日称，今年上半年中国外贸进出口总体平稳，稳中有进。尽管当前国际环境复杂严峻，但中国外贸发展长期向好的基本面没有改变。据中国海关统计，今年上半年中国外贸进出口总值14.67万亿元，比去年同期增长3.9%。其中，出口增长6.1%，进口增长1.4%，贸易顺差1.23万亿元，扩大41.6%。上半年，中国对欧盟、东盟和日本等主要贸易伙伴的进出口增长。中美贸易总值则出现了下降，为1.75万亿元，下降了9%，占外贸总值的12%。
【7】追星族以《南京条约》作梗追星
近日，不少中国粉丝在微博上用不平等条约《南京条约》“作梗”向偶像表白，被官媒及大批网民声讨，拿“国耻”开玩笑。
国际大事 【1】贸易战一年 中美出口互减约200亿美元
s据日经中文网8日报道，该媒体基于美国国际贸易委员会等机构的数据调查了中美双方出口额今年与上年同期的变化情况。结果显示，中国对美国的出口额合计减少了约180亿美元，减幅约为14%，占对美国总出口额的3%左右。其中，集成电路和机械产品零部件等产品的出口下滑尤为明显。美国对中国的出口额减少了约230亿美元。大豆等农产品出口急剧减少，石油产品和液化天然气的出口也大幅萎缩。
【2】美国一未成年少女超市舔雪糕后放回原处，面临20年监禁
星岛环球网消息：美国德州一名未成年少女在沃尔玛超市打开雪糕盒舔完后再放回冰箱内，引起轩然大波。警方已辨识出该名女子，将会以重罪提出起诉，女子或面临高达20年监禁。据外媒报道，一段影片上月28日在Twitter疯传，只有8秒的片段中可见，一名女子笑着从雪柜取出一盒家庭装雪糕，打开盒盖然后伸出舌头舔了雪糕表面，再合上盖子放回原处，负责拍摄的男子则一直在旁边怂恿。
影片曝光后，雪糕制造商蓝钟乳品随即追查拍摄地点，最后确定为德州拉夫金的沃尔玛，区域经理在与片段相符的货架上，发现一件“独特商品“。蓝钟乳品7月1日发声明表示，职员辨认出事发地点及检查冷冻柜后，再比对了闭路电视影片，已找出该盒受污染的雪糕，证实它没有售出。同时基于安全考虑，已将该处同款口味的半加仑装雪糕全部下架，并重申生产时会将雪糕颠倒冷冻，形成自然封口，很容易便能察觉产品曾否被开封。公司强调，蓄意破坏食物不能开玩笑，绝不容忍污染食物的行为，已向警方举报事件，并会与执法部门、零售商和社交媒体平台保持合作。拉夫金警方翻查闭路电视画面，发现涉案人士28日晚上11时在超市出现，已辨认出该名女子，并正追查拍摄影片的男子身分，调查仍在进行中。警方计划拘捕和起诉该女子破坏消费品的二级重罪，罪成可被监2年至20年。拉夫金公共安全总监威廉森表示，对女子的行为感到震惊，会如其他重大罪案一样，极为严肃处理今次案件。
【3】美国国务院批准约22亿美元对台军售案
美国国防安全合作局当地时间8日宣布，国务院批准对台军售案，总值约22亿美元，包含战车与刺针防空导弹。美国国防安全合作局发布新闻稿指出，国务院批准售台108辆M1A2战车与相关设备，价值约20亿美元，以及250枚刺针防空导弹与相关设备，金额约为2.24亿美元，行政部门已通知美国国会。新闻稿提到，这项研拟的军售案将有助于提升接收方军队现代化，及维持可靠的防御能力，如此也有助于美国国家、经济与安全利益。
【4】印尼将把逾210吨垃圾运回澳洲
印度尼西亚9日宣布，将把超过210吨垃圾运回澳大利亚。东爪哇海关总署发言人告诉法新社，在泗水查获的八个垃圾集装箱内本应只有废纸，但他们也在里面发现有害物质，还有塑料瓶、塑料包装，纸尿片、电子垃圾与空罐等家庭垃圾。印尼环境部周一发表声明，以保护公众和印尼的环境为由，建议“再转口“这些垃圾。声明特别提到保护东爪哇免受B3类垃圾污染。B3类指的是危险及有毒的物质。据印尼当局，一家澳洲公司Oceanic Multitrading在印尼公司Pt. MDI的协助下把这些垃圾运到印尼。
科技新闻 【1】任正非谈保护用户隐私：苹果是榜样 华为不会把用户数据给政府
任正非此前曾谈到过他是如何受到苹果公司启发的。现在，他又表示，苹果在用户隐私上的立场同样鼓舞着他。任正非在接受采访时称，华为不会把用户数据提供给政府，因为你怎么可能从“五金店“里要“水”呢？任正非强调称，苹果就是华为的榜样。他表示，华为是卖“自来水龙头“和”水管“的公司，为什么管华为要“水”呢？腾讯、阿里巴巴是信息源头，他们有“水”，华为没有“水”。怎么可能从“五金店“里要“水”，怎么给到你？华为是卖设备的。手机数据存在你的手机里，不是存在华为的系统里。
“我们永远不会这么做。哪怕有一次，美国就掌握了向世界散播的证据。接着，我们目前业务所在的170个国家和地区就会停止购买我们的产品，我们的公司就会倒下。在那之后，谁会偿还我们欠下的债呢？我们的员工全都十分能干，因此他们会辞职开办自己的公司，留下我自己偿还债务，我宁愿选择死。“他表示。在任正非看来，是用户控制他们自己的数据，不是华为。“数据的所有权在我们的顾客手中，不是我们。运营商必须追踪每一位用户，否则就没法打电话了。追踪用户数据是运营商的责任。我们作为一家设备提供商不会追踪任何数据。“他说。
【2】智联招聘员工倒卖个人信息，16万个人简历被出售
无业人员郑某为了获得公民简历信息，伪造假的企业营业执照并提供给北京网聘咨询有限公司上海分公司工作人员卢某和王某，获得企业会员账号和大量公民简历，在淘宝上销售。涉及公民个人信息达16万余份。据了解，郑某从解某处购买了十余万份“智联招聘“的个人信息。“一份是2.5-5元，看下载量，偏远地区的简历便宜点，一线城市的贵些，全国区域的就更贵些。“解某的个人简历是从黄某从“智联招聘“偷来的。黄某2016年10月至2018年6月间，非法进入“智联招聘“账号内，盗取个人简历信息出售给解某，违法所得20余万元。一份4.5元的简历，加价1元到1.5元在淘宝上销售。最终，一份简历的出售价格为5-6元左右不等。
【3】国内第一款专为青少年定制的搜索引擎——“花漾搜索“APP今天正式发布。
它由新华社中国搜索打造，可以阻断暴力、色情、赌博等不良信息。“花漾搜索“推出智能机器人全程陪伴式搜索，可一键搜索全网适龄内容，随时随地答疑解惑。根据青少年年龄、性别、兴趣的不同，“花漾搜索“也可以智能推荐精品课堂、趣味视频、动画动漫、运动才艺等多个领域的优质内容。此外，“花漾搜索“还通过提供智能工具，管理阅读时长，保护青少年视力，并通过推出家长、教师标注工具，为青少年提供个性化内容过滤机制。据悉，“花漾搜索“在今年六一儿童节前试运营以来，累计下载量已超过1000万，在苹果应用商店总榜名列前茅。
【4】两电影撤档受亏损 华谊押设备融资
暑期档影片中，华谊兄弟投资的大制作《八佰》疑似“过度美化国民党抗战“，以及小成本电影《小小的愿望》疑似“涉及青少年性行为“，而被监管部门喊停。疑因亏损压力，华谊兄弟上周公告称，将下属四家影院的放映设备及附属设备抵押融资四千万元。华谊兄弟自去年开始，多部投资出品电影失利，包括《手机2》因主演范冰冰被央视名嘴崔永元举报偷税漏税而迟迟不能定档上映，而原本去年国庆上映的《鬼吹灯之云南虫谷》，疑似也是因盗墓、玄幻题材而改为网络播放。
【5】丰田公司推出了太阳能版的普锐斯车型，车身都安装了光伏板，据说每天可以增加44.5公里的里程。
【6】Facebook：5年内女性员工比例至少要达到50%
据彭博社报道，Facebook日前公布了新的“多样性”（diversity）目标，包括在未来五年内将公司全球女性员工的数量增加一倍，以及将美国的黑人和西班牙裔员工数量翻一番。此外，这家全球最大的社交媒体公司还希望，到2024年，其美国员工中有一半来自“代表性不足”的群体（underrepresented groups）。Facebook全球多样性事务主管马克辛·威廉姆斯（Maxine Williams）周二在一篇博客文章中称：“我们设想的一家公司是：在五年时间内，我们的劳动力中至少有50%由女性组成，这些人包括黑人、西班牙裔、美国原住民、太平洋岛民、两个或两个以上种族的人、残疾人和退伍军人。”
【7】AMD：摩尔定律持续放缓</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 5 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_5/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_5/</guid>
      <description>每周分享第 5 期 2019 week 27 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
7月开始的第一周不知大家过的怎么样？这个分享也做了一个月了，希望可以听听读者的想法，看完后希望可以帮忙填个文末的反馈。（需访问google）
国内新闻 【1】香港特区政府及各界强烈谴责暴力冲击立法会行为
香港特区行政长官林郑月娥2日凌晨表示，对部分示威者1日以极暴力方式冲击立法会大楼的行为感到十分愤慨和痛心，予以强烈谴责。对于任何违法行为，特区政府必定会追究到底。
林郑月娥说，这些目无法纪的暴力行为严重影响香港法治的核心价值。她对此感到十分愤慨和痛心，予以强烈谴责。林郑月娥表示，警方处理整日的暴力行为时一直表现克制，但对于任何违法行为，必定会追究到底。
香港特区政府保安局局长李家超表示，暴力冲击者的行为严重违法，对社会公众造成极大威胁。香港特区政府警务处处长卢伟聪也表示，部分示威者以暴力手段冲击立法会，警方予以最严厉谴责，一定会展开全面调查。
香港各界人士对暴力冲击立法会大楼的行为予以强烈谴责，认为这种暴力行为超出法律和道德底线，令人痛心。
【2】商务部：中美如果能达成协议 加征的关税必须全部取消
商务部新闻发言人高峰4日在新闻发布会上称，中美双方经贸团队目前一直保持沟通。美方对华产品单边加征关税是中美经贸摩擦起点，如果双方能达成协议，加征的关税必须全部取消。他还表示，中方正按照既定节奏履行不可靠实体清单制度相关程序。
【3】最高法：对涉民营企业的不平等规定一律废止
全国民商事审判工作会议昨天（3日）在哈尔滨召开上，最高人民法院日前要求各级人民法院着力加强产权司法保护，维护公平市场交易秩序，对涉民营企业的不平等规定一律废止。最高法要求，要依法平等保护、平等对待各类市场交易主体，严格区分经济纠纷与刑事犯罪，牢固树立谦抑、审慎、善意理念，坚决避免因采取措施不当影响企业正常生产经营活动，严防侵害企业合法权益行为，让企业家专心创业、放心投资、安心经营。要全面清理司法解释，对涉民营企业的不平等规定一律废止。要加强合同、担保类案件审理，保护投资和交易安全。要加强公司案件审理，促进公司治理规范化，让交易更加高效有序。
【4】南京抓拍非机动车与行人交通违法 将记入个人信用记录
从7月份起，南京交警部门在全市6处地点正式启用电子监控抓拍，对非机动车、行人产生的交通违法行为进行拍摄、取证。违法当事人收到提示短信后，若2日内未到相应交通体验亭处理，需30日内到辖区交警大队接受处理，若再次逾期且一年内达到5次行为，交警将送达交通违法行为通知书责令处理，同时记入个人信用记录。
 中山路珠江路路口 北京东路太平北路路口 淮海路洪武路路口 江东中路兴隆大街路口 虎踞路草场门大街路口 还有一处中山路长江路路口正在调试。  【5】记者卧底植发三天速成班：练2小时就给患者手术
脱发正困扰着越来越多的年轻人。但新京报记者经过调查发现，庞大的植发市场背后是各种治疗及培训机构的违规非法掘金之路。在记者暗访中，一家培训机构并非医生的“老师“，带着四五个同样没有医师资格的“学员“，直接在人头顶上操刀“实践教学“。”我们植发的价格每根从5块到40块不等，你们怎么样定价，实际上取决于患者的经济水平。“培训师焦老师说。在焦老师看来，尽管植发技术并不复杂，但植发行业“水很深“。焦老师以自己为例，对于大客户每根收40元，一些经济条件一般的，10元、12元也可以，如果植发数量确实很少，就收一个6000元的开机费。此外，焦老师还传授了一条行业潜规则，在手术时，每次取出的毛囊会暂放在一个盛着生理盐水的弯盘里。“这种生理盐水，你也可以告诉患者是培养液，可以多收两到三千元的费用，很多医院都是这么干的。”
【6】经济学人智库：2030年中国劳动人口减少7000万
经济学人智库最新发表预测，2030年中国的劳动年龄（15-64岁）人口将较2018年减少7000万。过去数十年推动中国经济增长的人口红利将急速消散。据路透社4日报道，报告预测，中国劳动年龄人口将由2018年的9.959亿下跌至2030年的9.23亿。人口红利减少，随之而来的是劳动成本可能上升。经济学人智库经济分析师苏月指出，劳动人口的下降将限制中国的潜在经济增长，并给其它亚洲国家带来经济机会。此外，报告预测2030年中国年龄在65岁以上的人口比例，将由2018年的12.1%升至17.8%，大致相当于目前经合组织（OECD）成员国的综合水平。
国际大事 【1】国际原子能机构：伊朗低浓缩铀已超300千克限额
联合国1日发布新闻稿指，国际原子能机构总干事天野之弥当天证实，伊朗拥有的纯度为3.67%的浓缩铀库存已超过伊朗核协议规定的300千克限额。联合国秘书长发言人杜加里克当日在记者会上公布了这一消息。他表示联合国秘书长古特雷斯已经知情，并对此感到关切。杜加里克称，“如果得到核实，伊朗的这类行动无助于保护该计划，也无法确保伊朗人民获得切实的经济利益。“英国、德国等欧洲国家政府发出警告，呼吁伊朗转变态度，指任何违规行为都会带来后果，可能导致面临多边制裁。美国方面表示坚持对伊朗“最大限度施压“的策略。
【2】韩国加大半导体材料研发，应对日本对韩出口管制
韩国产业通商资源部3日决定对半导体材料、零部件、设备研发投入6万亿韩元（约合51.2亿美元）的预算，以应对日本限制对韩出口。产业部表示，基于上月发布的制造业复兴战略，进一步细化关于材料、零部件、设备产业的投资方向。2020年起十年内对半导体材料、零部件、设备研发投入1万亿韩元的项目已完成可行性调查。至于普通材料、零部件、设备，政府正在对从2021年开始的6年内投入5万亿韩元的方案进行可行性调查。
韩国民众日本大使馆举行抗议
韩国民众于日本大使馆前举行抗议集会，要求日本政府撤回加强出口管制，并就被征劳工问题道歉。共同社报道，韩国市民及中小企业经营者等团体5日在首尔的日本大使馆前举行抗议集会。集会上约20人齐声高呼“谴责每当支持率下降就打压韩国的安倍政府“，反对日本加强出口管制。并向路人呼吁抵制买卖日货。即便韩国互联网也出现呼吁抵制赴日旅游的动向，但据韩国旅游发展局的数据显示，今年1至5月，日本赴韩游客比去年同期增加约28%，为137万人。
【3】南加州发生近20年最强地震
美国加利福尼亚州南部当地时间7月5日晚8:19分发生7.1级地震，洛杉矶地区有明显震感，目前尚没有人员伤亡的报道。据新华社报道称，美国加利福尼亚州南部当地时间4日上午10时许发生6.4级地震，震中位于加州瑟尔斯谷西南方向12公里处，震源深度10.7公里。大地震发生后3个多小时内，邻近区域又发生90多次余震，震级在2.5级至4.6级之间。美国媒体报道，这是1999年以来加州南部发生的最强地震。所幸，目前没有关于人员伤亡的报道。
【4】联合国专家：气候变化将导致基于贫富的“种族隔离”
联合国极端贫穷特别报告作者奥尔斯顿警告指，全球气候变化将造成一种新的基于财富水平的隔离现象——富人更有能力逃离险境，穷人只能坐以待毙。奥尔斯顿在向联合国人权委员会提交的报告中指出，气候变化带来的一系列问题，将会对穷人造成更为严重的打击，包括随之而来的酷热、粮食短缺及其他冲突。富人则更有能力逃离这些不利处境，从而产生一种基于贫富水平的“气候隔离“局面。报告估计，尽管全世界较贫穷的一半人口仅产生了10％的碳排放，发展中国家却将要承担至少75％的全球气候变化的成本。除了针对多个发达国家的政府，奥尔斯顿在报告中也对联合国及人权委员会提出批评，认为当前采取的应对措施“明显不够“。奥尔斯顿指出，过度依赖私人商业机构对抗气候变化，几乎必然会导致大规模人权侵犯的发生。
科技新闻 【1】百度AI开发者大会现场李彦宏被泼水
2019年百度AI开发者大会今日举行，现场李彦宏演讲开场。李彦宏演讲过程中，突然有观众冲上台向其头部倒了一瓶水。李彦宏先是一愣，然后用英语问到：What’s your problem？随后，李彦宏淡定继续演讲：在AI前进的道路上会有各种各样的事情发生，但是前进的决心不会改变，AI会改变每一个人的生活。
【2】首个步态识别系统发布 蒙面也能被认出
由中科院自动化所孵化的人工智能企业银河水滴，2日在北京发布全球首个步态识别互联系统“水滴慧眼“，该系统依托于步态识别技术、集步态建库、步态识别、步态检索、大范围追踪等功能于一体，实现海量摄像机下步态识别的实时智能互联。据介绍，此次推出的“水滴慧眼“集成地图追踪、地图布控、视频检索、实时布控、步态抓拍、步态提取、步态比对、步态采集等八大功能模块，支持上万路摄像机实时并发，支持海量历史视频与实时视频瞬间检索与定位。
【3】苹果公司去年下半年应中国政府要求下架517款App
美国苹果公司周三发布2018年下半年透明度报告，其中透露，苹果公司在中国政府的要求下，于去年下半年从中国的“应用程序商店“里删除了517款App。苹果公司在报告中指出，中国政府在去年下半年总共提出了56项要求苹果公司删除应用程序的请求，涉及626款应用程序，苹果公司删除了其中517款。相比而言，苹果公司在全球其他地区应政府要求删除的应用程序的总和仅为117款。苹果公司表示，在中国被删除的绝大多数应用程序“与非法赌博或色情有关“。
该报告还显示，中国政府要求苹果公司提供个人设备信息的请求大幅增加，这些信息可能包括谁拥有这些设备，以及用这些设备购买了什么。中国政府去年下半年要求获得137,595部苹果设备的数据，高于此前六个月的30,764部，且中国的这一数字是美国的7倍多，远远超过全球总量的一半。苹果公司表示，这一高数字“主要是由于税务机关的税务欺诈调查“。除此之外，中国政府去年下半年要求苹果公司提供7154个账户信息，其中包括姓名和地址，在某些情况下还包括“已存储的照片、电子邮件、iOS设备备份、联系人或日历“。苹果表示，中国政府要求获取这些账户的信息 “主要是为了金融欺诈调查“。
【4】Waymo获准进行载客服务，不能收取费用，需要配备安全员
近日，谷歌旗下的自动驾驶技术公司Waymo获得了CPUC（加州公共事业委员会）下发的自动驾驶汽车试点许可证，获准加入一项自动驾驶载客服务计划，这意味着Waymo可以开始尝试为用户提供自动驾驶载客服务。
虽然获准进行载客测试，但Waymo距离真正全面投入运营还有距离。根据CPUC网站信息，Waymo获准进行的载客测试还处于整个自动驾驶试点计划的第一阶段，想要更大范围进行测试还需要获得额外的许可证书。
【5】中美联合研究：受精卵或非“生命起始”
一直以来科学家们都认为，精卵结合受精以后就是生命。但是，最近中美胚胎学家的一项最新联合研究成果表明，受精卵或许不能称之为真正意义上的“生命“。据报道，此次研究由中国北京家圆医院生殖中心胚胎实验室主任徐小明博士与美国加州洛杉矶生殖中心实验室主任孟励教授等人共同完成。该研究表明，人类受精卵存在两套独立纺锤体，即从精卵结合到发生第一次有丝分裂期间，双亲染色体并没有相互融合，而是各自保持空间上的独立。这意味着处于此阶段的受精卵，并不能称之为真正意义上的“生命“，这一颠覆生物学经典理论的新发现，作为期刊封面文章发表在该领域知名国际期刊《辅助生殖与遗传学期刊》(Journal of Assisted Reproduction and Genetics)上。
这一发现引发了对人类“生命“定义的再思考。在精卵受精以后，人类父本和母本染色体还是分开的，并没有立即相互融合。 如同我们将蓝色和黄色两种颜料进行混合，混合之初，两种颜料仍然倔强的维持着本来面目，但经过充分混合之后，就会出现一种新的颜色——绿色。所以处于此阶段的受精卵，并不能称之为真正意义上的“生命“，因此“生命起始“的概念或将被重新定义。人类受精卵存在两套独立纺锤体这一最新发现，对辅助生殖医学领域提出了新的挑战与研究方向。徐小明表示，目前该研究尚处于初步探索阶段，未来期待能够取得更大的进展，为推动全世界辅助生殖技术安全、快速、高效的发展提供动力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 4 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_4/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_4/</guid>
      <description>每周分享第 4 期 2019 week 26 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
b站这周举行了自己的10周年庆典，一路走来真的不容易。
哔哩哔哩 (゜-゜)つロ 干杯~ 。有兴趣的可以看看陈睿讲他与b站的故事.其中就提到“干杯是什么意思呢？干杯代表的是我们在一起的一种共鸣的意思，开心的时候，我们可以举杯相庆。难过的时候，干杯互相安慰。即使是不认识，大家坐在一起也可以一起干一杯，分别的时候我们也可以干杯互祝未来一路顺利平安。我觉得这就很像b站的弹幕。我们在看一个视频的时候我们往往因为一条弹幕会激起心里面的共鸣，我们往往因为一条弹幕会触动内心的一种感动。弹幕让b站变成了一个社区，而且这个社区是真正能够触达内心，有温度的社区。”b 站的灵魂其实就是弹幕以及他的用户，没了弹幕也就没有了这个社区。
10年可以诞生伟大的网站，b站，知乎，github，stackoverflow都是这十年成立的，他们的存在已经改变了生活中的一些方面。
下个10年会发生什么呢？期待（’-’*)
国内新闻 【0】中美同意重启磋商 美国不再加征新关税
据新华社报道，习近平和特朗普同意， 中美双方在平等和相互尊重的基础上重启经贸磋商， 美国表示不再对中国出口产品加征新的关税。两国经贸团队将就具体问题进行讨论。习近平与特朗普今早在大阪举行了历时80分钟的会谈。另据特朗普随行记者推特消息，特朗普在会晤后说，他和习近平开了一个“很好的会”，但拒绝确认双方达成协议。他说会议“很棒”，谈判“正回到正轨”。
【1】来了就是深圳人！#深圳再发1万个入户指标#
昨日，深圳启动了2019年的积分入户申报工作，连续第三年放出了1万个名额。积分入户政策最大的特点在于：完全无学历甚至特殊技能要求。具体而言，申请积分入户的基本门槛包括：男性在55周岁以下，女性在50周岁以下；持有有效的深圳经济特区居住证，拥有深圳市合法产权住房（或在深圳市租赁住房）年限及依法参加深圳市社会养老保险年限均已满5年；未参加过国家禁止的组织及活动，违反计划生育规定应当依法缴纳社会抚养费的，且社会抚养费已缴纳完毕。
【2】警方确认抓获“女子半夜遭殴打”案嫌犯
2019年6月25日晚22时许，我市警方经连续工作，在甘井子区南关岭一居民小区将网传“女子半夜遭殴打”案件犯罪嫌疑人王某（男，31岁，大连人）抓获。经初查，犯罪嫌疑人王某因与其女友感情纠纷情绪波动，酒后于22日凌晨路遇被害人吴某，对其使用暴力并强制猥亵。目前，犯罪嫌疑人王某对其犯罪事实供认不讳，警方正在进一步工作中。
【3】北京新能源车指标申请或排队至2027年
北京小客车指标办25日公布今年第三期小客车指标配置数据。经审核，截至6月8日24时，新能源小客车指标申请个人共有430656个有效编码、单位共有8802家。今年第二期新能源小客车指标申请个人共有417307个有效编码、单位共有七千多家。而2019年个人新能源小客车指标额度为54000个，均已分配完毕。按照目前的新能源指标分配规则测算，新申请者或将等待八年才能获得指标，也就是需要等到2027年。
【4】山西省招考中心：切勿用搜索引擎搜索填报志愿网页
山西省招生考试管理中心日前发布提醒，考生在网上填报志愿时，切记不要使用搜索引擎来搜索网上填报志愿系统网页，否则可能误入其他网站，使自己填报的志愿信息无效，并造成考生密码等个人信息泄露的不良后果。
百度26日发声明称，从2013年开始，百度就启动了对考试招生院官网的保护，将各地招生院官网搜索结果进行显著位置展示，并为官网免费提供“官网”标识认证。
【5】上海垃圾分类知识已纳入全市初中学业水平考试
28日上午，上海市副秘书长黄融介绍称，在全面推动社会动员方面，全市中小学生将垃圾分类作为“开学第一课”，垃圾分类知识也已经纳入了上海市初中学业水平考试。为此全市将举办宣传活动1.4万余场，发放宣传材料1500余万份，完成入户宣传680余万户。
【7月起，游客在上海扔错垃圾也要被罚】7月1日起，《上海市生活垃圾管理条例》开始施行。《条例》属于地方性法规，具有属地原则，也就是说，任何人只要进入上海的行政区域，都要遵守《条例》规定，拒不改正的，同样要被处罚。7月起，上海公共场所设置的垃圾桶，一般情况下将只有干垃圾和可回收两种。如果逛吃时再把吃剩的食物随意扔进街边垃圾桶，最高可能被罚款200元。
【6】7大领域进一步放宽外商投资准入 外资进入船舶代理、城市燃气、电影院等限制将进一步放宽或取消
7月30日起，外资进入船舶代理、城市燃气、电影院、演出经纪机构、增值电信、油气勘探开发等限制将进一步放宽或取消。国家发改委、商务部6月30日发布《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2019年版）》，清单条目由48条减至40条。同日发布的《自由贸易试验区外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2019年版）》条目由45条减至37条。
国家发改委、商务部6月30日发布《鼓励外商投资产业目录（2019年版）》，较大幅度增加鼓励外商投资领域。全国目录新增或修改条目80%以上属于制造业范畴，新增条目包括5G核心元组件、集成电路用刻蚀机、芯片封装设备、云计算设备等。目录中的外商投资项目可以依照法律、行政法规或者国务院的规定享受税收、土地等优惠待遇。
国际大事 【0】48小时成行的历史性会面：美国总统在朝鲜领土上走了二十步
当地时间6月30日下午，正在韩国访问的美国总统特朗普抵达朝韩非军事区板门店，同朝鲜最高领导人金正恩举行会面。特朗普与金正恩委员长握手，随后跨过朝韩军事分界线，并站在朝方一侧合影。
【1】G20峰会达成多项共识：稳定贸易环境 保持市场开放
二十国集团领导人峰会（G20）6月29日在大阪落下帷幕。峰会期间，与会领导人就全球经济、贸易与投资、创新、环境与能源、就业、女性赋权、发展以及健康等议题展开讨论。在贸易摩擦成为全球经济减速最大风险的背景下，会议发表宣言表示，G20致力于实现自由、公平、非歧视性、透明、可预见、稳定的贸易和投资环境。但是，与2018年布宜诺斯艾利斯峰会一样，今年依然未能将“反对贸易保护主义”写进首脑宣言。
【2】游戏界三巨头行动 索尼任天堂微软联合声明：反对美国加征关税政策
据外媒报道，本是商业对手的三家游戏界巨头微软、索尼互动娱乐和任天堂共同向美国贸易代表办公室递交了联合声明，反对美国政府对中国生产的游戏机征收25%的关税。声明表示提高关税将会伤害消费者、游戏开发商、零售商和硬件制造商的利益，并且严重影响到了整个游戏行业的发展和生态。
【3】欧盟与越南将正式签署自贸协定
欧洲理事会25日决定，欧盟将与越南于6月30日在河内正式签署自由贸易协定。根据该协定，双方将消除货物贸易99％以上的关税，在协议生效后，越南将首先取消对欧盟65％的进口关税，其余关税将在10年内逐步取消；欧盟则将取消对越南71%的进口关税，其余关税将在7年内取消。此外，通过该协议，欧盟公司将享有与越南公司平等的地位参与越南政府和国有企业的采购招标。欧盟与越南的自贸协定谈判始于2012年，于2015年底结束。随着该协定的正式生效，越南将成为东盟国家中继新加坡之后第二个与欧盟签署自贸协定的国家，该协定也是欧盟与发展中国家签署的力度最大的自贸协定。
【4】沃尔玛认罚2.83亿美元，了结美国反海外腐败调查
沃尔玛日前同意向美国司法部和证券交易委员会（SEC）支付总计近2.83亿美元罚款，以了结针对其在墨西哥、巴西、印度等国际市场违反美国《反海外腐败法》行为长达7年的调查。该公司将向SEC支付逾1.44亿美元罚款，并向美国司法部支付约1.38亿美元罚款。沃尔玛表示，这是一项“全球和解协议”的一部分，结束了对该公司及其海外业务的所有与《反海外腐败法》相关的调查。沃尔玛还与美国司法部达成一项不起诉协议，意味着美国司法部将不会起诉该公司，只要其履行了协议规定的三年义务。去年10月，沃尔玛同意支付1.6亿美元，以了结对其处理外国反腐调查的方式不满的投资者发起的集体诉讼。
【5】45.9度！法国最近真热
据路透社报道，法国28日出现45.9度高温，比2003年8月创下的历史最高纪录44.1度高出近2度。28日，法国南部12个城镇的气温创下历史新高，其中3个城镇的气温超过45度。世界气象组织表示，2019年将成为世界最热的年份之一，2015-2019年将是有记录以来最热的五年。
科技新闻 【1】华为已签署50个5G商用合同
今日下午，华为常务董事、运营商BG总裁丁耘在华为5G峰会上披露，截至目前华为签署了50个5G商用合同，发货了15万个5G模块，这些都是来自于中国以外的市场，“目前为止正式宣布的5G商用合同，其中三分之二都是华为提供的。”
日本通讯巨头软银社长宫内谦表示，打算继续使用目前手机基站部分采用华为技术的设备。另一方面，他提到，未来5G移动通讯网将不采用华为产品，而是使用瑞典巨头爱立信和芬兰巨头诺基亚的设备。
【2】美国议员要求社交媒体公开用户数据值多少钱
由两党参议员组成的小组在周一提交了一项法案，要求社交媒体公司就其从消费者处收集到的数据和盈利方式披露更多信息。这项“DASHBOARD法案”（Designing Accounting Safeguards to Help Broaden Oversight And Regulations on Data）旨在帮助消费者理解使用免费社交媒体服务要付出的代价。该法案要求每月活跃用户数超过1亿的“商业数据运营商”披露用户数据的收集类型，并且评估此类数据的价值。它还要求这些公司提交年度报告，披露涉及数据收集的第三方合同，并且允许用户删除部分或全部被收集到的数据。
【3】工信部同意中国互联网络信息中心设立域名根服务器</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 3 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_3/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_3/</guid>
      <description>每周分享第 3 期 2019 week 25 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
国内新闻 【1】四川宜宾发生地震
中国地震台网正式测定：6月22日22时29分，在四川宜宾市珙县(北纬28.43度，东经104.77度)发生5.4级地震，震源深度10公里。截至6月18日下午，该次地震共造成13人遇难200人受伤。居民质疑或跟开采页岩气有关。
地震发生时，由成都高新减灾研究所研发的ICL地震预警技术系统对此次地震进行了预警。此次地震宜宾市提前10秒预警，提前61秒向成都预警，宜宾、成都的部分民众通过公共广播、电视、手机、专用地震预警终端收到预警提示。
【2】习近平鼓励朝美继续对话，金正恩称愿保持耐心
习近平昨日抵达朝鲜，与朝鲜最高领袖金正恩举行会晤。这是两人在过去一年多进行的第五次会晤，也是14年来中国最高领导人首次访问朝鲜。据新华社当晚发布报导，金正恩对习近平的到访表示感谢，形容对两国关系发展具有重要历史意义，并称当日有25万民众上街欢迎。金正恩还表示，朝鲜愿意多学习中国经验做法，发展经济，改善民生。
【3】国务院办公厅：逐步改变单纯以考试成绩评价录取学生的倾向
近日，国务院办公厅发布《国务院办公厅关于新时代推进普通高中育人方式改革的指导意见》。《意见》提出了改革目标，要求到2022年，德智体美劳全面培养体系进一步完善，立德树人落实机制进一步健全。《意见》指出，要稳步推进高校招生改革，进一步健全分类考试、综合评价、多元录取的高校招生机制，逐步改变单纯以考试成绩评价录取学生的倾向，引导高中学校转变育人方式、发展素质教育。加强高等学校招生工作能力建设，不断提高招生录取工作科学化专业化水平。
不高考的话寒门更难出贵子了。
【4】民政部：清理不规范地名要防止随意扩大范围
【西安的名单】
民政部区划地名司有关负责人21日表示，清理整治不规范地名是进一步规范地名管理、传承和弘扬优秀地名文化的重要举措。各地要准确把握政策，严格按照有关法规和原则标准组织实施，防止随意扩大清理整治范围。
近日，全国多地全面开展清理整治不规范地名工作。然而问题来了，小区改名以后，业主的房产证咋办？北京市兰台律师事务所的袁远律师，进行了专业的解答：由于身份证、户口簿登记的地址与小区名称密切相关，如小区名称变更涉及身份证、户口簿登记地址的变更，需要根据名称变更情况向户口登记机关申报需变更的内容。
【5】湖南教师举报操场偷工减料后失踪16年，遗体现操场下方
邓世平是新晃一中负责后勤的一名教师。2003年，校长亲戚为该校新修了一个操场，邓世平认为质量有问题，没有签字，还向县里举报操场偷工减料，没过多久便失踪了。失踪后，其家人四处寻找无果，怀疑他遇害，一直在反映情况。直到不久前，校长亲戚因为涉黑被抓，然后才供认出邓世平的遗体被埋在了操场内。19日，邓世平的遗骸已在新晃一中操场处挖出，目前民警还在现场勘验。市县两级公安机关已成立专班调查此事，已抓获10余名相关嫌疑人。案件正在进一步侦办中。
操场成坟场，校长同黑党。揭发是祸端，正义遭邪攘。冤埋十六载，昭雪一夕朗。昔日育人地，今作聊斋讲。
【6】本省的985能留下多少人
国际大事 【1】印度对28种美国产品加征报复性关税
印度政府15日晚发布公告，决定自16日起对28种从美国进口的产品加征关税，包括杏仁、豆类、核桃等。早在去年6月，印度政府就制定了一份包含29种产品的加征关税清单，以报复美国对印度加征钢铝关税。在如今公布的清单中，一种虾类产品被剔除。印方之前曾多次推迟加征关税的日期，希望推进与美国的相关谈判。不过，美国政府本月5日又以“印度未能确保向美国提供公平、合理的市场准入“为由，宣布取消给予印度的普惠制（GSP）待遇，导致两国贸易关系紧张加剧。
【2】美媒：对华贸易战重创加州经济 前四月出口下降约13%
美国CNBC 19日发布文章表示，在中美贸易战中受冲击最大的是对中国出口农产品、电子产品和化学产品的地区。损失最严重的是美国加利福尼亚州，接着是得克萨斯州、伊利诺伊州和路易斯安那州。根据美国人口普查局(US Census Bureau)的数据，加州在今年前四个月的出口下降了约13%。据CNBC的报道，加州与中国的贸易总额高达1750亿美元，远超美国其他州。随着流入该州的中国投资减少，加州的GDP增长将被严重影响，重创加州2.7万亿美元的经济。6月1日对华部分产品关税上升至25%，最新的贸易战升级使加州的整体经济增长开始降温。根据美国商务部的数据，该州经济在2018年增长了3.5％，这一速度在2019年第一季度放缓至2％。
【3】伊朗局势
【美媒指特朗普曾批准攻击伊朗但随后叫停】伊朗20日在霍尔木兹海峡附近击落一架美国无人侦察机，美方声称无人机当时正在国际空域。美国总统特朗普最初回应指，伊朗犯下大错，在被问及是否会考虑对伊朗进行报复时，曾回应称“你们很快会清楚”。但他其后态度软化，称伊朗击落美国无人机之举“可能是伊朗搞错了”，“我可以想像是哪个将军或者什么人搞错了，将无人机击落”，形容这一行为“昏头了或是个蠢货”、“很难相信这是伊朗有意而为”。《纽约时报》20日援引多名匿名美政府高级官员指，特朗普当天批准美军攻击包括雷达和导弹在内的多个伊朗军事目标，但在晚间突然改变主意，叫停行动。有一名官员披露，在特朗普叫停行动时，美军战机已经升空，军舰也已就位。报导称，目前尚不清楚特朗普只是暂时叫停或是彻底取消军事打击行动，也不清楚特朗普在最后一刻改变主意的具体原因。
【伊朗媒体：若伊朗遭到军事打击 美国须负责其后果】伊朗媒体法尔斯通讯社（IRNA）21日说，伊朗已通过瑞士大使告诉美国，若伊朗受到任何军事打击，那美国必须负责其后果。由于美国与伊朗没有正式的外交关系，因此驻德黑兰的瑞士大使代表了美国在伊朗的利益。
美媒：特朗普同意对伊朗发动网络攻击
据《华盛顿邮报》报道，特朗普20日同意了对伊朗的网络攻击，使伊朗用来控制导弹发射的计算机系统瘫痪。报道援引两名知情人士的话称，美国网战司令部的工作人员20日晚间发动的网络攻击，已酝酿数周，甚至数月之久。消息人士称，在伊朗本月早些时候被指袭击阿曼湾油轮后，五角大楼就提议发动网络攻击。此外，据《纽约时报》报道，特朗普将于24日公布对伊朗新的重要制裁措施。
【4】联合国：印度将于2027年前后取代中国成为第一人口大国
据联合国近日发布的报告显示，截至2050年，印度都将保持最高人口增长速度，并于2027年前后成为世界第一人口大国。联合国这份报告称，在接下来30年内，世界人口将继续增长20亿，到2050年时将有97亿人。从整体来看，世界人口出生率在下降，但印度、尼日利亚、巴基斯坦、刚果、埃塞俄比亚、坦桑尼亚、印尼、埃及和美国预计将成为人口增幅最大的国家。
科技新闻 【1】Facebook证实将在2020年推出一种名为Libra的加密货币
Facebook今日公布其区块链计划，公司今天表示，其开发中的全球加密货币（称为Libra）将于明年推出，并将支持基础的基于区块链的网络。该货币不是像比特币那样的投机资产，而是一种由资产储备支持的数字货币形式。 Facebook高管表示，有一天你可以使用Libra作为在线和离线服务的支付。
鲍威尔：Facebook推出数字货币前已与美联储沟通
日前，美联储主席鲍威尔表示，Facebook在推出Libra数字货币之前，已经和美联储进行了沟通。“我相信，Facebook和全球监管者等相关人士进行了相当广泛的讨论，这当然包括我们。”鲍威尔称，美联储“在金融科技方面一直与各种金融行业公司进行沟通”，“如果他们决定向前推进，我们将从安全、稳健和监管的角度出发，抱有很高的期望。”
这个虚拟货币的简单理解就是全球q币。不能炒，不用挖。会面临很多的监管问题。
【2】苹果也敦促美国放弃向更多中输美商品的征税计划
美国苹果公司加入其他美企的队伍，反对美国政府对包括iPhone、Macbook等更多中国输美商品征收关税的计划。据路透社和彭博社综合报道，苹果公司20日在政府网站上发表评论称，美国政府不应对另外约3000亿美元的中国商品加征25%关税。苹果同时在本周致信美国贸易代表莱特希泽，表示关税将影响几乎该公司所有的主要产品，包括iPhone，iPad，MacBooks，Apple Watch，AirPods和iMac。它还会损害低容量产品，如HomePod扬声器，Beats耳机，无线路由器，Apple TV盒，外壳和iPhone更换部件。苹果还在信中强调，它是美国最大的就业创造者之一，负责超过200万个职位，同时还是向美国财政部缴纳税款最多的美国企业，苹果已承诺在五年内为美国经济做出超过3500亿美元的直接贡献，并表示有望实现这一目标。“我们敦促你不要继续这些关税（We urge you not to proceed with these tariffs）”，苹果表示，并称这将降低该公司对美国经济的贡献。
【3】 任正非：未来两年将减产300亿美元
中新社消息，华为创始人兼CEO任正非表示，未来两年，预计华为会减产，估计会下降约300亿美元，因此今明两年的销售收入都会在1000亿美元左右。但华为在2021年可以重新焕发出勃勃生机，重新为人类社会提供服务。
【4】电视剧采购价缩水超六成# 同行见面称：“活着就好”
据国家广电总局统计数据显示，今年一季度，共有242部电视剧备案，集数共计9071集，与上年同期相比，总量下降20.59%。爱奇艺CEO龚宇介绍，目前平台的内容制作成本和采购成本都明显下降，电视剧版权成本从最高超1500万元/集回落到800万元/集以下，自制剧中顶级演员的最高限价为5000万元，而此前超过1.5亿元。一位资深制片人表示，目前大平台采购价平均缩水超过60%，采购数量和价格双双下滑。
【5】“姚梦菲”已到案！大家久等了！——网络不是法外之地，虽远必擒！
新闻链接
“6.17”长宁6.0级地震发生后，一名为“姚梦菲”的网民在其微信朋友圈里发表了名为“祈祷宜宾的都死光”的文字，引起宜宾市民的极大关注和愤慨。宜宾公安网安部门立即开展调查工作，经连续工作，成功锁定违法嫌疑人姚某妮。经查，姚某妮对通过朋友圈发布不当言论的违法事实供认不讳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 2 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_2/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_2/</guid>
      <description>每周分享第 2 期 2019 week 24 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
最近看了HBO的迷你剧《切尔诺贝利》，让我对于这个人类史上最大的核辐射事件有了更多的认识。首先这次的事故是起因是在做一次重启实验而引发的，也就是说一开始并没有什么问题。当时的设计师考虑到如果核电站失去电力的情况下，如何保证核电厂电力供应的问题，他们想到了一些办法，对于核电厂进行了关闭实验。本来应该在白天进行，后来因为天气原因调到了晚上，然后在晚上实验的时候发生了出乎意料的问题，最后导致核心的熔毁，核燃料的泄露。在我们以后的工作中，灾害处理肯定是要考虑的，之前也有可能要去实验解决办法，但是一定要保证明白如果出现了意料之外的结果如何快速恢复的办法，否则就是人为的造成灾害啊。另外就是看到一开始什么都不懂的消防员上前冲，真的是可惜。做什么事情前多了解了解相关信息比较重要啊。
国内新闻 【1】香港反送中游行示威
这件事闹了整整一周了，不了解事情发展缘由的可以看这个bbc的报道以及相关的维基百科词条 2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案. 本来是为了把一个杀人犯引渡到台湾解释审判的，最后变成大家对于引渡到大陆的恐慌。事情目前的进展就是林郑月娥15日宣布暂缓修例，强调以开放态度聆听社会意见。
引渡法的英文维基
6 / 16 200百万大游行
【2】刘鹤、李强、易会满、应勇13日共同为科创板开板
科创板被誉为“中国版纳斯达克”，将成为中国多层次资本市场重要新生力量。希望可以达到纳斯达克对于美股的作用，为中国优秀的科技公司发展助力。
科创板会成为中国的纳斯达克吗？ zhihu
【3】北京列高校教师11大失范行为 严重者或撤教师资格
6月11日，北京市教委印发《关于北京高校教师师德失范行为处理的指导意见》，意见明确了北京地区高校教师的11大失范行为，对于情节严重、影响恶劣的，应当依据《教师资格条例》撤销其教师资格。应予处理的教师师德失范行为如下：1、在教育教学活动中及其他场合有损害党中央权威、中国特色社会主义制度、违背党的路线方针政策的言行。2、损害国家利益、民族利益、人民利益、社会公共利益、教师的形象和学校的声誉，或危害国家安全、违反法律法规及违背社会公序良俗、过失或故意泄露国家秘密或工作秘密。3、通过课堂、论坛、讲座、信息网络及其他渠道发表、转发错误观点，或编造散布虚假信息、不良信息，在学校进行宗教活动、传播邪教和宣传封建迷信等活动。 对于老师的言论管的越来越严了。
【4】 国家网信办就个人信息出境安全评估办法公开征求意见
根据意见稿，个人信息出境应进行安全评估。经安全评估认定个人信息出境可能影响国家安全、损害公共利益，或者难以有效保障个人信息安全的，不得出境。
专家解读 “个人信息出境”是指网络运营者向境外提供在中华人民共和国境内运营中收集的个人信息的行为。其中网络运营者是指网络的所有者、管理者和网络服务提供者。《办法》的目的是为了确保网络运营者和境外个人信息接收者保护个人信息的安全，而不是为了审查个人的对外沟通或者干涉个人隐私，所以你是否访问了哪些境外网站跟这个《办法》没有任何关系。
【5】 9.9亿人的征信系统要上线！央行发声：创业失败了有负债行为，要认账！
6月14日，央行副行长朱鹤新在今日召开的国新吹风会上透露，目前征信系统应累计收录了9.9亿自然人、2591万户企业和其他组织有关信息。这也意味着，我国征信系统已成为世界上收录人数最多、数据规模最大、覆盖范围最广的征信系统。未来的信用时代，征信报告也将会应用到各个领域，诸如老赖不还钱、经济违约销户“洗白“、以卡养卡等不诚信行为都将可能被记入个人信用档案，失信者也会由于黑记录而处处受限。就连央行副行长陈雨露也说，“未来的岳母说，你得把人民银行的征信报告拿来看看。
以后会建立成类似美国ssn的系统吧
国际大事 【1】G20 财长会议：贸易和地缘政治紧张局势“加剧”
持续两天的二十国集团（G20）财长和央行行长会议周日在日本福冈闭幕。大会发表公报指，G20 各方承认当前国际贸易和地缘政治的紧张局势“加剧”；今年下半年全球经济表现可能趋于稳定，但仍面临下行风险。该次会议主要就全球经济形势、发展融资、国际税收、全球失衡、老龄化、基础设施投资、金融部门改革等议题进行讨论，并发表公报。公报指，今年下半年全球经济表现可能趋于稳定，且预计今年晚些时候将会适度回升。不过公报同时强调，经济下行风险仍然存在，且贸易和地缘政治的紧张局势正在“加剧”。各方承诺继续使用一切政策工具来支持经济的强劲、可持续、平衡、包容性增长，且将会继续关注相关风险，必要时将会采取进一步行动。公报还提到，G20 财长和央行行长一致同意在2020年之前制定共同规则，堵上 Google、Facebook 等全球科技巨头规避公司税的漏洞。
【2】避关税转销越南到美国？越南表示将重惩这些中国商品
越南表示，对于为了躲避关税上调而转运到越南，并非法贴上“越南制造”标签以出口到美国的中国商品，越南将施以更高的处罚。越南政府发表声明表示，海关部门已查获数十份产地伪造证书，涉及从农产品和纺织品，以及钢铁和铝材等非法转运的商品。今年以来，随着中美贸易战的爆发，中国输美商品大幅下滑，而越南对美国的出口激增。虽然有证据表明，随着企业调整供应链，外国对越南的投资增加，但也有人担心，可能会有来自中国的产品改道越南，以躲避美国关税的上调。越南国会经济委员会表示，越南担心允许假冒的越南制造产品出口到美国可能会受到美国的处罚。
【3】西班牙：华为5G设备本周末运营
尽管面临美国的全力打压，华为的5G通信设备依然在一些欧洲国家正常布署。电信运营商沃达丰宣布，其在西班牙15个城市的5G网络将于周六开始运行，其中使用了大量华为设备。目前，至少10个欧盟国家的运营商已经与华为签署了5G合作协议。沃达丰西班牙总裁柯因布拉还透露，除了华为设备，这15个城市的5G网络也使用了爱立信的产品。就在今年5月底，华为西班牙公司首席执行官金咏表示，尽管美国政府发布针对华为的禁令，但华为在西班牙的绝大多数合作伙伴在这个困难时期都选择与华为“并肩作战“，华为参与西班牙5G网络建设不会受到美国禁令的影响
【4】法国水痘疫情扩大 七天席卷全国半数地区
法国水痘疫情不断扩大，在短短七天内，全国几乎一半地区出现水痘疫情，平均每10万居民就有34人出水痘。《欧洲时报》周四（13日）报道，根据法国国民保健与医学研究所的流行性疾病哨站监视网（Sentinelles），6月3日至9日期间，法国几乎半数地区沦陷，感染最严重的地区是卢瓦尔大区，每10万居民中就有137起病例。
科技新闻 【1】小米生态发布会：彩屏小米手环 4，以及更多能联网的大家电
小米手环支持支付宝啦！米家洗烘一体洗衣机 Pro好厉害
【2】想知道蔡徐坤的1亿转发怎么来的么？
饭圈刷粉指南233
【3】2019 互联网趋势报告
高瓴资本关于中国互联网的报告
总体来说互联网发展是放缓不少的，我国还有很多网民等待挖掘呀。目前我国的确是创新产品+商业模式领跑全球。
【4】​5G网速那么快，基站辐射会很大吗？
TLDR 所以，不管是2/3/4G，还是5G，都不用担心基站辐射的问题。
优秀的项目 【1】from_coder_to_expert
2019年最新总结，从程序员到CTO，从专业走向卓越，分享大牛企业内部pdf与PPT.
【2】Hacker law</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 1 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_1/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_1/</guid>
      <description>每周分享第 1 期 2019 week 23 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。
国内新闻 1 教育部发布2019年第1号留学预警
一段时间以来，中方部分赴美留学人员的签证受到限制，周期延长，有效期缩短，以及拒签率上升的情况，对中方留学人员赴美学习或在美顺利完成学业造成影响。教育部提醒广大学生和学者，需要在留学前加强风险评估，增强防范意识，做好相应的准备。
后续：美国大使馆
从大趋势来看，以后美国留学生会减少，前往欧洲和英联邦国家留学生会增多
2 外交部发布赴美安全提醒
外交部4日下午发布赴美安全提醒。提醒指出，近期，美国执法机构多次采取出入境盘查、上门约谈等多种方式骚扰赴美中国公民。外交部和中国驻美国使领馆提醒赴美国中国公民和在美中资机构提高安全意识，注意加强防范，妥善积极应对。如遇紧急情况，请及时与中国驻美国使领馆联系寻求协助。本提醒有效期至2019年12月31日。
旅游团必然会少发，旅游业受挫，包括美国的华人旅行社
3 中国90后企业家称456.7888万美元拍下巴菲特午餐
据证券时报消息 6月4日，“波场TRON”创始人孙宇晨在个人微博上宣布，成为第二十届“巴菲特慈善午餐”的最终竞拍赢家，以创记录高价456.7888万美元拍下“巴菲特慈善午餐”，孙宇晨也将成为全球首个与巴菲特共进午餐的90后企业家。孙宇晨在个人微博中表示，自己是巴菲特价值投资理念的信仰者，希望邀请区块链业内知名人士一起与巴菲特交流，从而“增进顶级传统投资人与数字货币的理解与友谊”。巴菲特此前曾抨击过比特币没有投资价值。
后续：忘不了王小川看骗子的眼神 个人履历
知乎问答
这是一个很会炒作自己的人，被称作币圈贾跃亭。也就比我大一点，能做到这些成就还是很令人佩服的，但也不知可以走多远。
4 中俄关系提升为“新时代全面战略协作伙伴关系”
习近平5日对俄罗斯进行国事访问，与俄总统普京会晤并签署了多项协议，包括将两国关系上升为“新时代全面战略协作伙伴关系”，并宣示两国将共同“加强当代全球战略稳定”。在会谈中，习近平呼吁两国积极参与国际事务和全球治理；中方愿同俄方携手努力，不断放大两国高水平政治关系的积极效应，在国际事务中贡献更多“中俄方案”。习近平还表示，他与普京签署了两项重要声明：一是《关于发展新时代全面战略协作伙伴关系的联合声明》，宣布发展中俄新时代全面战略协作伙伴关系，在两国建交70周年之际，赋予双边关系新的定位和内涵。二是《关于加强当代全球战略稳定的联合声明》，宣示两国共同维护全球战略稳定，体现中俄的担当精神和两国战略协作的积极效应，这在当前具有特殊重要意义。
“战略协作”指除“战略合作”的内容外，双方还在军事技术等方面协作互助。wiki
普京7日在圣彼得堡国际经济论坛全体会议期间说，俄中两国并非建立军事同盟，而是战略盟友。俄中在国际舞台上的合作是国际事务中最重要的稳定因素。普京说，目前俄罗斯与中国是真正意义上的战略伙伴。普京当天在回答“俄中贸易关系能否替代俄罗斯与西方国家的经济关系”的问题时表示，没有必要用俄罗斯和西方的关系与俄中伙伴关系相比较。俄中并非建立军事同盟，而是战略盟友，双方并不针对任何国家。双方为了自己和合作伙伴国家的利益而努力，并不准备替换或者取代任何一方。
5 中国政府将赋予国企更大自主决策权以提高效率
国资委周三称，大型国有企业将能够就混合所有制改革、资产重组、人员招聘和绩效评估等事宜自主决策。国资委称，其职能将从管企业向管资本转变。
@数据总站：
来，我来给你们讲讲理直气壮做大做强国企，到底意味着什么。（以下数据源于国家统计局月度数据库，净资产数据没有直接统计，计算方式为数据库中的企业总资产-总负债。由于没有直接统计，反而相对精准。）
各位必须先了解一个基本概念：工业企业将利润再投资于生产，乃是理所应当受到鼓励的。现代工业尤其需要这种再投资，稍微像样一点的企业，生产线两三年不更新，基本上就处于被行业淘汰的境况了。一般而言，企业将其一半的利润用于再投资，是非常合理的。基于这样的考虑，我们分别考察民企、外企和国企的利润转化为净资产率，也就是利润再投资率，就可以清晰的了解这些企业是打算长久的经营下去，还是已经做好了跑路的准备：没有了利润再投资，基本上就是要跑路了。
6 我国将建立国家技术安全管理清单制度
新华社记者从国家发展改革委获悉，根据《国家安全法》等相关法律法规，国家发展改革委正牵头组织研究建立国家技术安全管理清单制度，以更有效预防和化解国家安全风险。具体措施将于近期出台
国际大事 1 美国对墨西哥增加关税 墨西哥或进行报复
墨西哥资深官员4日说，针对美国可能对墨西哥商品加征关税，他们正在衡量不同的应对方法，其中包括报复性关税。特朗普上周四宣布从6月10日开始，对所有墨西哥进口的产品征收5%关税，直到经墨西哥进入美国的非法移民停止涌入为止。而且，直到这件事情解决之前，他会继续增加高达25%的关税。墨西哥外长埃布拉德在墨西哥驻华盛顿大使馆接受媒体访问时说：“这些关税对美国经济、美国和墨西哥经济体的消费者而言，会非常昂贵。”他还说，经济上的危机会让墨西哥更难控制非法移民。墨西哥经济部长瓜哈尔多说，如果美国对墨西哥商品增加关税，他们“有好几条路可选”，来进行报复。
当地时间7日晚，美国总统特朗普在推特上发文宣布，美国和墨西哥已经签署了一项协议，原定于10日对墨西哥所有输美产品加征5%关税的计划“无限期暂停”。“反过来，墨西哥同意采取强有力措施阻止移民潮经墨西哥到达我们南部边境。这样做事为了大大减少或消除来自墨西哥的非法移民进入美国。国务院很快将发布协议细节。”特朗普还补充说。
2 中美摩擦影响 全球半导体市场或缩小12％
受中美贸易战影响，半导体市场减速日益明显，世界半导体贸易统计组织预测，半导体市场2019年或缩小12％。日经新闻网报道，由主要半导体厂商组成的世界半导体贸易统计组织（WSTS）6月4日发布预测称，2019年的市场规模为4120亿美元，同比缩小12％。在2018年秋季的上次预测中，该组织曾认为市场将增长2.6％。该组织认为，由于中美贸易摩擦等影响，经济不确定性加强，电子产品等需求将下滑。作为下调预测的理由，世界半导体贸易统计组织列举了中美贸易摩擦、英国脱欧等世界局势变化、以及智能手机需求接近饱和等。
3 英首相特雷莎梅正式辞去党魁一职
英国首相特雷莎梅正式辞去执政党保守党领导人一职。她将继续留任首相，直到新首相产生。英国首相府发言人7日表示，特雷莎梅当日尚无任何发表公开声明或举行新闻发布会的安排。特雷莎梅将继续担任保守党代理党魁，直至新的党领袖产生。英国此前与欧盟达成的“脱欧”协议已三次遭英国议会下院投票否决。为打破“脱欧”僵局，特雷莎梅上月承诺提前卸任。根据规定，首相卸任后将由执政党选举产生的新领导人接替。新首相人选需经女王批准，任期至下次大选。保守党新领导人选举程序将于10日正式启动。新领导人将通过多轮党内选举产生，预计胜出者将在7月底产生。
4 日本去年新生人数创新低 连续三年不足百万
日本厚生劳动省7日发布数据，显示日本2018年新出生91.8万人，连续三年不足100万，创历史新低。数据显示，日本2018年总和生育率，即每名女性一生平均生育孩子数量是1.42，连续三年减少。从产妇年龄看，45岁以下产妇生育人口数量相比2017年减少，其中30岁至34岁产妇生育数量减少超过1万人。产妇生育头胎的平均年龄连续4年维持在30.7岁，晚育趋势没有改变。日本58.6万对夫妇2018年结婚，连续6年减少，是1945年以来最低数字
科技新闻 1 IEEE声明：解除对华为员工编辑和同行评审活动的限制
针对全球最大专业技术学会——电气和电子工程师协会（IEEE）先前限制华为员工及其资助的个人参与审稿一事，IEEE 3日发表双语声明表示，解除对华为员工编辑和同行评审活动的限制。声明称，华为及其子公司的员工可以参加IEEE出版过程的同行评审和编辑工作。所有IEEE会员都可以继续正常参与IEEE的全部活动，无论他们的雇主是谁。声明还表示，此前限制性的做法完全是为了保护其志愿者和会员，规避相关的法律风险。在收到相关说明后，法律风险得以解除。
2 工信部正式发放5G牌照
据央视新闻 6 月 6 日消息，工信部今日向中国电信、中国移动、中国联通、中国广电发放 5G 商用牌照，这意味着中国正式进入 5G 商用元年。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Root红米手机以及获取微信聊天记录</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/tech/wechathistory/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/tech/wechathistory/</guid>
      <description>本文记录了自己在root已停止支持的红米手机以及破解加密微信聊天记录数据库的一些心得和体会。
root 手机 Root小米手机分为以下几步：
 刷miui的开发者版本 解锁小米手机 开启root权限  我手里有一部红米3的手机，而小米官方对于这款手机已经停止了维护，所以在miui官网上已经找不到相应的卡刷包。解决办法就是上论坛下以往的，我找到的在这里。
我先下载了卡刷包，之后把zip包直接放到sd卡里。在系统更新页面点击右上角，选择使用本地文件进行更新。注意这里会抹掉所有手机的应用，在漫长的等待之后就把自己miui版本变成了开发版。
接下来首先打开开发者模式，运许usb调试，打开fastboot刷机模式。另外在授权管理里面找root授权管理，把自己的手机与mi account绑定，准备解锁。
解锁手机这步在root小米手机还是很重要的，具体是解锁BootLoader，有不少教程都没有写这步，这应该是小米在近几年才加的。具体步骤也不难，就是从这里点击进去，下载相关的工具包，之后安装里面的驱动，让手机进入fastboot模式，运行软件解锁，然后手机会自动重启。
一开始我并不知道这一步的重要性，尝试了很久的线刷，结果总是显示 ”FAILED (remote: device is locked. Cannot flash images)“。最后才明白是这个问题。另外这个工具没有mac版，所以我的解决办法是运行windows虚拟机，在里面完成了解锁。
最后一步就比较简单了，直接到授权管理里开启root权限。之后在adb shell里面运行su就是root user了。
获得聊天记录 聊天记录存在的位置是 /data/data/com.tencent.mm/MicroMsg/xxxxxxx/EnMicroMsg.db。这里的xxxxx是对&amp;rdquo;mm[uin]&amp;ldquo;进行md5的值。uin的获得可以使用这个命令，cat /data/data/com.tencent.mm/shared_prefs/*.xml | grep uin，记录其中的default_uin。如果是1234567，那么就对mm1234567进行md5操作，之后就可以获得文件下的名字。
利用以下命令把内容拷贝出来。
cp EnMicroMsg.db /mnt/sdcard/ exit adb pull /mnt/sdcard/EnMicroMsg.db .  接下来就是要解密这个数据库。密码是手机的imei+uin，利用以下命令可以获得到：
echo -n $imei$uin | md5 | cut -c -7  打开这个加密的数据库我卡了很久，理论上利用sqlcipher就可以解锁了，但是我尝试了很多办法，结果都是&amp;rdquo;File is not a database&amp;rdquo;。说明你在解锁数据库用的方法错了，并不代表你的密码不对，在mac下利用brew install sqlcipher安装之后，利用以下命令即可。
sqlcipher EnMicroMsg.db &#39;PRAGMA key = &amp;quot;key&amp;quot;; PRAGMA cipher_migrate; ATTACH DATABASE &amp;quot;decrypted_database.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bit算法题的思考</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/algo/bit/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/algo/bit/</guid>
      <description>bit操作题目思考 说实话这类题目比较考验智商，如果之前没有见过的话做出来的难度比较大。基本思路很多都是利用XOR解题
find bit parity 这题就是找奇偶校验位的值，有奇数个1就是1，有偶数个1就是0。在513 datalab出现过，现在在思考感觉没那么难了。基本思路就是把所有的1进行XOR，看最后是1还是0.
x ^= x &amp;gt;&amp;gt; 16 x ^= x &amp;gt;&amp;gt; 8 x ^= x &amp;gt;&amp;gt; 4 x ^= x &amp;gt;&amp;gt; 2 x ^= x &amp;gt;&amp;gt; 1 x &amp;amp;= 1;  找出2个只出现一次的数值 这个题目可以全部XOR，得到x XOR y。之后取其中一位，然后把数组分成2部分，一半有这位，一半没有，然后用前两题的思路。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linkedlist算法题的思考</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/algo/linkedlist/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/algo/linkedlist/</guid>
      <description>链表题目的思考 链表是一个比较常见的数据结构，但是leetcode里的题目相对来说不多，题目也不是很难。最重要的思想就是递归的思路。对于每一个节点，都可以看作一个链表的起点。
merge 这类题目就是用一个递归函数，参数是两个头指针，得到新的指针之后，其中一个向后，然后再递归调用就可以。sort list就是一个merge sort的思想
 2. Add Two Numbers 21. Merge Two Sorted Lists 23. Merge k Sorted Lists 148. Sort List  cycle, two pointers 判断有没有环的题目可以使用快慢指针，当两个指针重新相遇的时候可以判断出现环。
删掉倒数节点可以使用两个指针，一个先走k个，之后两个一起走，快的那个到结尾的时候就说明慢指针指向那个节点是需要删除的。
找交点的题目也是两个节点，其实和找环的思路一样，不过是两个指针走到底了从另一边重新开始，基本思路就是两边走的路程一致。
 141. Linked List Cycle 142. Linked List Cycle II 19. Remove Nth Node From End of List 876. Middle of the Linked List 160. Intersection of Two Linked Lists 287. Find the Duplicate Number  reverse Reverse 的思想也比较简单，就是记得保存当前的下一个节点。反转链表的思路就是每次把最后一个节点放到表头。分组reverse的话就是链表的思路叠加，先找出前k个，后面的点就是同样的子问题，做完reverse之后就可以接上后面的点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interval算法题的思考</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/algo/interval/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/algo/interval/</guid>
      <description> INTERVAL 算法题目的思考 这类题目还是比较常见的。就是给你一些区间，需要你判断重叠之类的。相对来说不难，一些常见的方法是用按start的大小排序，之后end1&amp;lt;start2 就代表有重叠。
 56. Merge Intervals 57. Insert Interval 436. Find Right Interval 729. My Calendar I 731. My Calendar II 732. My Calendar III 253. Meeting Rooms II  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DP算法题的思考</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/algo/dp/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/algo/dp/</guid>
      <description>DP 算法题目的思考 dp全称是动态规划，是一类被人又喜欢又讨厌的题目。喜欢是因为找到递推关系之后题目就变得简单了，讨厌的原因是这类题目常常很难想到递推关系。
dp的核心思想就是把一个复杂的问题分解成简单的子问题，并且可以利用递推的方式来解决。所有dp题目的核心是：
 递推公式 deduction formula 初始化 initialization 空间优化 space improvement  路径数量 这类题目就是看有几种方式可以到这个点，然后把这几种方式的路径加起来就可以。这是自下而上的思想，对于青蛙跳的那道题也可以自上而下利用递归的思路解题。只要可以跳到，就可以变成一个子问题，把这个点当做起点来进行。
word break 这类题目就可以使用相同的思想。思路是判断前i个是否可以组成，之后就判断这从i到j是否是一个单词。如果要记录下来所有的组成可能的话就可以使用dfs了。
 62. Unique Paths 63. Unique Paths II 64. Minimum Path Sum 70. Climbing Stairs 91. Decode Ways 139. Word Break 198. House Robber 213. House Robber II 338. Counting Bits 357. Count Numbers with Unique Digits 403. Frog Jump 518. Coin Change 2 746. Min Cost Climbing Stairs 413. Arithmetic Slices 446.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stack算法题的思考</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/algo/stack/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/algo/stack/</guid>
      <description>Stack 算法题的思考 这类题目也是比较多的，一般比较繁琐。思路类似DFS，不过可以不使用递归实现。
String 解析类 这类比较多的就是计算器，以及分析括号里的内容。例如解析 3[a]2[bc],这时候就可以在遇到[的时候把之前的东西都压到栈里，之后当遇到]的时候把内容再pop出来。
对于计算器，如果是后缀表达式的话，可以把结果都压到栈里，遇到运算符再pop出运算。有括号的话还是按括号的方法，主要要注意加法和乘法的区别。
计算器系列最重要的思想就是前一个符号看作大小的指示，之后那个才用来做计算。例如(1+2)+(3+4), +可以看作是是后一个括号的符号。对于1*2 + 6&amp;frasl;3,原理相同。在进行+6/3的时候，先把sign变成+6，并进行除法标记。之后再用除法。
 150. Evaluate Reverse Polish Notation 385. Mini Parser 394. Decode String 726. Number of Atoms 224. Basic Calculator 227. Basic Calculator II 770. Basic Calculator IV 772. Basic Calculator III  大小差距 还有一类题目就是问下一个比自己大的数还有多远，可以使用栈。栈里面存的都是比栈顶小的数，遇到比栈顶大的数n就可以弹出栈里的数j，因为这时我们可以知道比之前那个数j大的数在n了，更新之前那个数j的结果。
栈的作用存一个至今遇到的大值。栈底是最大的值，栈顶是至今遇到的大值里最小的。
for (int i = 0; i &amp;lt; n; i++) { while (!stack.isEmpty() &amp;amp;&amp;amp; temperatures[i] &amp;gt; temperatures[stack.peek()]) { int idx = stack.pop(); res[idx] = i - idx; } stack.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graph算法题的思考</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/algo/graph/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/algo/graph/</guid>
      <description>graph 算法题目思考 Graph算是非常常见的题目，一般会给你一个2d array或一个数组代表联系，你可以使用这个输入来转换成一个图表示的数据结构，之后在图里做搜索。常见的算法：
 BFS，DFS union find A* Floyd and dijkstra  Leetcode里的题目的话主要都是dfs, bfs就可以解决，有些需要思考几个之间的关系的题目可以使用union find来做。少部分计算路径的题目需要使用一些基本的最短路径算法。
BFS and DFS BFS就是使用一个queue,每次在遍历一个点的时候就把这个点放到queue里，是一个FIFO的结构。一层一层的遍历，基本应用是在tree level 遍历。这种方法找最短路径比较好，问题是一次要走很多。相对来说，BFS和DFS都可以解决一道题目，区别只是遍历的顺序不同。 DFS需要使用stack来解决，或者递归。
 127. Word Ladder 130. Surrounded Regions 133. Clone Graph  对于找所有东西是不是一类的题目，经典题目就是看有几个岛的题目，利用dfs可以很方便的写出来。如果是无向图的话，从区域里的任意一点应该是可以到这个区域里任意一点的。所以只要有这个就可以找到所有是一类的点。
 200. Number of Islands 286. Walls and Gates  Dfs也可以用来实现有向图找环的策略，基本思路就是把图中的点标为白色（unvisited）,灰色(visiting)，黑色(visited)。如果在访问途中遇到灰色的节点，就说明这个点被访问过了，图中有环。
Union find 这类题目一般都是存在多个点属于一个类别的题目，之后可以通过图的关系把这些点合并到一个类别里面。union find 可以用来找无向图中是否有环。基本算法如下：
class DSU { int[] parent; public DSU(int N) { parent = new int[N]; for (int i = 0; i &amp;lt; N; ++i) parent[i] = i; } public int find(int x) { if (parent[x] !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Array算法题的思考</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/algo/array/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/algo/array/</guid>
      <description>Array 算法题的思考 数组类的算法是在我做的题目中是最多的，相对来说也是最好理解的它也可以包罗万象，使用各种各样的算法。用数组可以实现很多基本的数据结构。比如heap。所以这部分需要好好掌握。
SWAP 需要应用到数组元素交换是一类非常常见的题目，比如说求最大的K个数，这种题目一般都是使用基本的快速排序思想。也就是说，我们把这个数组分成两部分，一部分是比当前这个数字大的，另外一部分是比这个当前数字小的，这样我们可以快速的把一个array分成两部分，然后再分别对这两部分进行处理。
如果只是需要移动一些数字，比如说移动零或者整个数组只有三个数，那么可以用一些更简单思想，比如说记录下所有非0的数，或者记录下这些数字的个数，然后把前面全换成这些非0数，后面换成零。这样做的好处就是不需要交换。或者一个记录非0的地方，另外一个记录当前位置，如果这个不是零，那么就遇上一个非0的东西交换。所以总体思路都是双指针的思想，一个记录当前遍历的位置，另外一个记录上一次符合条件的位置。
 27. Remove Element 75. Sort Colors 283. Move Zeroes 215. Kth Largest Element in an Array  subarray 这又是一大类数组常遇到的题目，比如说求子数组的和，或者判断这个子数组是否符合某些规律等等。与字符串处理substring有异曲同工之妙，一般也都是双指针，如果发现和大于某个值的时候，那么就把起始值增大。
另外一种常见的思路就是记录从零开始到现在的子序列的和。然后，用当前的和减去目标值，然后看这个值是否在我们存好的hashmap里，如果在的话就说明存在这么个序列，我们就可以返回这个值。这类题目需要先判断有没有，再加入map，避免0的问题。当限制subarray长度时也可以用两个数字代表，不使用hashtable。
对于求max average的题目，可以使用binary search找这个最大的average，思路不是很直接。就是直接找这个值，然后看存不存在符合的subarray.
其中一个有趣的地方是可以用加法代替乘法，换成log。
 53. Maximum Subarray 325. Maximum Size Subarray Sum Equals k 209. Minimum Size Subarray Sum 560. Subarray Sum Equals K 643. Maximum Average Subarray I 644. Maximum Average Subarray II 713. Subarray Product Less Than K  对于subarray个数的题目可以一般有这个思路： - 1，2 中subarray个数为[1],[2],[1,2] - 1,2,3 中subarray个数为[1],[2],[1,2],[1,3],[2,3],[1,2,3]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>String算法题的思考</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/algo/string/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/algo/string/</guid>
      <description>String 算法思考 String 类型的题目算是leetcode里第二多的题型，其实这个和array的使用方法差不太多，只不过其中有一些特定的使用场景。我在这里会将string分为几类问题，可能不能包括所有的类别，尽量使用较为统一的思路解释遇到的题目。
数据类型 首先要说清楚一点，在java中String是immutable的，也就是当你创建一个string后是不能修改的，如果你需要给他加内容，java会重新创一个新的实例。这样的问题就是如果使用s+=a,这样时间复杂度是O(n),在java中会重新复制一遍string再给你创建。
解决办法就是使用StringBuilder，这个的时间复杂度对于增加就是O(1).其中内部实现就是一个char[]
 sb.append(String str) sb.toString()  组合问题 这类问题就是需要得到某个字符串中包含的所有子集,或者是permutation.这类题日非常相似，需要找出符合条件的所有组合。基本思路是样的，可以使用DFS与backtrack实现。例如 Combination Sum,可以把这题变成一个子问题选择了数字n后，求解sum-n的子问题的解答。所以可以先排序选择第一个元素，然后在函数中记录以下这些：
 结果列表 当前路径存入的值， 所有可能的值 剩余的Sum 当前选择的位置,深度  在执行递归前将数字存入，在执行后从数组中删去。如果是计算permutation, 在参种增加一个数组用来判断当前数字是否访过。类似的题目有以下这些：
 17. Letter Combinations of a Phone Number 282. Expression Add Operators 39. Combination Sum 40. Combination Sum II 78. Subsets 79. Word Search 46. Permutations 47. Permutations II 266. Palindrome Permutation 267. Palindrome Permutation II 494. Target Sum 679. 24 Game 491. Increasing Subsequences  对于subset的题目，可以用以下的思路.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>树形算法题的思考</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/algo/tree/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/algo/tree/</guid>
      <description>树形算法题的思考 树形是一大题型，这类题目相对来说比较简单，在我看来掌握树形的最大要点就是递归的思想，这可以说用在了这类题目中的方方面面。主要涉及这些题型：
 构建树（数组，链表） 遍历，判断是合理的树 找节点（LCA） 树的基本属性（高度），找路径  构建树 这类题目的基本思路就是先找到根结点（root），然后把整个数组或者链表分成左右两个部分。之后，这个根节点的左子树就是递归调用数组的右半部分。右半边子树就是递归调用，这个函数的右半部分。总体还是比较简单的，题目可以参看
 108.Convert Sorted Array to Binary Search Tree 109.Convert Sorted List to Binary Search Tree  这里有一道题，关于如何利用链表来构造。其中有一点，它可以使用一个固定的prev linked list node。在每次递归结束的时候都会调用next，这样我们就不需要每次遍历找到中心结点，而是利用之前的结果来找到中间的那个节点。也就是说，在这里我们并不需要一开始就把父节点找到，而是可以先存好左子树，之后再到root。
private ListNode list; private TreeNode sortedListToBST(int start, int end) { if (start &amp;gt; end) return null; int mid = (start + end+1) / 2; TreeNode leftChild = sortedListToBST(start, mid-1); TreeNode parent = new TreeNode(list.val); parent.left = leftChild; list = list.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学习</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%96%B9%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%96%B9%E6%B3%95/</guid>
      <description>学习方法 学习的原因 人学习的原因是为了获得更多的知识，更加了解这个世界，并将它们使用在生活中使自己过得更好。所以对于我来说学习知识的意义就在于应用它们。透过学习，我们能够做到从未能做到的事情，重新认知这个世界及我们跟它的关系，以及扩展创造未来的能量。人们可以把认知过程分为6个阶段，即知识、理解、应用、分析、综合、评价。面对不同的学习领域，所需要达到的认知程度也是不同。对于某领域的专家那么就可以评价，而这个知识对于自己的生活关系不大时，只需达到第一个阶段即可。
另外成长型心智的人也会更加乐于学习。他们倾向于超越自己，往往会以自身进步为标准，常常处于尝试或探索状态，最终是自我解放，在不断学习中不断成长。
当今世界的发展速度太快，新的知识层出不穷，如果不持续学习，一直使用以前的方法，那么很有可能被他人淘汰。没有个人核心竞争力的话那终将被他人取代，这就是社会的残酷。而找寻个人特长的方法就是不断学习，走在他人的前面。
学习能力 学习能力的定义 学习能力或称专家精神的概括性行为表现：紧跟本专业内新知识、新技术动态，并运用到实际问题解决，能在本领域的研究项目中发挥主要作用，乐于分享知识经验。
 动机 (motives)：从动机上，学习能力强的人，必定是一个认知需求水平比较高的个体。一个认知需求高的个体，肯定是格物致知的人，必定在某些领域掌握更加精深或偏向原理性的基础知识，所以也许他的方向很偏，但总能分享一些这样的知识点，而且这些知识点不应该是松散的，而应该是聚焦莫一或某几个领域的。 个性特质 (traits)：从个性特质上，学习能力强的个体和一般的个体也是有差异的，比如爱钻研、爱看书。学习本身对他来说会比较容易，但更应看到的是，学习过程本身对这类人也是一种享受。 自我形象 (self-image)：学习能力好的人，绝对不是学过什么就扔一边的人， 他们优秀的学习动机和能力能使得他们成为一个领域的专家 社会角色 (social role, values)：一个学习能力强的人，是不会自己憋在肚子里“财不外露”的，而且大部分学习能力强的人遇到同一领域的共同爱好者，会倾囊相倒。因此，知识的分享，也是学习能力强的人的一种表现 经验 (experience)：你曾经成功迅速学习过哪门知识，掌握过什么能力与技巧？分享一下你之前所需的知识与技能吧（这块跟上面分享心得是有差异的）。这块实际上你就不用听内容，你就看他表情和语气语调以及呼吸频率等非语言线索，真正学习能力强并通过学习对工作有过帮助的人，会自如地侃侃而谈，看他讲话的感觉，肯定特享受。换句话说，这时候他的自我效能感爆棚，感觉这一亩三分地，自己就是真正的主人。 知识 (knowledge)：你知道你所从事职业的新兴思想潮流吗？你知道最新崛起的几位大家是谁吗？你能说说你最喜欢的职业领域几位大牛吗，能比较一下他们的成就和思想吗？作为面试官，那怕你面试的是个土木工程师而你对土木一窍不通也没关系，如果他在编，你就让他编，放心吧，一个人讲的时候的流畅程度和自信程度是装不出来的，如果没有点实在货，三句话就露怯。  学习知识的来源 我的学习的知识分为以下几大块：
 书籍：首先从知乎或者微信推送了解到这本书，之后在douban或者goodread看评价。如果比较经典那么我就会选择阅读，阅读的方式为kindle或者图书馆借阅。 知识分享类网站：知乎和quora 这上面有很多的大牛分享自己的知识。有的专业性很强，有的则是非常简单易懂。 资讯类网站：cnbeta 36氪，果壳等这些都是以新闻的方式让我了解世界最新的资讯 课堂与网络课堂：随着本科的结束，在学校内学习的时间变少，网上的课堂可以系统的讲解一个方面的知识。 媒体：TED，podcast，纪录片，电影。长视频的现在看的比较少，但这也是一个获得知识的很好的途径。很多内容制作比较精致。 人：身边的大牛也是我学习的榜样。从别人的思维方式到表达能力都是学习的好材料。  不同材料的学习方法 人的专注度是在随着时间下降的，所以在一段时间的工作后休息是必要的。
书籍 读书需要一定的步骤，目前我是读三遍书：
 区分书本的重要性，对于粗读的文科类，通俗类书本，快速读一遍。对于觉得好的段落进行折角，记录。对于需要精读的书则是很慢的阅读，尤其是理科类书籍，快速看就无法理解。 第二遍对于粗读的书则是只看折角的地方，勾画出有感处的句子。对于第一遍细读的书籍则是第二遍写书籍结构，包括重点。 第三遍做读书笔记，将有所感悟的段落写下，加上自己的见解。  在读书时注意自己不学习结论，而是学习他的思维方式！
课堂,mooc 对于课堂的知识学习可以使用SQ3R的方法：
 survey (skim background) question read recite (复述) review  在复习过后增加自我测试的环节也是很有必要的，可以使用anki或者做书本后面的练习。 另外由于遗忘曲线的存在，经常回看自己之前的总结也是很重要的：
 每一次都复习一下前一次的知识 第二天复习今日所学 中期测试自己掌握的程度，修改之后的学习策略  在复习考试时有一些建议：
 把自己沉浸在不同的来源的信息之中，可以加深理解。 做mind map，看清楚之间的结构 frequent revisit  讲座，人际沟通 在听讲座的时候，首先了解讲座的嘉宾的来历以及讲的话题的背景资料，然后从中想一些问题，在讲座中自己希望听到什么方面的知识。之后在听讲座时可以通过笔记的方式记录演讲者的主要观点。结束后可以对于感兴趣的部分查阅资料，形成自己的看法。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>运动</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/%E8%BF%90%E5%8A%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/%E8%BF%90%E5%8A%A8/</guid>
      <description>运动 运动的意义 运动对于人的各个方面都有一定的好处。从科学的角度来说，可以促进血液循环，增强心肺功能，提高身体免疫力。运动也可以帮助睡眠，保持好心情。当今社会，由于生产方式的改变，导致人们运动越来越少。但是从人的天性来说，有一定的运动量才符合人们的生物规律。一个好的身体也是工作的本钱，如果生一场大病那么你将无法完成任何事情。所以说适当的运动，对于人的各个方面都非常有用，你一定需要在日程中安排固定的时间来运动
运动的目标 运动的目标多种多样，我认为有以下几种目的：
 增加肌肉 减少脂肪 训练耐力 训练力量 塑造形体  每一种运动的目的都可以产生不同的运动计划和方法，弄清楚自己的训练目标非常重要。可以从以下三个方面来思考
A. 自我定位：
 我是什么样的体型， 这种体型有什么样的特点？ 我的身体素质和运动经验如何？  B. 理想目标（ 一定条件下， 有些目标可以并行） ：
 我想要更少的体脂含量， 让自己看起来更苗条？ 还是更健康的身体线条， 紧致身姿？ 或是更大的肌肉维度， 让自己硬朗阳刚？ 抑或是我想要更强的力量速度， 提高自己的运动表现？ 我有哪些部位需要雕琢？ 这些部位需要向什么样的方向改善？  C. 我手中可利用的资源：
 我的训练地点是哪， 有什么器械可利用？ 在健身房、 学校操场， 还是在家训练？ 我一周能用在健身上的时间是多少？ 怎么分配的？ 我饮食怎么安排？ 自己做饭还是在食堂吃？ 准备用健身补剂么？  思考完这些， 我们就可以着手安排最适合自己的训练计划。
运动计划的安排 A. 训练时间安排：
a. 一周要安排几次训练？ b. 这几次训练我都需要用多少时间？
B. 训练项目的具体安排：
a. 为了我的目标， 我要怎么安排训练项目？ b. 训练强度， 其中无氧运动要考虑重量、 次数、 组数、 间歇时间。 有氧运动要考虑速度、 阻力、 时间。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时间管理</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/</guid>
      <description>时间管理的意义 为什么我们需要管理时间？因为时间是唯一有限的资源，时间是一去不复返的，而其他的都可以再生。任何人都无法回到过去，每一分每一秒都是我们需要管理好的财富。俗话说时间就是金钱，金钱人们很少会乱花，对于大笔的开支都会仔细算计，有人甚至会做预算，计划好未来的开销。时间也是一样,把时间花在有意义的地方十分重要。
管理时间的目的就是为了实现自己人生的目标，所以找好自己人生的目标是第一步。你希望十年后，二十年后的你是怎样的呢？这个问题真的需要我们每个人好好思考一下。因为这个问题决定了你准备过一个怎样的生活。找到了人生目标之后就需要思考为了达成这个目标你需要做一些什么事情，不要做有悖于目标达成的事。这些安排可以是长期的，也可以是明天就可以开始做的事情。我认为管理时间的对象是任务、事项，而不是时间。时间只是我们做某件事情所需要花费的代价而已，管理好自己需要做的事情，也就是计划分配多少时间到这些事情之中。
再次阅读李笑来的《跟时间做朋友》，对于时间管理有新的想法。重中之重是明白积累的力量。
设立目标的一些注意事项 在设立目标的时候要知道自己的能力，注意可实现性。越不切实际的目标越不可能实现，你也会越早的放弃。一种好的方法就是事前验尸，思考可能导致自己失败的原因。假设你已经失败了，你可能在什么地方出错。
另外人们也不会对于未来的自己有一个清晰的认识，好的办法就是利用较短的时间间隔来思考，用30天而不是一个月，人们这样做会减少不少时间。原因是这样思考可以有一个更加清晰的认识，意识中会对这个长度认识更加深刻。
另外我们对于自己的行为的作用估计不足。对于真正有用的事情，我们总是高估它的作用。对于目标没有帮助的事情，我们总会低估他们对于我们的影响。对于自己的行为有错误的认识。解决办法就是养成复利的习惯，关注那一点点小习惯，使之产生累积效应。
时间的分类 一个人的时间可以分成以下几类 - 大块时间：2小时以上，可以完成当天重要的事情。如早起后到中午吃饭前的时间 - 零碎时间：时间的存储器。如在交通上花费的时间，洗衣服时的时间 - 固定时间：某段时间在某个时段内进行效果最好，把它固定下来。也就是每天都会做的事情的一段时间 - 安静时间：可以安静独处一个人思考的时间，一般是晚上。 - 弹性时间：在两三段工作后，安排弹性时间，来弥补以前没有完成的事情，留作用来调节的时间。10~20min
在公司的时间也可以分为： 1. 受上司支配的时间 2. 受组织支配的时间 3. 自己的时间
不同的时间分类有不同的方法，在制定计划安排这些时间时，首先需要了解好自己在不同时间段的表现，之后安排恰当的任务在制定的时间之中。人不可能一天之中都保持很高的效率，在自己效率较低时做一些机械的事情，如运动等，在大块时间的时候做一些重要的事情。
管理时间的方法 制定任务的方法 任务 可以将任务分成一下4类 有很多事情都是满足我们的长期目标，但是却不是很紧急。人们在安排自己的短期任务时，经常只注意这件事情是什么，忽略这件事情的长期价值和作用。所以有时我们的日程表会被紧急不重要的事情堆满，而那些长期的目标却无法达成。这时候就需要想想2/8法则,80%的结果是由20%的努力完成的。想想做这件事情对于自己和他人的影响，如果不重要，或者要求不高，那么完全可以忽略一些东西，将事情完成。虽说细节决定成败，但是不是每件事情都如此需要注重细节，如果不注意这一点，就会把不少时间花在没有意义的事情上，导致最后没有时间去做真正重要的事情。定下任务时想好我真的需要做吗？可以有其他人帮我做吗？减少一半时间做结果会如何？
在制定任务时思考好这件事情和自己的目标多大，有多少是一定要完成的。毕竟一天只有24h，可有效利用的时间其实也就10h一下，对于目标也要学会断舍离。想做的事情会很多，找好阶段目标很重要。
有了任务就需要确定自己的目标，利用SMART原则， - specific 具体的； - measurable 可测量的； - achievable 可实现的； - relevant 相关联的； - time bound 时间。
任务和目标是相辅相成的，如果没有目标，那么这个任务的实现结果就不好评估，达不到时间管理的目的。
任务列表 建立一个任务列表对于日程管理十分重要，把所有之后需要做的事情都放入日程列表之中，这是建立之后日历的基础。这个任务列表最好可以对你进行提醒，让你知道今天应该做什么。对于任务列表的分类不用太细，不同类别的任务利用标签即可，使用3种任务列表记录自己的待办事项： - to do 立刻去做的 - later 之后再去做 - watch 需要经常注意的事情
在管理任务的时候可以给自己建立一个inbox，有的时候会有突然出现的任务，但我们又不能及时分类，或者没必要分类。我们就可以把这个任务放在inbox里，以后再整理。
对于工作上的任务可以细分为三个类别，勉强可以完成，完成能力尚可以及精通的任务。对于精通的项目你可以想想自己能否再多做一点，当然这些也是你乐意去做的。对于尚可的项目则是思考我是否愿意在上面获得改进，从中挑选几样花时间增进技能。而对于勉强的内容可以考虑放弃或者交于他人，因为这是你不乐于做的而且会耗费大量时间。但是如果又是重要的，则要考虑能否换一种方式去执行或者思考能否与开心的事情结，把技能提升到尚可的阶段。
日历 日历是我们日程管理的体现，但是日历又不是那种非常死板的，有弹性时间也很重要。完全按照日历的安排去执行在实际操作中可以说是不可能的，所以需要我们安排好弹性时间以及没有完成任务的处理机制。
对于日程管理的还有一个分类方式，把日子分为自我日，关键日和事务日。自我日是把一天的时间给自己，用于提升自己，维护健康，照顾。关键日把工作聚焦于最关键的事务上，事务日是处理其他事务的日子，如清理杂物，购物，约会等等。这三种也可以两两结合。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何吃饭</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/%E8%86%B3%E9%A3%9F%E8%90%A5%E5%85%BB%E6%8C%87%E5%AF%BC/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/%E8%86%B3%E9%A3%9F%E8%90%A5%E5%85%BB%E6%8C%87%E5%AF%BC/</guid>
      <description> 营养的种类 营养的意义 营养素在人体内的功能主要分为3个方面： 1. 供给能量和维持体温 2. 作为“建筑”材料构成和修补身体组织 3. 作为调节物质，维持机体的正常生命活动，如同机器中的润滑油一样
人体所需能量和营养素 能量 能量是维持人生命活动必不可少的部分，单位一般为千卡或千焦。1kcal=4.184kJ. 能量的消耗主要由以下4个方面
 基础代谢消耗 食物特殊动力作用，摄取营养而引起的能量消耗。蛋白质最强，其次是碳水化合物，最后是脂肪 体力活动的消耗 生长发育消耗的能量  碳水化合物，脂肪,蛋白质作为人体主要的产能营养素，表现不相同。每克脂肪产能量约为9kcal，每克碳水化合物和蛋白质约4kcal。膳食指南推荐三者比例为6.5:2.5:1
主要营养素    名称 作用 主要来源 备注     蛋白质 构成和修补人体组织，构成酶和抗体，供给能量 肝，蛋，瘦肉，豆制品，奶制品；含量中等的是谷类食物 蛋白质的消化率不同，动物性食物可达90%，植物性只有80%。   脂类 供给能量，构成一些重要的生理物质，供给必需脂肪酸，维持体温保护脏器，脂溶性维生素来源 烹调油，肥肉，肉类，芝麻松子花生    碳水化合物 主要能量来源，构成人体重要物质，增强肝脏解毒能力 谷物，薯类，豆类，坚果类，食糖。蔬菜水果有纤维素和果胶 淀粉是多糖，需分解为双糖（麦芽糖），再分解为可以直接吸收的单糖（葡萄糖）   钙 骨骼和牙齿，以离子形式在血液中 奶制品，虾皮，海带，豆制品 吃膳食纤维会不利于吸收   铁 血红蛋白，肝脾 动物肝脏，血，鱼肉    锌 促进生长发育，增进食欲，增强对于疾病的抵抗力 鲜牡蛎，肉蛋类    碘 甲状腺素 海带紫菜海鱼 甲状腺肿大和甲亢   维生素A 视网膜细胞，促进蛋白质合成，加强抵抗力 动物肝脏，奶油和蛋黄，红黄绿色蔬菜和水果    维生素D 促进钙磷在肠道中吸收 日光，皮肤会产生    水 主要生理过程的介质，运输营养素，调节体温，润滑 水，食物水，代谢水 健康成人2500ml   膳食纤维 促进肠蠕动，防止便秘 玉米，糙米，全麦粉，燕麦，干豆，蔬菜水果     中国居民膳食指南  食物多样，谷物为主 多吃蔬菜，水果和薯类（土豆，白薯，木薯等） 常吃奶类（100g），豆类或其制品（50g） 经常吃适量鱼、禽、蛋、瘦肉，少吃肥肉和荤油 食粮与体力活动要平衡，以保持适宜体重 吃清淡少盐的膳食 如饮酒，应限量 吃清洁卫生不变质的食物  膳食宝塔 食物加工和选择注意  淘米会损失维生素b1，洗的水温要低，次数要少 蒸面食营养损失少，面条营养损失较多 洗菜在流水中冲洗，不可在水中浸泡 红烧清炖肉类时，一些水溶性维生素和糖类，蛋白质融入水中，所以需要连汁带汤吃掉。炸食品严重破坏维生素  其他饮食技巧 聚餐减脂方法  聚会前2餐少吃 聚餐前几小时可增加一次训练 吃饭前15min喝两杯水 先吃蔬菜这类纤维含量高的 多给朋友加菜 遇油腻拿茶水涮，油的热量高 餐后大步走，后两餐少摄入  富有营养的食物 提升免疫力的  鸡汤 酸奶 鲑鱼，鲔鱼 大蒜 姜粉 含锌的食物 蔬菜和水果  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文档写作</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%96%87%E6%A1%A3%E5%86%99%E4%BD%9C/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%96%87%E6%A1%A3%E5%86%99%E4%BD%9C/</guid>
      <description>技术文档写作 1. 思想的组织 1.1 金字塔原理  结论先行：一篇文章只支持一个中心思想，这个中心思想将概括各级各组的所有观点，必须放在文章最开头。 以上统下： 上一层级的观点必须是对下一层级观点的概括，下一层级的观点是对上一层级观点的解释、支持。 归类分组：把具有共同点的观点归类分组，同一组中的观点都必须属于同一个范畴。 逻辑递进：每组中的观点都必须按照逻辑顺序进行组织。  1.2 序言 1.2.1 SQAC  S:背景 介绍读者熟悉的某些“背景” Q:疑问 由此引发读者最初的“疑问” A:回答 针对该“疑问”给出的“答案”，也就是文章的中心思想 C:冲突 说明发生的“冲突”  1.2.2 TOPS  Target to Audiences 有的放矢 内容面向读者，抓住读者的注意力 Overarching 贯穿整体 能够全面概括后面的内容 Powerful 掷地有声 有见解 Supportable 言之有据 有论点可以支撑  1.3 自上而下构建  提出中心思想 设想读者最初提问 写序言 与读者进行疑问、回答式对话  1.4 自下而上构建  列出想表达的所有观点 找出各观点之间的逻辑关系 概括总结，得出结论  1.5 归类分组  相互独立（ Mutually Exclusive）：同一组的各个观点之间必须相互独立、相互排斥，没有重叠。 完全穷尽（ Collectively Exhaustive ）：同一组的所有观点完全穷尽，没有遗漏。  1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/machinelearning/%E7%A5%9E%E7%BB%8F%E7%BD%91%E7%BB%9C/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/machinelearning/%E7%A5%9E%E7%BB%8F%E7%BD%91%E7%BB%9C/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/machinelearning/%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/machinelearning/%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>