<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on Learn More</title>
    <link>http://study.tczhong.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on Learn More</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://study.tczhong.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>运动</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/%E8%BF%90%E5%8A%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/%E8%BF%90%E5%8A%A8/</guid>
      <description>运动 运动的意义 运动对于人的各个方面都有一定的好处。从科学的角度来说，可以促进血液循环，增强心肺功能，提高身体免疫力。运动也可以帮助睡眠，保持好心情。当今社会，由于生产方式的改变，导致人们运动越来越少。但是从人的天性来说，有一定的运动量才符合人们的生物规律。一个好的身体也是工作的本钱，如果生一场大病那么你将无法完成任何事情。所以说适当的运动，对于人的各个方面都非常有用，你一定需要在日程中安排固定的时间来运动
运动的目标 运动的目标多种多样，我认为有以下几种目的：
增加肌肉 减少脂肪 训练耐力 训练力量 塑造形体 每一种运动的目的都可以产生不同的运动计划和方法，弄清楚自己的训练目标非常重要。可以从以下三个方面来思考</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时间管理</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/</guid>
      <description>时间管理的意义 为什么我们需要管理时间？因为时间是唯一有限的资源，时间是一去不复返的，而其他的都可以再生。任何人都无法回到过去，每一分每一秒都是我们需要管理好的财富。俗话说时间就是金钱，金钱人们很少会乱花，对于大笔的开支都会仔细算计，有人甚至会做预算，计划好未来的开销。时间也是一样,把时间花在有意义的地方十分重要。
管理时间的目的就是为了实现自己人生的目标，所以找好自己人生的目标是第一步。你希望十年后，二十年后的你是怎样的呢？这个问题真的需要我们每个人好好思考一下。因为这个问题决定了你准备过一个怎样的生活。找到了人生目标之后就需要思考为了达成这个目标你需要做一些什么事情，不要做有悖于目标达成的事。这些安排可以是长期的，也可以是明天就可以开始做的事情。我认为管理时间的对象是任务、事项，而不是时间。时间只是我们做某件事情所需要花费的代价而已，管理好自己需要做的事情，也就是计划分配多少时间到这些事情之中。
再次阅读李笑来的《跟时间做朋友》，对于时间管理有新的想法。重中之重是明白积累的力量。
设立目标的一些注意事项 在设立目标的时候要知道自己的能力，注意可实现性。越不切实际的目标越不可能实现，你也会越早的放弃。一种好的方法就是事前验尸，思考可能导致自己失败的原因。假设你已经失败了，你可能在什么地方出错。
另外人们也不会对于未来的自己有一个清晰的认识，好的办法就是利用较短的时间间隔来思考，用30天而不是一个月，人们这样做会减少不少时间。原因是这样思考可以有一个更加清晰的认识，意识中会对这个长度认识更加深刻。
另外我们对于自己的行为的作用估计不足。对于真正有用的事情，我们总是高估它的作用。对于目标没有帮助的事情，我们总会低估他们对于我们的影响。对于自己的行为有错误的认识。解决办法就是养成复利的习惯，关注那一点点小习惯，使之产生累积效应。
时间的分类 一个人的时间可以分成以下几类</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何吃饭</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/%E8%86%B3%E9%A3%9F%E8%90%A5%E5%85%BB%E6%8C%87%E5%AF%BC/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/%E8%86%B3%E9%A3%9F%E8%90%A5%E5%85%BB%E6%8C%87%E5%AF%BC/</guid>
      <description>营养的种类 营养的意义 营养素在人体内的功能主要分为3个方面：
供给能量和维持体温 作为“建筑”材料构成和修补身体组织 作为调节物质，维持机体的正常生命活动，如同机器中的润滑油一样 人体所需能量和营养素 能量 能量是维持人生命活动必不可少的部分，单位一般为千卡或千焦。1kcal=4.184kJ. 能量的消耗主要由以下4个方面</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
