<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Minimal</title>
    <link>http://example.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Minimal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>学习</title>
      <link>http://example.com/post/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%96%B9%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.com/post/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%96%B9%E6%B3%95/</guid>
      <description>学习方法 学习的原因 人学习的原因是为了获得更多的知识，更加了解这个世界，并将它们使用在生活中使自己过得更好。所以对于我来说学习知识的意义就在于应用它们。透过学习，我们能够做到从未能做到的事情，重新认知这个世界及我们跟它的关系，以及扩展创造未来的能量。人们可以把认知过程分为6个阶段，即知识、理解、应用、分析、综合、评价。面对不同的学习领域，所需要达到的认知程度也是不同。对于某领域的专家那么就可以评价，而这个知识对于自己的生活关系不大时，只需达到第一个阶段即可。
另外成长型心智的人也会更加乐于学习。他们倾向于超越自己，往往会以自身进步为标准，常常处于尝试或探索状态，最终是自我解放，在不断学习中不断成长。
当今世界的发展速度太快，新的知识层出不穷，如果不持续学习，一直使用以前的方法，那么很有可能被他人淘汰。没有个人核心竞争力的话那终将被他人取代，这就是社会的残酷。而找寻个人特长的方法就是不断学习，走在他人的前面。
学习能力 学习能力的定义 学习能力或称专家精神的概括性行为表现：紧跟本专业内新知识、新技术动态，并运用到实际问题解决，能在本领域的研究项目中发挥主要作用，乐于分享知识经验。
 动机 (motives)：从动机上，学习能力强的人，必定是一个认知需求水平比较高的个体。一个认知需求高的个体，肯定是格物致知的人，必定在某些领域掌握更加精深或偏向原理性的基础知识，所以也许他的方向很偏，但总能分享一些这样的知识点，而且这些知识点不应该是松散的，而应该是聚焦莫一或某几个领域的。 个性特质 (traits)：从个性特质上，学习能力强的个体和一般的个体也是有差异的，比如爱钻研、爱看书。学习本身对他来说会比较容易，但更应看到的是，学习过程本身对这类人也是一种享受。 自我形象 (self-image)：学习能力好的人，绝对不是学过什么就扔一边的人， 他们优秀的学习动机和能力能使得他们成为一个领域的专家 社会角色 (social role, values)：一个学习能力强的人，是不会自己憋在肚子里“财不外露”的，而且大部分学习能力强的人遇到同一领域的共同爱好者，会倾囊相倒。因此，知识的分享，也是学习能力强的人的一种表现 经验 (experience)：你曾经成功迅速学习过哪门知识，掌握过什么能力与技巧？分享一下你之前所需的知识与技能吧（这块跟上面分享心得是有差异的）。这块实际上你就不用听内容，你就看他表情和语气语调以及呼吸频率等非语言线索，真正学习能力强并通过学习对工作有过帮助的人，会自如地侃侃而谈，看他讲话的感觉，肯定特享受。换句话说，这时候他的自我效能感爆棚，感觉这一亩三分地，自己就是真正的主人。 知识 (knowledge)：你知道你所从事职业的新兴思想潮流吗？你知道最新崛起的几位大家是谁吗？你能说说你最喜欢的职业领域几位大牛吗，能比较一下他们的成就和思想吗？作为面试官，那怕你面试的是个土木工程师而你对土木一窍不通也没关系，如果他在编，你就让他编，放心吧，一个人讲的时候的流畅程度和自信程度是装不出来的，如果没有点实在货，三句话就露怯。  学习知识的来源 我的学习的知识分为以下几大块：
 书籍：首先从知乎或者微信推送了解到这本书，之后在douban或者goodread看评价。如果比较经典那么我就会选择阅读，阅读的方式为kindle或者图书馆借阅。 知识分享类网站：知乎和quora 这上面有很多的大牛分享自己的知识。有的专业性很强，有的则是非常简单易懂。 资讯类网站：cnbeta 36氪，果壳等这些都是以新闻的方式让我了解世界最新的资讯 课堂与网络课堂：随着本科的结束，在学校内学习的时间变少，网上的课堂可以系统的讲解一个方面的知识。 媒体：TED，podcast，纪录片，电影。长视频的现在看的比较少，但这也是一个获得知识的很好的途径。很多内容制作比较精致。 人：身边的大牛也是我学习的榜样。从别人的思维方式到表达能力都是学习的好材料。  不同材料的学习方法 人的专注度是在随着时间下降的，所以在一段时间的工作后休息是必要的。
书籍 读书需要一定的步骤，目前我是读三遍书：
 区分书本的重要性，对于粗读的文科类，通俗类书本，快速读一遍。对于觉得好的段落进行折角，记录。对于需要精读的书则是很慢的阅读，尤其是理科类书籍，快速看就无法理解。 第二遍对于粗读的书则是只看折角的地方，勾画出有感处的句子。对于第一遍细读的书籍则是第二遍写书籍结构，包括重点。 第三遍做读书笔记，将有所感悟的段落写下，加上自己的见解。  在读书时注意自己不学习结论，而是学习他的思维方式！
课堂,mooc 对于课堂的知识学习可以使用SQ3R的方法：
 survey (skim background) question read recite (复述) review  在复习过后增加自我测试的环节也是很有必要的，可以使用anki或者做书本后面的练习。 另外由于遗忘曲线的存在，经常回看自己之前的总结也是很重要的：
 每一次都复习一下前一次的知识 第二天复习今日所学 中期测试自己掌握的程度，修改之后的学习策略  在复习考试时有一些建议：
 把自己沉浸在不同的来源的信息之中，可以加深理解。 做mind map，看清楚之间的结构 frequent revisit  讲座，人际沟通 在听讲座的时候，首先了解讲座的嘉宾的来历以及讲的话题的背景资料，然后从中想一些问题，在讲座中自己希望听到什么方面的知识。之后在听讲座时可以通过笔记的方式记录演讲者的主要观点。结束后可以对于感兴趣的部分查阅资料，形成自己的看法。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>运动</title>
      <link>http://example.com/post/%E8%BF%90%E5%8A%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.com/post/%E8%BF%90%E5%8A%A8/</guid>
      <description>运动 运动的意义 运动对于人的各个方面都有一定的好处。从科学的角度来说，可以促进血液循环，增强心肺功能，提高身体免疫力。运动也可以帮助睡眠，保持好心情。当今社会，由于生产方式的改变，导致人们运动越来越少。但是从人的天性来说，有一定的运动量才符合人们的生物规律。一个好的身体也是工作的本钱，如果生一场大病那么你将无法完成任何事情。所以说适当的运动，对于人的各个方面都非常有用，你一定需要在日程中安排固定的时间来运动
运动的目标 运动的目标多种多样，我认为有以下几种目的：
 增加肌肉 减少脂肪 训练耐力 训练力量 塑造形体  每一种运动的目的都可以产生不同的运动计划和方法，弄清楚自己的训练目标非常重要。可以从以下三个方面来思考
A. 自我定位：
 我是什么样的体型， 这种体型有什么样的特点？ 我的身体素质和运动经验如何？  B. 理想目标（ 一定条件下， 有些目标可以并行） ：
 我想要更少的体脂含量， 让自己看起来更苗条？ 还是更健康的身体线条， 紧致身姿？ 或是更大的肌肉维度， 让自己硬朗阳刚？ 抑或是我想要更强的力量速度， 提高自己的运动表现？ 我有哪些部位需要雕琢？ 这些部位需要向什么样的方向改善？  C. 我手中可利用的资源：
 我的训练地点是哪， 有什么器械可利用？ 在健身房、 学校操场， 还是在家训练？ 我一周能用在健身上的时间是多少？ 怎么分配的？ 我饮食怎么安排？ 自己做饭还是在食堂吃？ 准备用健身补剂么？  思考完这些， 我们就可以着手安排最适合自己的训练计划。
运动计划的安排 A. 训练时间安排：
a. 一周要安排几次训练？ b. 这几次训练我都需要用多少时间？
B. 训练项目的具体安排：
a. 为了我的目标， 我要怎么安排训练项目？ b. 训练强度， 其中无氧运动要考虑重量、 次数、 组数、 间歇时间。 有氧运动要考虑速度、 阻力、 时间。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时间管理</title>
      <link>http://example.com/post/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.com/post/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/</guid>
      <description>时间管理的意义 为什么我们需要管理时间？因为时间是唯一有限的资源，时间是一去不复返的，而其他的都可以再生。任何人都无法回到过去，每一分每一秒都是我们需要管理好的财富。俗话说时间就是金钱，金钱人们很少会乱花，对于大笔的开支都会仔细算计，有人甚至会做预算，计划好未来的开销。时间也是一样,把时间花在有意义的地方十分重要。
管理时间的目的就是为了实现自己人生的目标，所以找好自己人生的目标是第一步。你希望十年后，二十年后的你是怎样的呢？这个问题真的需要我们每个人好好思考一下。因为这个问题决定了你准备过一个怎样的生活。找到了人生目标之后就需要思考为了达成这个目标你需要做一些什么事情，不要做有悖于目标达成的事。这些安排可以是长期的，也可以是明天就可以开始做的事情。我认为管理时间的对象是任务、事项，而不是时间。时间只是我们做某件事情所需要花费的代价而已，管理好自己需要做的事情，也就是计划分配多少时间到这些事情之中。
再次阅读李笑来的《跟时间做朋友》，对于时间管理有新的想法。重中之重是明白积累的力量。
设立目标的一些注意事项 在设立目标的时候要知道自己的能力，注意可实现性。越不切实际的目标越不可能实现，你也会越早的放弃。一种好的方法就是事前验尸，思考可能导致自己失败的原因。假设你已经失败了，你可能在什么地方出错。
另外人们也不会对于未来的自己有一个清晰的认识，好的办法就是利用较短的时间间隔来思考，用30天而不是一个月，人们这样做会减少不少时间。原因是这样思考可以有一个更加清晰的认识，意识中会对这个长度认识更加深刻。
另外我们对于自己的行为的作用估计不足。对于真正有用的事情，我们总是高估它的作用。对于目标没有帮助的事情，我们总会低估他们对于我们的影响。对于自己的行为有错误的认识。解决办法就是养成复利的习惯，关注那一点点小习惯，使之产生累积效应。
时间的分类 一个人的时间可以分成以下几类 - 大块时间：2小时以上，可以完成当天重要的事情。如早起后到中午吃饭前的时间 - 零碎时间：时间的存储器。如在交通上花费的时间，洗衣服时的时间 - 固定时间：某段时间在某个时段内进行效果最好，把它固定下来。也就是每天都会做的事情的一段时间 - 安静时间：可以安静独处一个人思考的时间，一般是晚上。 - 弹性时间：在两三段工作后，安排弹性时间，来弥补以前没有完成的事情，留作用来调节的时间。10~20min
在公司的时间也可以分为： 1. 受上司支配的时间 2. 受组织支配的时间 3. 自己的时间
不同的时间分类有不同的方法，在制定计划安排这些时间时，首先需要了解好自己在不同时间段的表现，之后安排恰当的任务在制定的时间之中。人不可能一天之中都保持很高的效率，在自己效率较低时做一些机械的事情，如运动等，在大块时间的时候做一些重要的事情。
管理时间的方法 制定任务的方法 任务 可以将任务分成一下4类 有很多事情都是满足我们的长期目标，但是却不是很紧急。人们在安排自己的短期任务时，经常只注意这件事情是什么，忽略这件事情的长期价值和作用。所以有时我们的日程表会被紧急不重要的事情堆满，而那些长期的目标却无法达成。这时候就需要想想2/8法则,80%的结果是由20%的努力完成的。想想做这件事情对于自己和他人的影响，如果不重要，或者要求不高，那么完全可以忽略一些东西，将事情完成。虽说细节决定成败，但是不是每件事情都如此需要注重细节，如果不注意这一点，就会把不少时间花在没有意义的事情上，导致最后没有时间去做真正重要的事情。定下任务时想好我真的需要做吗？可以有其他人帮我做吗？减少一半时间做结果会如何？
在制定任务时思考好这件事情和自己的目标多大，有多少是一定要完成的。毕竟一天只有24h，可有效利用的时间其实也就10h一下，对于目标也要学会断舍离。想做的事情会很多，找好阶段目标很重要。
有了任务就需要确定自己的目标，利用SMART原则， - specific 具体的； - measurable 可测量的； - achievable 可实现的； - relevant 相关联的； - time bound 时间。
任务和目标是相辅相成的，如果没有目标，那么这个任务的实现结果就不好评估，达不到时间管理的目的。
任务列表 建立一个任务列表对于日程管理十分重要，把所有之后需要做的事情都放入日程列表之中，这是建立之后日历的基础。这个任务列表最好可以对你进行提醒，让你知道今天应该做什么。对于任务列表的分类不用太细，不同类别的任务利用标签即可，使用3种任务列表记录自己的待办事项： - to do 立刻去做的 - later 之后再去做 - watch 需要经常注意的事情
在管理任务的时候可以给自己建立一个inbox，有的时候会有突然出现的任务，但我们又不能及时分类，或者没必要分类。我们就可以把这个任务放在inbox里，以后再整理。
对于工作上的任务可以细分为三个类别，勉强可以完成，完成能力尚可以及精通的任务。对于精通的项目你可以想想自己能否再多做一点，当然这些也是你乐意去做的。对于尚可的项目则是思考我是否愿意在上面获得改进，从中挑选几样花时间增进技能。而对于勉强的内容可以考虑放弃或者交于他人，因为这是你不乐于做的而且会耗费大量时间。但是如果又是重要的，则要考虑能否换一种方式去执行或者思考能否与开心的事情结，把技能提升到尚可的阶段。
日历 日历是我们日程管理的体现，但是日历又不是那种非常死板的，有弹性时间也很重要。完全按照日历的安排去执行在实际操作中可以说是不可能的，所以需要我们安排好弹性时间以及没有完成任务的处理机制。
对于日程管理的还有一个分类方式，把日子分为自我日，关键日和事务日。自我日是把一天的时间给自己，用于提升自己，维护健康，照顾。关键日把工作聚焦于最关键的事务上，事务日是处理其他事务的日子，如清理杂物，购物，约会等等。这三种也可以两两结合。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何吃饭</title>
      <link>http://example.com/post/%E8%86%B3%E9%A3%9F%E8%90%A5%E5%85%BB%E6%8C%87%E5%AF%BC/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.com/post/%E8%86%B3%E9%A3%9F%E8%90%A5%E5%85%BB%E6%8C%87%E5%AF%BC/</guid>
      <description> 营养的种类 营养的意义 营养素在人体内的功能主要分为3个方面： 1. 供给能量和维持体温 2. 作为“建筑”材料构成和修补身体组织 3. 作为调节物质，维持机体的正常生命活动，如同机器中的润滑油一样
人体所需能量和营养素 能量 能量是维持人生命活动必不可少的部分，单位一般为千卡或千焦。1kcal=4.184kJ. 能量的消耗主要由以下4个方面
 基础代谢消耗 食物特殊动力作用，摄取营养而引起的能量消耗。蛋白质最强，其次是碳水化合物，最后是脂肪 体力活动的消耗 生长发育消耗的能量  碳水化合物，脂肪,蛋白质作为人体主要的产能营养素，表现不相同。每克脂肪产能量约为9kcal，每克碳水化合物和蛋白质约4kcal。膳食指南推荐三者比例为6.5:2.5:1
主要营养素    名称 作用 主要来源 备注     蛋白质 构成和修补人体组织，构成酶和抗体，供给能量 肝，蛋，瘦肉，豆制品，奶制品；含量中等的是谷类食物 蛋白质的消化率不同，动物性食物可达90%，植物性只有80%。   脂类 供给能量，构成一些重要的生理物质，供给必需脂肪酸，维持体温保护脏器，脂溶性维生素来源 烹调油，肥肉，肉类，芝麻松子花生    碳水化合物 主要能量来源，构成人体重要物质，增强肝脏解毒能力 谷物，薯类，豆类，坚果类，食糖。蔬菜水果有纤维素和果胶 淀粉是多糖，需分解为双糖（麦芽糖），再分解为可以直接吸收的单糖（葡萄糖）   钙 骨骼和牙齿，以离子形式在血液中 奶制品，虾皮，海带，豆制品 吃膳食纤维会不利于吸收   铁 血红蛋白，肝脾 动物肝脏，血，鱼肉    锌 促进生长发育，增进食欲，增强对于疾病的抵抗力 鲜牡蛎，肉蛋类    碘 甲状腺素 海带紫菜海鱼 甲状腺肿大和甲亢   维生素A 视网膜细胞，促进蛋白质合成，加强抵抗力 动物肝脏，奶油和蛋黄，红黄绿色蔬菜和水果    维生素D 促进钙磷在肠道中吸收 日光，皮肤会产生    水 主要生理过程的介质，运输营养素，调节体温，润滑 水，食物水，代谢水 健康成人2500ml   膳食纤维 促进肠蠕动，防止便秘 玉米，糙米，全麦粉，燕麦，干豆，蔬菜水果     中国居民膳食指南  食物多样，谷物为主 多吃蔬菜，水果和薯类（土豆，白薯，木薯等） 常吃奶类（100g），豆类或其制品（50g） 经常吃适量鱼、禽、蛋、瘦肉，少吃肥肉和荤油 食粮与体力活动要平衡，以保持适宜体重 吃清淡少盐的膳食 如饮酒，应限量 吃清洁卫生不变质的食物  膳食宝塔 食物加工和选择注意  淘米会损失维生素b1，洗的水温要低，次数要少 蒸面食营养损失少，面条营养损失较多 洗菜在流水中冲洗，不可在水中浸泡 红烧清炖肉类时，一些水溶性维生素和糖类，蛋白质融入水中，所以需要连汁带汤吃掉。炸食品严重破坏维生素  其他饮食技巧 聚餐减脂方法  聚会前2餐少吃 聚餐前几小时可增加一次训练 吃饭前15min喝两杯水 先吃蔬菜这类纤维含量高的 多给朋友加菜 遇油腻拿茶水涮，油的热量高 餐后大步走，后两餐少摄入  富有营养的食物 提升免疫力的  鸡汤 酸奶 鲑鱼，鲔鱼 大蒜 姜粉 含锌的食物 蔬菜和水果  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文档写作</title>
      <link>http://example.com/post/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%96%87%E6%A1%A3%E5%86%99%E4%BD%9C/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.com/post/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%96%87%E6%A1%A3%E5%86%99%E4%BD%9C/</guid>
      <description>技术文档写作 1. 思想的组织 1.1 金字塔原理  结论先行：一篇文章只支持一个中心思想，这个中心思想将概括各级各组的所有观点，必须放在文章最开头。 以上统下： 上一层级的观点必须是对下一层级观点的概括，下一层级的观点是对上一层级观点的解释、支持。 归类分组：把具有共同点的观点归类分组，同一组中的观点都必须属于同一个范畴。 逻辑递进：每组中的观点都必须按照逻辑顺序进行组织。  1.2 序言 1.2.1 SQAC  S:背景 介绍读者熟悉的某些“背景” Q:疑问 由此引发读者最初的“疑问” A:回答 针对该“疑问”给出的“答案”，也就是文章的中心思想 C:冲突 说明发生的“冲突”  1.2.2 TOPS  Target to Audiences 有的放矢 内容面向读者，抓住读者的注意力 Overarching 贯穿整体 能够全面概括后面的内容 Powerful 掷地有声 有见解 Supportable 言之有据 有论点可以支撑  1.3 自上而下构建  提出中心思想 设想读者最初提问 写序言 与读者进行疑问、回答式对话  1.4 自下而上构建  列出想表达的所有观点 找出各观点之间的逻辑关系 概括总结，得出结论  1.5 归类分组  相互独立（ Mutually Exclusive）：同一组的各个观点之间必须相互独立、相互排斥，没有重叠。 完全穷尽（ Collectively Exhaustive ）：同一组的所有观点完全穷尽，没有遗漏。  1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.com/post/readme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.com/post/readme/</guid>
      <description>这份repository是我的个人知识总结。当今社会碎片化的知识太多，需要我们去把这些知识融入自己的知识体系之中。于是我就决定利用github总结自己阅读的收获和体会，也是一种分享的方式。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>