<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>growth on Learn More</title>
    <link>http://study.tczhong.com/tags/growth/</link>
    <description>Recent content in growth on Learn More</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://study.tczhong.com/tags/growth/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《二次成长》第二阶段：1-3岁 羞耻感与自主性发展的关键期 </title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/life/%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E6%88%90%E9%95%BF_2/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/life/%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E6%88%90%E9%95%BF_2/</guid>
      <description>《二次成长》第二阶段：1-3岁 羞耻感与自主性发展的关键期 1-3岁是孩子人格发展极其重要的阶段，探索欲开始萌发，自我意识也逐渐形成。这个阶段孩子与世界的碰撞，很大程度上塑造了他对自己的认知，也就是“我是一个怎样的人”。父母的角色至关重要，他们的回应方式，直接影响着孩子能否健康地发展自主性，以及如何应对羞耻感这种复杂的情绪。
从“夸大自我”到羞耻感的初体验：父母如何成为后盾？ 这个阶段的孩子，常常处于一种“夸大自我”的状态，认为好的事情都属于自己，坏的事情都与自己无关。这种看似任性的状态，实际上是自我发展的初期阶段。他们渴望探索世界，尝试各种行为，但这些行为往往不符合成人的规范，例如浪费食物、破坏物品等。
大多数父母会本能地认为孩子“不听话”，需要管教。然而，过度的管教可能会阻碍孩子自我发展，甚至给孩子带来难以承受的羞耻感。例如，孩子可能只是出于好奇玩弄食物，但父母严厉的斥责，会让孩子突然感到羞耻和被嫌弃。这种突如其来的羞耻感，会逐渐萎缩孩子的探索欲，因为在他们的小脑袋里，会堆积问号，滋生恐惧。
想象一下，一个两三岁的孩子，只是做了一件他认为“合理”的事情，却突然感受到羞耻，这是一种非常糟糕的体验。孩子并不知道如何应对这种情绪，只能默默地承受。长此以往，孩子会变得畏手畏脚，害怕尝试，害怕犯错，甚至害怕表达自己的需求。
因此，父母应该尽量避免让孩子体验到过度的羞耻感，而是要成为孩子的“后盾”。当孩子玩耍时，尽可能让他们尽情地玩，除非涉及危险，否则不要轻易干涉。当孩子看向父母时，父母应该给予关注的眼神，让孩子感受到被爱和被支持。这种充满安全感的环境，才能让孩子更自信地探索世界，发展自主性。
健康与不健康的羞耻感：良知与内在批评家 羞耻感是一种基本的情绪，但对孩子来说，它非常难以应对。健康的羞耻感和不健康的羞耻感之间存在着明显的区别：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《二次成长》第一阶段：建立信任 </title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/life/%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E6%88%90%E9%95%BF_1/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/life/%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E6%88%90%E9%95%BF_1/</guid>
      <description>《二次成长》第一阶段：建立信任 最近读了一本书《二次成长》，作者是王瑞。这本书里提到了非常多心理学相关的概念和名词，比如“安全感”、自尊、内疚。阅读过程中，我对这些原本模糊的名词有了更清晰、更深入的理解，也开始重新思考它们在自己成长过程中的意义。作者在书中提出了“二次成长”的概念，指的是人在经历了第一次成长之后，开始通过对心理与精神世界的深入探索与修复，重新塑造自我，从而实现人格上的再次成熟与蜕变。
这篇读书笔记，我想从第一阶段的几个关键词出发，分享我对“存在感”、“分裂感”、“安全感”以及“信任感”的一些新看法。
存在感 那什么是存在感呢？简单来说，就是“我”的存在能被外界感知和回应，是一种通过他人的反馈确认自我存在的感受。我们之所以知道自己存在，是因为我们的行为在世界上产生了回响。
最初，这种存在感来源于我们作为婴儿时的哭喊。当我们哭了，有人来回应我们、安抚我们，我们才会逐渐意识到：原来我发出的声音能引起他人的注意，我是被看见的、被关心的。
这是一种最初的、原始的自我存在的确认。而如果这种互动是稳定而温暖的，婴儿就能逐步建立起清晰的自我认知，发展出健康的自我感。但如果这个阶段缺乏回应，或者回应混乱、不一致，就可能导致孩子对自己的存在产生不安和怀疑，觉得“我是不是不重要”、“我是不是被忽视了”。
分裂感 分裂感指的是个体在内心中无法整合“好”与“坏”的两种状态，当这两种情绪、评价或认知不能统一时，心理上就会出现冲突与撕裂。这种状态轻则让人陷入纠结、选择困难，重则可能导致内心撕扯、情绪剧烈波动，甚至让人陷入停滞，不知所措，像在原地打转。
分裂感的形成，往往可以追溯到早期的成长经历。举个例子：一个小婴儿可能会将母亲分为“好妈妈”和“坏妈妈”。当妈妈温柔地回应、照顾他时，是“好妈妈”；而当妈妈忙碌、忽略或无法及时回应时，在孩子心中就变成了“坏妈妈”。其实这两个面向本是同一个人身上的不同状态，但由于婴儿尚未具备足够的理解和情绪整合能力，就容易将这种矛盾体验“切割”为两个完全不同的角色。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
