<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Study on Learn More</title>
    <link>http://study.tczhong.com/tags/study/</link>
    <description>Recent content in Study on Learn More</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://study.tczhong.com/tags/study/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>学习</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%96%B9%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://study.tczhong.com/post/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%96%B9%E6%B3%95/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;学习方法&#34;&gt;学习方法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;学习的原因&#34;&gt;学习的原因&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;人学习的原因是为了获得更多的知识，更加了解这个世界，并将它们使用在生活中使自己过得更好。所以对于我来说学习知识的意义就在于应用它们。透过学习，我们能够做到从未能做到的事情，重新认知这个世界及我们跟它的关系，以及扩展创造未来的能量。人们可以把认知过程分为6个阶段，即知识、理解、应用、分析、综合、评价。面对不同的学习领域，所需要达到的认知程度也是不同。对于某领域的专家那么就可以评价，而这个知识对于自己的生活关系不大时，只需达到第一个阶段即可。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外&lt;a href=&#34;http://helenysli.com/ch/2013/11/manual-in-progress-for-growth-mindset/&#34;&gt;成长型心智&lt;/a&gt;的人也会更加乐于学习。他们倾向于超越自己，往往会以自身进步为标准，常常处于尝试或探索状态，最终是自我解放，在不断学习中不断成长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当今世界的发展速度太快，新的知识层出不穷，如果不持续学习，一直使用以前的方法，那么很有可能被他人淘汰。没有个人核心竞争力的话那终将被他人取代，这就是社会的残酷。而找寻个人特长的方法就是不断学习，走在他人的前面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;学习能力&#34;&gt;学习能力&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;学习能力的定义&#34;&gt;学习能力的定义&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zhihu.com/question/20107788&#34;&gt;学习能力&lt;/a&gt;或称专家精神的概括性行为表现：紧跟本专业内新知识、新技术动态，并运用到实际问题解决，能在本领域的研究项目中发挥主要作用，乐于分享知识经验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;动机 (motives)：从动机上，学习能力强的人，必定是一个认知需求水平比较高的个体。一个认知需求高的个体，肯定是格物致知的人，必定在某些领域掌握更加精深或偏向原理性的基础知识，所以也许他的方向很偏，但总能分享一些这样的知识点，而且这些知识点不应该是松散的，而应该是聚焦莫一或某几个领域的。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;个性特质 (traits)：从个性特质上，学习能力强的个体和一般的个体也是有差异的，比如爱钻研、爱看书。学习本身对他来说会比较容易，但更应看到的是，学习过程本身对这类人也是一种享受。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;自我形象 (self-image)：学习能力好的人，绝对不是学过什么就扔一边的人， 他们优秀的学习动机和能力能使得他们成为一个领域的专家&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;社会角色 (social role, values)：一个学习能力强的人，是不会自己憋在肚子里“财不外露”的，而且大部分学习能力强的人遇到同一领域的共同爱好者，会倾囊相倒。因此，知识的分享，也是学习能力强的人的一种表现&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;经验 (experience)：你曾经成功迅速学习过哪门知识，掌握过什么能力与技巧？分享一下你之前所需的知识与技能吧（这块跟上面分享心得是有差异的）。这块实际上你就不用听内容，你就看他表情和语气语调以及呼吸频率等非语言线索，真正学习能力强并通过学习对工作有过帮助的人，会自如地侃侃而谈，看他讲话的感觉，肯定特享受。换句话说，这时候他的自我效能感爆棚，感觉这一亩三分地，自己就是真正的主人。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;知识 (knowledge)：你知道你所从事职业的新兴思想潮流吗？你知道最新崛起的几位大家是谁吗？你能说说你最喜欢的职业领域几位大牛吗，能比较一下他们的成就和思想吗？作为面试官，那怕你面试的是个土木工程师而你对土木一窍不通也没关系，如果他在编，你就让他编，放心吧，一个人讲的时候的流畅程度和自信程度是装不出来的，如果没有点实在货，三句话就露怯。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;学习知识的来源&#34;&gt;学习知识的来源&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的学习的知识分为以下几大块：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
