<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>weekly on Learn More</title>
    <link>http://study.tczhong.com/tags/weekly/</link>
    <description>Recent content in weekly on Learn More</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://study.tczhong.com/tags/weekly/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>每周分享第 16 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_16/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_16/</guid>
      <description>每周分享第 16 期 2019 week 38 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
国内新闻 【1】非洲猪瘟之后养猪场还在等待疫苗
非洲猪瘟预计会在更长时间内影响中国，猪肉价格过去几个月已经大幅上涨，而在短期内国内市场无法恢复供应，因为养猪场还无法恢复养殖。官媒报道称：“虽然行情回暖，但是我们还没有恢复生猪养殖，我们在等什么？等疫苗。” 在近日举行的中国农业科学院非洲猪瘟防控与生猪复养技术推介会上，来自天津的一位养殖场负责人介绍，由于养猪场周边三公里以内还有其他散户养猪，生物安全等级评估不过关，所以不能复养。 猪场复养是指猪场发生疫情后，通过清洗消毒等方法清除场内已存在的病毒，并采取综合措施有效阻止病毒再次入场，重新引进生猪开始生产的过程。非洲猪瘟至今还没有商业性的疫苗。
备受非洲猪瘟困扰 人造肉进军中国 在备受非洲猪瘟困扰的中国，人造肉成为特别关注的话题。不久前，美国主要的两家人造肉公司 “不可能食品”（Impossible Foods）和 “超越肉类”（Beyond Meat）宣布了进军中国的计划。人造肉有两种，利用大豆蛋白制作而成的植物肉，和通过动物干细胞培育而成的试管肉。但由于后者成本高昂，目前市场上所指的人造肉主要是前者。不可能食品” 和 “超越肉类” 目前都已在香港展开生意，并谋划在短期内进入中国大陆市场，而它们也不可避免将与中国本土企业激烈竞争。中国基本上每两个星期，都有 1 到 2 家新的人造肉公司出现，还有大型企业在往植物肉方面转型。
泰国本周以来已经扑杀了超过200头生猪。这是自缅甸、老挝和柬埔寨相继爆发非洲猪瘟疫情以来，泰国首次采取这项措施。泰国至今未曾报告任何非洲猪瘟个案。距离缅甸边界仅约20公里的清莱府近日有两头猪因不明原因死亡。泰国牲畜发展部18日表示，扑杀生猪是“预防性措施”。清莱府牲畜业办公室主任诺蓬向路透社证实，被扑杀的生猪来自当地两个养殖场，与病死的两头猪的距离在方圆1公里以内。
发改委：近期猪肉价格趋于稳定
国家发改委新闻发言人孟玮18日表示，从近期监测情况看，猪肉价格趋于稳定。9月11日—17日，36个大中城市猪肉平均零售价格日均涨幅为0.28%，较8月份明显收窄；其中，中秋节第2天（9月14日）下降0.22%，36个大中城市10涨13跌13平。
肉价涨幅收窄 万吨储备肉开始投放
商务部会同国家发展改革委、财政部等部门19日开展中央储备肉投放工作，依据《缓解生猪市场价格周期性波动调控预案》，共向市场投放中央储备猪肉10000吨。据悉，9月初，相关部门已向市场投放中央储备牛肉2400吨，羊肉1900吨。商务部表示，下一步，将继续密切关注猪肉市场供求和价格变化情况，加强预测预警分析、强化产销衔接，会同有关部门继续适时投放中央储备肉，保障猪肉市场供应。
【2】北京要求滴滴摩拜存量车减半 促用户回归有桩公共单车
北京市交通委7月底公示的一份“运营管理监督情况”显示，今年上半年北京市共享单车日周转率为1.1，平均一辆车一天仅被骑行1.1次。这个数字已经低于近两年受到共享单车冲击的公共自行车。北京公共自行车项目8月份统计显示，全市公共自行车日周转率为1.6，投放的城区中，最高的延庆区达到5.9，是共享单车日周转率的近六倍。与去年同期相比，公共自行车周转率呈同比增长趋势，郊区比城区增长更为明显。数据显示，共享单车投放总量严重过剩。
【3】所罗门群岛与台湾断交 与大陆建交
据台湾中央社报道，所罗门群岛总理苏嘉瓦瑞16日召开内阁会议，决定中断与台湾的关系，和中国建交。内阁会议同意执政联盟党团会议今天稍早的表决结果，有27票支持所罗门群岛邦交转向，0票反对，6票弃权。而据台媒《上报》报道，台湾外交部次长徐斯俭今日刚率领代表团抵达所罗门群岛，目的相信是要说服所罗门群岛不要与大陆建交。而所罗门群岛当地媒体则报道政府将以“干预所罗门群岛内政”为由驱逐台湾驻所罗门大使等外交官员。台湾与所罗门群岛在1983年建交，邦交关系36年。所罗门群岛人口约60万人，是台湾在南太平洋最大的友邦。
这是自台湾总统蔡英文2016年5月就职后第六个与台湾断交的国家，目前台湾仅剩16个友邦，分别位于中美洲（伯利兹、危地马拉、尼加拉瓜、洪都拉斯）、加勒比海岛国（海地、圣基茨和尼维斯、圣卢西亚、圣文森特和格林纳丁斯）、太平洋岛国（基里巴斯、马绍尔群岛、瑙鲁、帕劳、图瓦卢）、南美洲（巴拉圭）、非洲（斯威士兰）、欧洲（梵蒂冈）。早前断交的有圣多美和普林西比、巴拿马、多米尼加、布基纳法索、萨尔瓦多。
基里巴斯传最快本周与台湾“断交”
据台媒报道，继所罗门群岛与台湾断交后，传出另一邦交、太平洋国家基里巴斯也将跟台湾断交，最快在本周内就会宣布。据台媒报道，基里巴斯最近与中国大陆互动频繁，打算以突袭方式宣布建交，如果依照基里巴斯规划来看，最快在本周内就会宣布，甚至还会比所罗门还早一步跟中国大陆建交。对此消息，台国安会以及台湾外事主管部门高层已经启动紧急因应，美方也已经派人赶赴基里巴斯，协助台湾大使馆人员与该国高层沟通。
【4】冰墩墩来了！北京冬奥会吉祥物揭晓
#北京冬奥会吉祥物叫冰墩墩#9月17日，在首钢冰球馆，2022年北京冬奥会吉祥物“冰墩墩”揭开面纱。冬奥会吉祥物冰墩墩意喻敦厚、健康、活泼、可爱，象征着冬奥会运动员强壮的身体、坚韧的意志和鼓舞人心的奥林匹克精神。冰墩墩以熊猫为原型进行设计创作。将熊猫形象与富有超能量的冰晶外壳相结合，体现了冬季冰雪运动和现代科技特点。头部外壳造型取自冰雪运动头盔，装饰彩色光环，其灵感源自于北京冬奥会的国家速滑馆——“冰丝带”，流动的明亮色彩线条象征着冰雪运动的赛道和5G高科技；左手掌心的心形图案，代表着主办国对全世界朋友的热情欢迎。整体形象酷似航天员，寓意创造非凡、探索未来，体现了追求卓越、引领时代，以及面向未来的无限可能。
【5】北京本周五起禁放飞鸟及无人机 违者严处
北京市公安局公布，从本周五（20日）早上8时至下月2日晚上6时，市内禁止一切单位、组织和个人利用无人机、滑翔机等摇控飞机，进行体育、娱乐、广告性飞行活动。对于其他性质的飞行活动，应当经军队、民航空中管制部门批准后，方可实施。北京市政府也在15日发布通告，至10月2日凌晨零时为止，北京东城、西城、朝阳、海淀、丰台、石景山、通州七个区设立禁飞限制区，除庆祝活动期间的阅兵飞行活动及和平鸽、气球等专项放飞活动外，禁止放飞、升放任何影响飞行安全的鸟类动物和其他物体，直至10月1日国庆结束。公布指示民众要主动配合，严格遵守各项规定，杜绝违规飞行，对于违规飞行行为，公安机关将联合军队、民航等有关部门严厉查处；情节严重构成犯罪，将依法追究刑事责任。
香港取消10月1日国庆烟花汇演
香港特区政府18日公布，取消原定10月1日晚上在维多利亚港举行的国庆烟花汇演。据中新社报道，香港特区政府康乐及文化事务署表示，鉴于当前的情况，并基于整体公众安全的考虑，原定于10月1日晚上在维多利亚港举行的国庆烟花汇演将会取消。据悉，这是继2013年及2014年分别因为悼念南丫岛撞船事故死难者及非法“占中”事件停办后，再一次取消国庆烟花汇演。
穆迪将香港信用评级展望下调为 “负面”
全球三大信用评级机构穆迪公司16日把对香港的信用评级展望从“稳定”调降至“负面”，并确认香港的长期信用评级为Aa2（第三最高级别）。穆迪公司表示，评级下调反映出了风险的上升，旷日持久的抗议示威体现了香港政府机构的实力正在遭受侵蚀。此外，抗议活动还破坏了香港作为贸易和金融中心的吸引力，从而破坏了香港的信贷基础。穆迪公司还说： “下调评级可能是因为当前香港特区与中国的经济接近程度、与中国的法律和监管差距之间的平衡发生了变化，尽管香港政府最近采取了一些措施来满足示威者的部分要求，但将香港前景改为‘负面’的决定表明了人们越来越担心这种转变。”据新华网报道，香港特区政府并不认同穆迪公司的评级。香港特区政府财政司司长陈茂波(Paul Chan)说：“我们不认同穆迪以近期社会事件或削弱香港制度优势为由，将香港的评级展望下调为‘负面’的决定，并认为其推论是欠缺事实根据。”
【6】中国代表团取消美国农场之行 特朗普：无意只达成“部分协议”
中国贸易代表团取消对美国中心地带农场的访问计划，使投资者对两国贸易战前景心生悲观，股市闻讯下跌。据彭博社报道，就在中国方面取消这段计划行程大约一小时前，美国总统特朗普称，他无意只与中国达成基于中国增加购买美国农产品的“部分协议”。美中两国官员本周举行了当面磋商，并计划10月10日左右举行高级别会谈。这标志着市场又一次因为两国冲突陷入拉锯状态。5月份谈判破裂时，市场对达成协议的希望曾经一扫而空。进入夏季，因双方承诺重启谈判，市场再度燃起希望。但是进入8月份，特朗普称将加大对中国的关税征收力度；上周他又推迟了原定10月1日加征关税的计划。
在美中副部级贸易谈判的第二天，美国取消了对400多种中国产品的关税。综合路透社和CNBC报道，美国贸易代表办公室当地时间20日发布了三份《联邦政府公告》，称应美国企业1100份豁免申请，免除了多种中国产品的关税。获豁免关税的437种产品包括电脑图形处理器的印刷电路板、狗项圈、复合木地板和微型圣诞彩灯。这些物品来自去年美国三批对华征税清单，其中去年7月6日征税的340亿美元和8月23日的160亿美元中国商品里豁免的商品，豁免期为一年，而由去年9月24日开始的2000亿美元中国商品里的豁免商品，有效关税豁免期到2020年8月7日截至。中国和美国谈判代表正在举会谈，并为10月初高层会谈奠定基础。
【7】湖北省政府：将向全省大学生投放百亿官方“消费贷”
湖北银保监局表示，为引导大学生远离“非法校园贷”，将向全省大学生投放80亿元至100亿元官方消费信贷，按照每个学生消费贷款5000元左右标准，满足大学生正常消费信贷需求。
【8】上汽大众效益折戟，员工抓阄跑网约车！
寒冬之下，向出行与服务公司转型的汽车集团们有了新的调整方向：将内部员工分流至旗下网约车公司。据了解，员工分流不仅是在上汽大众。上汽集团给出了7500个享道司机名额，分配至集团旗下各子公司。在上汽大众内部，“按照部门人员人数比例，我们抓阄决定谁来当司机。“王师傅称，“不论男女，只要有驾驶证，老大以下所有员工都要抓阄。“目前整个上汽大众开网约车的员工大概有二百多人，涉及到多个部门。如果员工“抓阄运气不好，又不愿意跑网约车，很可能会被工厂劝退。王师傅是上汽大众的一名老员工，已做享道司机大半年，他准备开满三年后，再回上汽大众继续上班。他与公司签了一年合同，干满一年即可回到原岗位继续工作。在开网约车之前，公司开会称，上汽大众的工厂可能一个月开工两个星期，休息两个星期，员工的工资将随工期调整进行减半。
国际大事 【1】特朗普喷洛杉矶旧金山：你看你们那里的流浪汉 让城市丢脸
特朗普17日指责民主党执政的加州任由无家可归者在城市里居住。特朗普说，这些无家可归者就住在我们最好的高速路边，最好的街头，还有我们特别雄伟大厦的入口处。“但住在这些大楼里的人都交了很多税，他们来这里就是冲着城市“名声”来的，他们现在都想走了，就因为流浪汉问题。“旧金山的、洛杉矶的市民都厌倦（流浪汉问题了），我们正在关注这个事，不会坐视不理”。
特朗普宣布撤销加州汽车尾气排放标准
当地时间18日，特朗普宣布撤销加州制定汽车尾气排放标准的特权，称“这是为了给消费者生产更便宜的汽车，同时让汽车更加安全”。据报道，加州一直实行着比联邦政府更严格的汽车污染管控特权，特朗普称，取消此特权后，加州新的尾气排放标准将与联邦政府基本一致，“旧的高污染汽车将被新的非常环保的汽车所取代”，“更多的汽车将在新的统一标准下生产，这意味着更多的工作，工作，工作！”他还提醒汽车制造商称：“汽车制造商应该抓住这个机会，因为如果没有给加州这一替代方案，你会破产的。”
美国总统特朗普宣布废除加利福尼亚州自主设定更严格汽车排放标准的权利。加州表态将为这项权利进行“抗争”。特朗普18日在推特上说，美国政府撤销加州自主设定汽车排放标准的权利，旨在为消费者生产更便宜的汽车。汽车尾气是美国温室气体排放的主要来源，美国环保局在2013年批准加州制定比联邦政府更严格的排放标准，以应对该地区严重的污染问题。美国另外13个州和华盛顿特区也采用了加州的排放标准。加州总检察长贝塞拉表示，“我们已经准备好抗争”，将为此提起法律诉讼。加州民主党联邦参议员黛安娜·范斯坦则发表声明说，美国政府取缔了一种减排工具，这种工具本可以提高燃油经济性标准，为美国消费者节省4600亿美元。
特朗普喷旧金山：不能让我们的城市走向地狱</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 15 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_15/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_15/</guid>
      <description>每周分享第 15 期 2019 week 37 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
国内新闻 【1】中国进行6月份来最大的美大豆采购交易
有交易商称，中国进口商周四（12日）至少购买了10船美国大豆，为6月份以来最大规模的采购。据路透社独家报道，两名了解交易情况的交易员称，这些采购的大豆总计至少60万吨，计划从10月至12月从美国西北太平洋出口码头发货。芝加哥期货交易所指标大豆期货周四跳升至一个月高位。路透社评论称，这些采购是中美之间的贸易紧张关系可能正在缓和的一个迹象。上个月，由于美国总统特朗普威胁要对中国商品征收更多关税，中国暂停了对美国所有农产品的采购，导致中美之间的贸易关系降至低点。在这场的争端中，美国对中国的大豆出口大幅下滑，供应增加导致大豆价格跌至近10年来的低点，美国农民也难以盈利。
姆努钦：在执行领域与中国达成概念性共识
美国财政部长努姆钦周一表示，美国在如果达成协议如何执行的问题上与中国达成了“概念性”共识，强调贸易谈判已取得积极进展。“我认为，我们至少在执行领域达成了概念性共识，”姆努钦对福克斯新闻说。随着美中贸易谈判在未来几周展开，姆努钦表示，美国官员仍然希望与北京方面“达成一项好协议。”姆努钦表示，特朗普政府“尚未看到任何与贸易战有关的对美国经济的影响，”并预计“今年将有一个非常强劲的结尾”。他还说，尽管“在某些情况下，企业遇到了困难”，但美国贸易代表莱特希泽“在逐案处理豁免上做得非常出色。”
中国拟将对大豆猪肉等美农产品从加征关税清单中排除
新华社在13日中秋节发布消息称，鉴于美国方面已经决定拟于10月1日实施的中国输美商品加征关税措施做出调整，中国方面支持相关企业按照市场化原则和WTO原则，从即日起采购一定数量的美国大豆、猪肉等农产品。新华社说，中国国务院关税税则委员会将对上述采购予以加征关税排除。此前，中国商务部发言人高峰12日在例行记者会上说，中国企业已经就采购猪肉、大豆等美国农产品进行询价。高峰在当天的记者会上还说，中方对于美国总统特朗普表态原定10月1日加征的关税推迟到10月15日这一善举表示欢迎。
【2】Bloomberg近日发布了一则有关中国房价的报道，内容真实，但还是觉得惊人。
厦门的套均总价已经直逼伦敦，后面几位的二线城市相比伦敦也差距不大（图1）；不少城市的房价收入比远超伦敦的13.3倍，其中深圳36.1倍，三亚30倍（图2）。
另外，该报道还指出，近年来拥有房产在中国已经成为了一个国民痴狂（National Obsession），因为大家都寄希望于买房增值，过去有无数人因此致富（至少是纸面上），因此天量住宅也被空置，业主坐等升值（图3）
【3】河北：个人出租住房，按租金5%-10%核定所得税
河北出台新规，对个人出租住房不能提供成本费用的，按租金收入的5%-10%征收所得税。省税务局解读称，此举是为了进一步规范个人出租住房的个人所得税征收管理，深入贯彻落实“减税降费“工作的总体要求。新规定自2019年10月1日起施行。业内人士指出，个人出租住房从法律角度的确应该交税，但约定俗成的当下市场，交税比例非常低，不足全国市场的1%。这种情况下，引导纳税应该是长期过程。
【4】习近平会见贺一诚：“一国两制”完全行得通
习近平11日下午在北京人民大会堂接见澳门候任行政长官贺一诚。习近平表示，今年是澳门回归祖国20周年。20年来，在何厚铧、崔世安两位行政长官带领下，澳门特别行政区政府团结社会各界人士，全面准确理解和贯彻“一国两制”方针，坚定维护宪法和基本法权威，传承爱国爱澳的核心价值观，促进澳门经济快速增长、民生持续改善、社会稳定和谐，向世界展示了具有澳门特色的“一国两制”成功实践。对此，习近平强调，“事实证明，‘一国两制’是完全行得通、办得到、得人心的！”
【5】中国农业农村部公布2019年8月份400个监测县生猪存栏信息
@曹山石：从农业部今晚披露信息来看，非洲猪瘟的态势并没有缓解。下半年到明年上半年，未来一年猪肉缺口达1000万吨。全国冻猪肉储备量在百万吨，且不可能全都抛出来；全球一年猪肉贸易只有800万吨，进口难解问题。生猪繁育-养殖特定周期，复产一般需13个月左右才能提供商品肉猪，复产对短期供应也无实质性影响。
全国生猪存栏少了1/3，最严重省份死掉2/3。今年国内产肉量会下跌超20%，全国猪肉缺口1000万吨。但全球一年猪肉贸易只有800万吨，中国今年也许能进口200万吨——剩下的就只能用价格杠杠让大家少吃一点了。价格高位可能会维持到2021年。
【6】官媒一同发声直指香港社会深层次矛盾：住房问题
9月8日，香港富豪李嘉诚就香港局势再发声，称年轻人应该体谅大局，政府也应该对“未来的主人翁”网开一面，引来网友争议。12日至13日，中央政法委长安剑、人民日报、新华社等官媒接连发文，直指香港修例风波背后亟待解决的香港社会深层次矛盾——住房问题，并呼吁各界将私人利益、局部利益放一放，恳请地产商释放最大善意，真正对年轻人“网开一面”，共同建设香港的未来。
人民日报：如为公共利益计，为解决民生计，地产商是时候释放最大善意，而不应只打自己算盘、囤地居奇、赚尽最后一个铜板。什么才是对香港未来负责？什么才是对年轻人“网开一面”？这才是。 港警拒绝民阵星期天游行集会申请
警方解释，过去三个月大部分和平理性的公众活动都被暴力示威者骑劫，因此为了维护社会治安和公众安全，警方必须作出负责任的决定。 国际大事 【1】约翰逊提前大选动议再遭英国下议院否决
据卫报9日报道，英国首相约翰逊再次提出提前大选动议，未能获得下议院超过2/3支持。在投票议员中，293人支持提前大选动议，46人反对，还有大量议员弃权未投票。同一天，#英国女王批准阻止无协议脱欧法案# 。
【英国议会正式开始休会至10月14日】据英媒报道，当地时间9日晚，在结束晚间议程后，#英国议会正式休会至10月14日#。当晚，英国议会就约翰逊第二次提出的提前大选动议进行投票，该动议未得到2/3议员支持，再遭否决。8月末，约翰逊提出议会休会请求，得到女王伊丽莎白二世批准，并计划于10月14日女王在议会发表讲话后恢复运行。
【好惨一首相：6天输6场议会投票 约翰逊创下全败记录】当地时间9日，#英国下议院再次否决提前大选动议#，这意味着约翰逊又一次在议会投票落败。约翰逊7月24日就任首相以来，尚未在议会投票中获得过成功。而在9日同一天，下议院还要求公开“黄鹀行动”文件，即英国政府预测无协议脱欧风险和应对计划的文件，议会以311票赞成、302票反对要求政府公开相关内容。而9月4日和阻止无协议脱欧相关的数次投票中，约翰逊均落败。此外，约翰逊第一次提出的提前大选动议也遭议会否决。
英国法院裁定下议院休会违法且无效
英国苏格兰高等法院11日裁定，英国首相约翰逊近日要求国会下议院休会的举措违法。约翰逊政府随后表示，将向英国最高法院提出上诉。依照约翰逊的要求，下议院自9月10日起进入为期五周的休会期，至10月14日休会结束。约翰逊称这是新政府上台的正常做法。下议院70多名议员上月联合向苏格兰高等法院起诉，要求法院裁定约翰逊此举违法。法院8月30日将起诉驳回，当时给出的理由是：首相请求女王批准下议院休会的决定属于政治决策，因此不该由法院裁决。9月初，议员团再次向法院提出上诉，法院复审部三名法官11日更改了裁决。法官认为约翰逊此举基于两个目的：为阻止或阻碍下议院让行政部门履责和对英国脱欧进行立法；为允许行政部门在没有下议院干预的情况下采取“无协议脱欧”政策。法院据此裁定，要求下议院休会的做法违法且无效。
【2】特朗普称将10月调高中国商品关税措施推迟两周
大统领推文宣布：“应刘副总理要求，以及:cn:10.1国庆，我们同意，作为善意的一种姿态，把原本10月1号上调对2500亿美元的中国商品关税（25％到30％），推迟到10月15号。”
【3】加拿大总理：若胜选连任将推行“外国人购屋税”
在加拿大2019年大选选战正式打响的第二天，谋求连任总理的特鲁多表示，自由党一旦胜选，将在加拿大全国推行“外国人购屋税”以平抑房价。特鲁多承认，房价趋升、房屋数量不足，令加拿大年轻一代压力增加。他认为，近年来外国购房者对房市的投机行为已对市场构成重大挑战。特鲁多的竞选承诺包括，面向首次购房的加拿大公民推行激励措施，可提供最高10%的购房优惠；在多伦多、温哥华及维多利亚地区提升首次买房的贷款额度；在全国范围向非加拿大公民或非加拿大居民的购房者征收俗称“外国人购屋税”的投机及空置税。特鲁多对媒体表示，计划中的“外国人购屋税”税率为每年1%。目前温哥华所在的卑诗省和多伦多所在的安大略省已分别实施20%和15%的房地产“外国买家税”。
【4】民主党候选人杨安泽宣布启动基本收入实验
美国民主党候选人杨安泽（Andrew Yang)宣布他的竞选团队将使用从支持者筹集到的资金开展基本收入的试点。杨安泽在民主党竞争中异军突起，他的一个主要主张就是给美国每个成年人每个月发 1 千美元或每年发 1.2 万美元现金，不附带任何条件，作为应对大规模失业的缓冲。他认为，由于人工智能和自动化，大规模失业正在到来。这项计划被称为 Freedom Dividend Pilot Program，他的竞选团队称已有三个家庭得到了一千美元不带任何条件的资助，能用于从改善住房到修理汽车和照顾家人。
【5】沙特阿美石油设施遭无人机袭击 沙特王储：有能力进行回应
周六，沙特阿美位于沙特东部的石油设施遭无人机袭击并引发大火，胡塞武装之后宣布对事件负责。沙特媒体报道，沙特王储和特朗普通电话谈论此事，王储表示：沙特有能力且愿意对抗这种恐怖分子的入侵。特朗普也在电话中对沙特表示了支持。《华尔街日报》援引消息人士的话说，沙特将因攻击事件削减一半石油生产。
【胡塞武装宣布负责后 #蓬佩奥声称沙特阿美遭袭是伊朗所为#】当地时间14日，沙特国有石油企业两处主要石油设施遭遇无人机攻击，引发大火，美国国务卿蓬佩奥指责伊朗“对世界能源供给进行史无前例的袭击”。在袭击发生后，也门胡塞武装已宣布对其负责，但蓬佩奥称，“没有证据表明是也门进行的袭击”。他指责伊朗在鲁哈尼和扎里夫假装参加外交的同时对沙特发动了近100次袭击。蓬佩奥还敦促各国公开谴责伊朗的袭击，追究其侵略责任。
【6】英媒：价值百万英镑的艺术品“纯金马桶”被盗
英媒14日消息，警方证实，位于丘吉尔出生地布莱尼姆宫的纯金马桶艺术品被盗，案件正在调查中。据悉，这件艺术品出自意大利概念艺术家Maurizio Cattelan之手，名为“美国”，价值一百万英镑。
科技新闻 【1】马云今天正式卸任阿里董事局主席
阿里巴巴集团创始人马云今天将正式退休。马云退休的消息早在一年前的今天就已正式确认——2018年的9月10日，马云以“教师节快乐”为题发布一篇公开信宣布：一年后的9月10日，他将不再担任阿里巴巴集团董事局主席，这一职务由现任集团CEO张勇接任。马云当时表示，除了继续担任阿里巴巴合伙人和为合伙人组织机制做努力和贡献外，“我想回归教育，做我热爱的事情会让我无比兴奋和幸福”。马云卸任后还将继续担任集团董事会成员，直至2020年阿里巴巴年度股东大会。之后，他还将继续担任“阿里巴巴永久合伙人”。
【2】苹果发布会，推出 iPhone 11 等新品</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 14 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_14/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_14/</guid>
      <description>每周分享第 14 期 2019 week 36 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
国内新闻 【1】央行：9月16日下调存款准备金率0.5个百分点
为支持实体经济发展，降低社会融资实际成本，中国人民银行决定于2019年9月16日全面下调金融机构存款准备金率0.5个百分点（不含财务公司、金融租赁公司和汽车金融公司）。在此之外，为促进加大对小微、民营企业的支持力度，再额外对仅在省级行政区域内经营的城市商业银行定向下调存款准备金率1个百分点，于10月15日和11月15日分两次实施到位，每次下调0.5个百分点。
【2】自然资源部：允许生猪养殖用地使用一般耕地
商务部：上周猪肉批发价格上涨 8.9% 黄瓜下降14.9%
据商务部监测，上周（8月26日至9月1日）全国食用农产品市场价格比前一周上涨2.4%，生产资料市场价格比前一周下降0.2%。其中黄瓜、油菜、苦瓜价格分别下降14.9%、7.7%和7.7%。鸡蛋价格为每公斤10.89元，上涨3.9%。6种水果平均批发价格为每公斤7.64元，下降1.3%，其中梨、柑橘、苹果、香蕉价格分别下降3.8%、3.3%、1.1%和0.2%，西瓜、葡萄价格分别上涨2.1%和0.9%。肉类批发价格不同幅度上涨，其中猪肉、牛肉、羊肉批发价格分别为每公斤34.59元、62.06元和60.42元，分别上涨8.9%、2.4%和1.9%。
【3】林郑月娥就打破困局提出四项行动
香港特别行政区行政长官林郑月娥4日发表电视讲话，提出打破目前困局的四项行动，包括：保安局局长在立法会复会后，按《议事规则》动议撤回条例草案；全力支持监警会的工作；从本月起，行政长官和所有司局长会走入社区与市民对话，一起探讨解决方法；邀请社会领袖、专家和学者，就社会深层次问题进行独立研究及检讨，向政府提出建议。林郑月娥强调，持续出现的暴力正动摇香港法治的根基，极少数人挑战“一国两制“，冲击中央政府驻港机构，污损国旗、国徽，将香港推向危险的境地。无论市民对政府或对社会现况有多大的不满，暴力绝对不是解决问题的方法。目前，最迫切的就是要遏止暴力、捍卫法治，重建社会秩序。政府会对所有违法及暴力行为，严正执法。（新华社）
【4】人民日报钟声：扩大开放，见中国胸怀
中国经济向世界敞开怀抱，得到广泛积极回应。商务部公布的数据显示，今年前7个月，中国新设外商投资企业超2.4万家，实际使用外资金额5300多亿元人民币，同比增长7.3%。德国、韩国、日本、荷兰对华投资分别增长72.4%、69.7%、12.6%、14.3%，欧盟对华实际投入外资金额同比增长18.3%；“一带一路”沿线国家对华实际投入外资金额同比增长5%……实实在在的数据表明，国际社会信任支持中国扩大开放，愿意继续与中国携手前进。美国《大西洋月刊》网站文章感慨，美国政府“不断地将世界其他地区推开，推向中国一边”。
【5】国务院研究“稳就业“新举措，进一步增加高职技校生规模
4日的常务会议提出，要多措并举稳就业，抓紧推进高职院校扩招100万人和运用1000亿元失业保险基金结余开展大规模职业技能培训等工作，研究进一步增加高职、技校招生规模和技能培训资金规模。中国新就业形态研究中心主任张成刚对第一财经表示，稳就业位于“六稳“之首，事关民生安定与预期稳定，是稳金融、稳预期的基础。通过开展高职院校扩招与大规模职业技能培训，有利于加大技能型人才供给，为国家产业转型升级提供助力，同时也有利于解决部分重点群体面对快速变化技术升级所可能导致的结构性失业。
国际大事 【1】约翰逊议会投票落败 议员通过议案阻止无协议脱欧
BBC3日报道，英国下议院议员以328:301的票数通过一项议案来控制议会议程，以此阻止无协议脱欧。这项议案规定英国不能在10月31日没有协议的情况下脱欧。该议案将使英国在10月31日无协议脱欧成为非法行为——除非议员同意无协议脱欧。英首相约翰逊在这次投票中落败，他表示这意味着更多的拖延和混乱。
3日，约翰逊在议会连遭打击，先是在演讲时，有保守党议员“投靠敌营”，加入自由民主党，导致约翰逊失去议会多数席位。议员们之后又通过议案控制议会，以此阻止无协议脱欧。当天，前首相特蕾莎·梅也出席议会。P1是特蕾莎看到约翰逊失去议会多数席位的表情，
【约翰逊：我宁可死 也不答应推迟脱欧】英国首相鲍里斯·约翰逊5日在演讲中呼吁公众支持10月15日举行大选，解决英国政治危机。约翰逊还说，自己“宁愿死在一条沟里”，也不要向欧盟提出推迟脱欧的请求。他说，只要自己还是首相，就不会要求延迟脱欧。但当被问及这是否意味着，宁愿辞职也不签署延迟脱欧命令时，约翰逊没有给出明确答案。
英相鲍里斯-约翰逊弟弟舟-约翰逊刚刚宣布辞去商务部长和保守党议员职务。舟-约翰逊一直是反对退欧的，他跟鲍里斯理念相反。今年夏天他被任命为商务部长， 但终于还是跟鲍里斯无法共事辞职了。亲弟弟选择这个时候反目，这对鲍里斯无疑又是一个打击。 鲍里斯家里立场分裂，老爹原来也是反对退欧的，后来为了亲情反转立场， 改为支持铁杆退欧的鲍里斯。姐姐也反对退欧，不过她说在家里大家不谈退欧的事情。。中国成语“众叛亲离”大概就是这意思。
【2】美国哥大校长再表态：FBI让大学监视华人学生学者 我拒绝
美国媒体早前曾披露，FBI正约谈多家美国大学，希望他们能协助FBI监视来自中国的留学生和学者，而这一点在最近似乎也得到了哥伦比亚大学校长的确认。哥大校长布林格日前向全校师生发送邮件并在《华盛顿邮报》上刊文，称尽管FBI“鼓励”大学设立渠道监视尤其是华人血统的学生和访问学者，但哥伦比亚大学不会这么做。
科技新闻 【1】教育部科技司：校园推广人脸识别技术应谨慎，将限制和管理
针对AI进校园，生物识别技术在校园逐步开始应用的现象，9月5日，教育部科学技术司司长雷朝滋在接受采访时表示，“（对于人脸识别技术应用）我们要加以限制和管理。现在我们希望学校非常慎重地使用这些技术软件。”“教育部已经在开始关注这个事情，组织专家论证研究。” 雷朝滋指出，人脸识别进校园，既有数据安全也有个人隐私问题，“包含学生的个人信息都要非常谨慎，能不采集就不采。能少采集就少采集，尤其涉及到个人生物信息的。” 【2】#特斯拉App大面积宕机#：部分美国车主称4个多小时没法用车
据美国NBC新闻报道，北京时间9月3日，很多美国特斯拉车主反映，特斯拉手机客户端突然出现大面积的宕机，导致车主无法打开车。这次故障大约从美国东部时间早上4点多开始，持续了4个多小时。很多车主都将特斯拉的App当做开车门的钥匙，尽管特斯拉为用户都提供了另外一种可用于开门的卡片，但很多车主还是习惯使用手机操作，并不会随身携带卡片。因此，在故障发生后，很多车主车主都在社交媒体上表示自己无法正常出行。
【3】脸书将主动为用户推荐约会对象，相互“暗恋”时系统还会提醒
当地时间9月5日， Facebook正式在美国推出约会服务。Facebook称，希望通过“约会服务”，帮助有共同爱好的人群，建立起有意义的关系。通过“Facebook约会”账号，用户可以在自己的好友圈中寻找约会对象，也可以选择完全在已有人际圈以外，寻找约会对象。除了用户自己浏览，Facebook还会主动推荐。Facebook表示，它将根据用户在创建个人账户时所表达的喜好，以及用户的兴趣爱好和以往在Facebook参加的社交活动，针对单独用户推荐匹配的约会对象。此外，“Facebook约会”还上线了“暗恋”功能，用户可以给自己的Facebook好友，或Instagram好友发送“暗恋”。当双方都发送了“暗恋”信息，Facebook会向双方发送提醒。
优秀的项目 【1】linux shell for ios 
【2】Tiler: Build Images with Images
【3】google engineer practice guide
google 开源如何code review
好文章 【1】Electric cars are the MP3s before Spotify</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 13 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_13/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_13/</guid>
      <description>每周分享第 13 期 2019 week 35 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
国内新闻 【1】黄之锋等至少三名香港活动人士被捕
周六是中央政府严格限制香港普选决定的“831决定”五周年纪念日前夕，香港警方逮捕了至少三名知名活动人士。五年前领导香港民主示威的学生领袖黄之锋和周庭于周五上午被捕，消息由他们所在的政治组织宣布，他们曾经领导的一场运动预示了当前的抗议活动。如今已被取缔的香港民族党前领导人陈浩天在Facebook上说，他于周四晚间在香港机场遭拘捕。
黄之锋获得保释，案件押后至11月8日再审讯，以待控方调查，包括检视录影等。黄之锋和周庭获准以1万元现金保释，但是须守宵禁令。
和雨伞运动不同的是，目前的抗议活动没有树立任何可以确认身份的领导人，部分原因在那场活动后是许多像黄之锋这样的知名人士最后都进了监狱。
香港教大学生会称会长梁耀霆昨晚被捕，警方此前通报在港铁太子站共抓40人
昨日（8月31日）下午开始直至夜间，部分极端暴力分子在香港多个地点纵火、作乱，此后警方宣布逮捕数十人。据香港东网刚刚消息，香港教育大学学生会今天(9月1日)发表声明称，其会长梁耀霆昨晚近10时，在警方速龙小队冲入港铁太子站时被拘捕，现被拘留于葵涌警署，罪名未知。
【2】猪肉价格已达历史高点，国务院取消禁养限养政策。（财新） 农业农村部回应猪肉价格上涨：生猪生产将逐步恢复
近期猪肉价格持续高位运行，受到各方高度关注。农业农村部市场与信息化司、畜牧兽医局有关负责人31日表示，这轮猪价上涨是非洲猪瘟疫情与周期性因素叠加的结果，当前肉类供应有保障，生猪生产将逐步恢复。
【3】9名中国留学生返美开学 在洛杉矶机场遭遣返
据美国《世界日报》报道，9名在美国亚利桑纳州州立大学就读的中国留学生，日前在洛杉矶国际机场被边境官员扣留后遣返。校方表示正向联邦相关部门了解缘由，但目前仍未知原因，联邦海关和边境保护局(CBP)则只称，扣留和遣返这9名学生是在过关检查时“发现的信息”，但对个案不作评论。这9名中国留学生均就读于亚利桑纳州州立大学(Arizona State University)，其中多名学生开学将会上最后一学期的课程;亚利桑纳州大在一份声明中表示，9名学生上周从中国返美时，在洛杉矶国际机场过关时被扣留，随后被遣返回中国。亚利桑纳州州立大学表示，该校迄今仍保留9名学生的学籍，并“尽可能快”地同联邦部门配合，尝试了解他们被扣押和遣返的原因，但目前未获明确回应。 亚利桑那州立大学五问美国政府9名亚利桑那州立大学ASU的中国学生在过境洛杉矶国际机场的时候被遣返。亚利桑那州立大学致信美国海关边境保护局和美国国务卿蓬佩奥讨说法。
 抵达洛杉矶国际机场审查国际学生的标准程序是什么？ 谁来进行审查？ 审查人员接受过什么训练？ 他们是否说普通话？ 他们拒绝学生入境的客观标准是什么？  目前ASU没有获得这些学生被遣返的任何说明；并且认为这些学生不涉及任何学术欺诈。
ASU要求美国政府允许学校为在洛杉矶机场被拘留的学生提供协助。并要求政府提供过去90天在洛杉矶机场被拒绝入境的中国学生人数和具体情况。
哈佛新生入境美国被拒 因其朋友曾发帖反对美国
国会山报道，上周，一名哈佛新生在入境美国时被官员审查社交账号、手机和电脑等后，其签证被取消并被驱逐出境，原因是他的朋友曾在网络上发帖反对美国。据报道，这名学生是来自黎巴嫩城市苏尔的巴勒斯坦人，在机场被移民官员审查了8个小时，发现他的朋友里，有人在网上发布过反对美国的帖子。该学生解释，自己与这些帖子没有任何关系，但最终被取消签证并驱逐出境。哈佛表示，正在与该学生家长和相关部门联系，努力让他能够入学。2017年，在特朗普政府最初的旅行禁令下，两名哈佛研究生也曾遇到类似情况，最后他们获准了进入美国。
中国留学生携防弹衣入美被遣返 学生：并无恶意企图
据美媒27日报道，一名就读美国密歇根州某知名大学的中国留学生，在从中国返回美国时，疑因携带防弹背心，遭海关请进“小黑屋”详查，尽管这名中国留学生入关时诚实申报带了防弹背心，但海关执法人员仍拒绝让他入境，并注销其美国签证，随后将他原机遣返。
【4】深圳探索垃圾分类立法：居民需购置专用垃圾袋，起罚点50元，与信用挂钩
27日，《深圳经济特区生活垃圾分类管理条例（草案）》首次提请深圳市六届人大常委会第三十五次会议审议。此次深圳的立法，将垃圾不分类行为上升到“违法行为”，可对个人处以50元以上200元以下罚款，对单位处1000元以上5000元以下罚款。但罚款的前提是，未按照要求分类投放生活垃圾，由主管部门责令改正但拒不改正。并且个人可选择交纳罚款，或者参加主管部门组织的教育培训和宣传服务活动，通过培训或者完成宣传服务的，可以抵扣罚款。此外，垃圾不分类可能将与信用挂钩，作为不良行为记录纳入公共信用信息系统
【5】
【6】中国失能老人超过4000万 将分为五级照护
国家卫生健康委员会等部门印发《关于加强老年护理需求评估和规范服务工作的通知》，指导各地相关医疗机构规范提供老年护理服务。国家卫健委医政医管局副局长焦雅辉27日在新闻发布会上介绍，目前，中国60岁及以上人口数近2.5亿人，失能老年人超过4000万，对专业的医疗护理服务呈现庞大而刚性的需求。通知明确，老年护理服务类型主要包括机构护理、社区护理和居家护理3种类型。护理项目主要包括生活护理类、护理与康复类、心理护理类和中医护理类等。相关医疗机构根据老年人能力和老年综合征罹患情况的评估结果，将老年患者护理需求分为5个等级，护理0级（能力完好）、护理1级（轻度失能）、护理2级（中度失能）、护理3级（重度失能）、护理4级（极重度失能）。
国际大事 【1】巴西总统：欢迎外国援助 但分配须由国家决定
巴西政府今天表示，巴西欢迎所有协助扑灭亚马逊森林大火的外国资金支援，不过前提是巴西必须自己决定如何使用所获得的援金。巴西总统博尔索纳罗的发言人巴罗士说：“巴西主权是不能谈判的。”但他表示，巴西不反对与法国对话。博尔索纳罗较早前表示，他希望法国总统马克龙撤回对他的“侮辱”，他才会考虑接受七大工业国集团（G7）在法国高峰会上同意金援巴西灭火的2000万欧元。据报道，博尔索纳罗周二接受媒体访问时说：“首先，马克龙必须收回他的侮辱。他说我是一个骗子。在我们与法国谈判或接受法国任何东西之前……他必须收回这些话，然后我们才能谈。……他必须先收回，然后再提供（援助），我才会回答。”
 【南美国家提议就亚马逊林火召开紧急高峰会】亚马逊雨林持续遭受火灾肆虐，秘鲁和哥伦比亚提议召开区域紧急高峰会共商对策，以保护这片雨林。秘鲁总统毕斯卡拉（Martin Vizcarra）和哥伦比亚总统杜克（Ivan Duque）在秘鲁东北部普卡帕（Pucallpa）双边高峰会场边发表声明，要求于9月6日在哥伦比亚召开紧急会议，希望“携手合作”保护亚马逊雨林。声明说，两国“总统认同有必要携手合作，为亚马逊区域保育和永续利用尽一分心力。亚马逊区域对于地球恢复力来说是最重要的生态系统之一”。法新社报道，这场紧急高峰会目的将是制定条约以“保护、发展和永续利用”亚马逊雨林区，同时造福“住在当地的社群”。
【2】美商会会长呼吁立刻撤销关税与中国重启谈判
美国商会会长托马斯·多诺霍（Thomas Donohue）29日警告，贸易紧张局势持续升级可能造成美国经济衰退，呼吁重启中美经贸磋商。多诺霍发表在《华盛顿邮报》网站上的文章指出，受经贸摩擦升级和全球经济增长疲软影响，美国企业投资出现三年来首次下滑。同时，美国制造业自去年12月以来也出现下滑，农场收入大幅下降。本月美国债券市场出现“收益率曲线倒挂”更是引发投资者恐慌，从历史上看这是经济衰退的先兆。多诺霍指出，经济扩张通常以政策失误终结，现在美方可能犯的最大错误就是进一步增加不确定性，让美国经济面临更大衰退风险。他表示，当前美国政府采取果断措施避免经济衰退至关重要，这意味着与中国的贸易紧张局势必须结束。
美银美林进一步下调人民币汇率预测至7.50
投行美银美林周二发表研究报告称，将今年底人民币兑美元预测进一步降至7.50，为三周以来第二次下调预测。该行称，新的预测是考虑到外汇并非中国唯一可用以抵销关税影响的工具，以及中国人民银行美元/人民币定价中没有明确的贬值偏差。据路透社报道，美银美林预期，人民币贬值将仍为一个渐进的过程，当关税提高获得确认或升级时，中间会有起伏的风险。报告称，虽然现时情况仍非常不稳定，但中国上周提出的增加关税显示当局的坚定立场。该行重新审视美国增加关税可能对人民币汇价预测的影响，若中国只利用人民币贬值以抵销关税影响的话，按现时关税实施的时间表，美元/人民币CNY=最高可达7.66，即意味着人民币兑美元将较现水平贬值7%。不过，美银美林指中国目前并不只以汇率作为抵销关税的手段，其同时亦向美国商品征收关税，这可降低人民币需要贬值的幅度以抵销关税影响。
【3】英国首相强行暂停议会
英国硬脱欧似成定局，首相约翰逊28日向英女王伊丽莎白二世请求从9月10日至10月14日暂停议会五周，获得英女王同意。此举意味着英国议会将难以在10月31日脱欧限期前，通过任何阻止无协议脱欧的法案，形同为硬脱欧铺路。此举引起在野党的强烈愤怒，称关闭议会将是英国民主最黑暗的一天，誓言联手紧急行动防止硬脱欧。分析指英国或将面临前所未有的宪政危机和政治动荡。
包括工党、自由民主党、苏格兰民族党等多个在野党27日发表联合声明，将在议会内采取法律手段阻止硬脱欧，包括通过立法和对政府发动不信任案等可能方式。分析指，原本在野党对发起不信任案仍存在分歧，但如今反而加速了他们的团结并可能令不信任案箭在弦上。另一边厢，160名跨党派议会议员27日同意，在首相关闭议会实行无协议脱欧的情况下另组议会，不惜冒宪政风险与约翰逊缠斗到底。
在英国首相提出暂停议会几个小时后，英国各大城市举行示威活动，要求首相约翰逊辞职。伦敦的示威者向唐宁街游行，示威者称约翰逊暂停议会是＂政变＂，他们高呼：＂拯救我们的民主，停止政变＂。
英国超30城爆发游行，抗议首相强行暂停议会
当地时间8月31日，上万人在英国各地举行游行示威活动，他们愤怒地指责首相约翰逊，抗议他在临近脱欧期限前暂停议会的举动。据美国哥伦比亚广播公司(CBS)31日报道，当天，包括英格兰，苏格兰，威尔士和北爱尔兰在内的30多个城镇举行了游行示威活动。报道称，据估计，约有1万人则聚集在伦敦市中心，抗议人群高呼“鲍里斯•约翰逊，真不知羞耻”，另有一些人高喊“停止政变”等口号。伦敦的示威活动还造成了市中心滑铁卢桥和特拉法加广场交通瘫痪。
【4】韩国成世界首个零出生率国家
8月28日，韩国统计厅发布的“2018年出生统计”显示，去年韩国的综合出生率为0.98，创下韩国开始进行生育率统计(1970年)以来的最低纪录。这意味着，韩国女性在育龄(15岁~49岁)平均生育的子女数量不到1人，成世界唯一出生率进入&amp;rdquo;零时代&amp;rdquo;的国家。研究显示，韩国要保持人口数量稳定，总和生育率至少应达到2.1。去年韩国的新生儿数量只有32.68万，也比前一年减少3.09万(-8.7%)，同样创下了历史最低纪录。数据显示，去年韩国的粗出生率(每1000人中的新生儿数量)为6.4人，减少0.6人。问题在于，韩国政府在过去十年已经为解决低生育率问题投入超过100万亿韩元资金，却始终看不到任何好转的迹象。
【5】日本正式把韩国从贸易“白色名单”除名
日本将按照原定计划，28日起撤销韩国受信任贸易伙伴地位、即正式把韩国从获得贸易便利的“白色名单”中除名。日本经济产业大臣世耕弘成27日在记者会上说，“我们将执行”把韩国从贸易“白色名单”除名的计划。日本政府本月初决定把韩国排除出“白色名单”，定于28日起正式施行。日本政府把“白色名单”所列国家视为安全层面友好国家，从日本企业进口可能军民两用的物品和技术时，获得出口审批便利。就日方举措意在打击韩国经济的批评，世耕弘成说：“这是一项旨在实施适当出口控制的国内决定。不是为了影响日韩之间的关系。”
科技新闻 【1】ZAO爆红</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 12 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_12/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_12/</guid>
      <description>每周分享第 12 期 2019 week 34 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
这个分享做了12期了，做这个的初衷就是记录一下每天看到的新闻。有些很有意思的东西我很想发给别人，但是感觉发太多别人也会觉得烦，索性就直接放在个人博客上。本来想发公众号，不过怕公众号被封。。。现在大家看新闻，很容易被算法推荐的局限在自己所关注的领域，我这里放的很多新闻其实也主要来自几个信息源，选择还是可能会影响到我们以后生活的新闻。任何做新闻的都会被作者的角度局限，所以还是需要多多了解不同方面的声音。
在一周内很多新闻都会有很多的延续和反转，我正好可以把新闻的发展历程记录下来呈现给大家。周一fb，twitter宣布封禁账号，之后可以看到国内各种官媒对其的批判，说其双标，说一套做一套，看一些正常人的账号被封了，看官方刷粉的中标文件。一个新闻事件总会引发很多其他的故事，把他们放在一起可以让你对一个新闻有更加全面的了解。
互联网是一个很容易把事情忘记的地方，很多东西说没就没了，这里也算是一个个人备份吧。所有放的东西只是新闻，对于新闻我不持支持或反对，一切都可以在其他地方可以查到。（有的新闻里的观点是我觉得可笑才放，不是因为我觉得这个说的很有道理）
国内新闻 【1】我国将对美国750亿美元进口商品加征关税
国务院关税税则委员会23日晚宣布，对原产于美国的5078个税目、约750亿美元商品，加征10%、5%不等关税。据新华社报道，关税将分两批从今年9月1日和12月15日起实施。关税委指，美国政府8月15日宣布，对自华进口的约3000亿元商品加征10%关税，分两批自今年9月1日、12月15日起实施。措施导致中美经贸摩擦持续升级，极大损害中国、美国以及其他各国利益，也严重威胁多边贸易体制和自由贸易原则。关税委称：“中方采取加征关税措施，是应对美方单边主义、贸易保护主义的被迫之举。”另外，关税委还宣布，自今年12月15日起，也将对原产于美国的汽车及零部件恢复加征25%、5%关税。
周五，在北京宣布将对美国商品征收报复性关税的12小时后，特朗普表示，美国将从10月1日开始，把针对2500亿美元中国商品的关税从25%提高至30%。他同时表示，将对其余3000亿美元的中国商品关税从10%提高至15%。标普、纳斯达克、道琼斯等美国主要股指应声下跌。此外，特朗普还要求美国企业切断与中国的联系，并于周六重申自己有权要求美国企业离开中国。
但在周日的G7峰会上，他似乎对中国展现出相对缓和的态度，称将“重新考虑”是否要升级贸易战。不过，白宫官员随后表示，特朗普的意思是“他后悔没有把关税提得更高”。
大统领首次承认贸易摩擦会带来经济衰退。但是他认为承受短期代价是值得的
【#新闻联播揭美方企图继续耍横# 坚决奉陪到底！】美方一些人动辄挥舞关税大棒，任性实施贸易霸凌，却不许贸易伙伴合理合法地维护自身利益，活生生地我可以施压你，但你不能反制我，这样的逻辑实在荒唐、极其霸道！中方在重大原则问题上绝不让步，对关税施压坚决奉陪到底，美方对此不要再有任何误判！
【2】【国家统计局：“全面两孩”政策效果显著】国家统计局发布报告指出，新中国成立70年来，中国总人口由1949年的5.4亿人发展到2018年的近14亿人，年均增长率约为1.4%。“全面两孩”政策实施后，2016年和2017年出生人口分别为1786万人和1723万人，明显高于“十二五”时期年均出生1644万人的水平，政策效果显著。
【3】中央政法委评深圳先行示范区的重大意义
中央政法委微信公众“长安剑 ”发表的文章，该文所列的三大意义分别是，在新的历史关口前，“杀出一条血路”；在粤港澳大湾区中，丰富“一国两制”新实践；在未来的道路上，中国的脚步坚定坦荡。文中写道，深圳将背负起全新的历史使命。随着改革开放进入深水区，中国再次走到了历史关口，需要一座“摸着石头过河”、“杀出一条血路”的城市。深圳建设中国特色社会主义先行示范区，将再次为中国的发展开题破局。这个发展体现在现代化经济体系上，也体现在民主法治环境上。文章提到，“一国两制”在香港的实践遇到了很多新情况新问题。一个繁荣的深圳和粤港澳大湾区，将提供庞大的消费市场、雄厚的产业基础和众多的就业机会，与港澳深度融合，解决港澳尤其是香港当前的社会矛盾。文章表示，对比香港街头“把香港推向粉身碎骨深渊”的乱港暴行，中央的每一个相关决策，都为香港留下重要的战略对接点，为香港发挥自身竞争力提供坚强的后盾。文章在阐述第三个意义时表示，“先行示范”四个字是中国未来发展的方向。文中写道，“40不惑，改革开放的第41个年头，中国的脚步越发坚定坦荡。”
【4】21萬港人手牽手60公里 照亮「香港之路」
「香港之路」人鏈昨晚7點組成，大批香港市民響應網路號召，在香港地鐵站三條線路，在香港島、九龍和新界三大地區手牽手築成人鏈，重申撤回修例等五大訴求。
香港的人鏈行動，來自這天正好是著名的「波羅的海之路」30周年。1989年8月23日，波羅的海沿岸的愛沙尼亞、拉脫維亞、立陶宛三國，200萬人手拉手組成長逾600公里的人鏈，連結3國首都，抗議前蘇聯占領，向外展示爭取自由民主的決心，當年人鏈震動世界，後來是前蘇聯崩潰及三國獨立。
【#人民锐评#：人链“香港之路”？不归路！】效仿具有鲜明政治意图的历史事件，用“人链”搞所谓的“香港之路”。香港极端激进分子最终还是抵不过恶念的驱使，自行撕下了伪装的面具，露出“港独”本相。
　30年前的“波罗的海之路”是怎么回事，世人皆知；“台独”分子其后仿效，臭名昭著；所谓的“香港之路”是什么性质，不言自明。
　当一小撮“港独”分子冲到前台开始卖力表演，所谓“反修例”的“画皮”还兜得住吗？潜伏的“毒草”已由暗转明，妄想裹挟全体市民滑向万劫不复的深渊。
　香港之路是由一代代爱国爱港的香港人辛苦打拼筑就的，从来都是在与祖国的同舟共济、同频共振中延展绵长，从来都与祖国的前途命运紧紧相连。妄想借“人链”行动摧毁香港繁荣稳定局面，陷东方之珠于水火，市民不会答应！动摇国家根本利益，触碰“一国两制”原则底线，中国人民不会答应！
　香港之路在哪里？决不会，也决不能是“港独”这条不归路。筑人链搞所谓“香港之路”，无异于自掘坟墓！
【5】上海肉类价格调整表
国际大事 【1】马克龙提议G7峰会谈亚马逊大火 巴总统批其“殖民主义心态”
亚马逊雨林已连续烧了3个星期，巴西总统被责不作为，法总统马克龙也加入批评阵营。BBC报道称，马克龙8月22日在推特上说：“我们的家园着火了。亚马孙雨林这个地球之肺正在被大火吞噬，它制造的氧气占全球氧气的20%。这是一场国际危机”，并呼吁在G7峰会上讨论这一事件。对此，巴西总统博索纳罗很快发推回怼，指责马克龙利用巴西内政谋取“个人政治利益”，炮轰马克龙有“殖民主义心态”。博索纳罗写道：“法国总统建议G7在没有本地区国家参与的情况下讨论亚马孙河流域的问题，这唤起了一种错误的殖民主义心态。”据悉，巴西国家空间研究院表示，近8个月已检测到亚马逊雨林发生超7万起火灾。8月15日以来，已发现超9500起山火。
巴西总统：我对亚马逊雨林有深切的爱和敬意
英国卫报24日报道，面对亚马逊雨林大火和对自己环境政策的不满，巴西总统博索纳罗发表讲话，称自己对雨林有“深切的爱和敬意”，他对雨林目前的局势感到不满，将会采取坚定行动来应对。卫报指出，博索纳罗也在演讲中淡化政府应付的责任，他表示：全世界都有森林火灾，这不能成为实施国际制裁的借口。亚马逊大火目前已成为一场环境和政治危机。
法国总统马克龙表示，G7领导人已达成共识：亚马孙雨林大火是国际性的紧急状况。他呼吁各国尽快达成协议，以帮助遭受火灾肆虐的国家。
【2】推特脸书关闭大量内地账号，耿爽：不知道是不是戳中了他们的短处
facebook news room | Removing Coordinated Inauthentic Behavior From China
twitter blog| Information operations directed at Hong Kong
google blog| Maintaining the integrity of our platforms</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 11 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_11/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_11/</guid>
      <description>每周分享第 11 期 2019 week 33 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
国内新闻 【1】香港「反送中」抗議踏入第11周，大批香港市民響應多次發起&amp;rdquo;反送中&amp;rdquo;遊行的香港「民間人權陣線」（簡稱「民陣」）號召，星期日（8月18日）在銅鑼灣維多利亞公園參與集會，要求香港政府撤回《逃犯條例》修訂及成立獨立委員會調查警民衝突。民陣召集人岑子傑稱在銅鑼灣、天后及維園一帶參加集會的人數有170萬人。警方則表示，在不反對通知書所列明的指定集會地點，同一時間出席的最高峰人數為12萬8千人。
「民陣」以《煞停警黑亂港，落實五大訴求》為題發表公開信，形容近期香港警察實施「中國式鎮壓」，「香港人被香港政府和香港警察羞辱夠了」，「民陣」特別要求四個與警隊相關的官員，包括保安局局長李家超、警務處處長盧偉聰等人問責下台。
在周六，由建制派人士組織的「守護香港大聯盟」動員支持警察的人士參與集會，大會稱有47.6萬人出席，警方稱最高峰有10.8萬人。他們反對示威者採取暴力，支持警方執法。
「民陣」五大訴求包括：1. 撤回《逃犯條例》; 2. 徹查警察暴力; 3. 撤銷對抗議者的檢控; 4. 撤銷以暴動定性示威; 5. 行政長官林鄭月娥下台及落實雙普選。
国泰公布行政总裁、顾客及商务总裁双双离职
国泰航空16日宣布管理高层人事变动，该公司已接受何杲辞任行政总裁职务(CEO)，卢家培辞任顾客及商务总裁职务。国泰航空宣布，邓健荣将接替何杲出任行政总裁，林绍波将接替卢家培出任顾客及商务总裁，林绍波还将留任香港快运行政总裁，直至另行公布继任人。该人事变动于8月19日生效。国泰航空主席史乐山表示，邓健荣和林绍波具有丰富的业务经验，对航空业及公司员工亦拥有深入认知，有能力在这关键时刻成为国泰航空强而有力的领导者。
出动驻港部队会破坏“一国两制”？人大基本法委员会委员回应 依法出动驻港部队不会破坏“一国两制”
全国人大常委会香港基本法委员会委员韩大元15日在中国国务院新闻办的一场吹风会上表示，根据香港基本法和驻军法相关规定，驻港部队可以应特区政府要求经中央政府批准后派出人员协助维持社会治安与救助灾害，出动驻港部队不会破坏“一国两制”。与此同时，基本法第18条规定，全国人大常委会有权决定在特区实施紧急状态。全国人大常委会既有判断权，也有决定权，也有宣布权。他同时强调，宣布紧急状态的权利在行使时有严格的标准。这名中国法律学者强调，“一国两制”的前提是“一国”，国家的统一和尊严是“一国两制”的出发点。依法治港，即意味着要通过法治维护国家主权，维护香港的繁荣稳定。
【香港特区政府：非法示威集会对经济造成非常负面影响】8月14日下午，香港特区政府举行跨部门记者会，介绍非法示威集会造成的影响。据机管局行政总裁林天福介绍，非法示威集会造成机场停运两日，共有979班航班取消，对香港经济打击很大。据香港商务及经济发展局局长邱腾华介绍，香港是一个国际商业中心，每年货物吞吐量为510万吨，去年客运量超过7500万人次。目前受非法示威影响，8月份游客人数首5日下跌31%，在8月份的第二个5日，这个数字按年下跌33.4%。酒店方面，入住率普遍跌破两位数，有的酒店个别入住率下跌三成到五成。目前，已经有28个国家发出不同程度的旅游提示，对香港经济造成非常负面的影响。 香港警方：机场极端暴力示威者暂不构成恐怖主义行为
香港警方14日下午举行例行记者会。警方指，香港有一套处理恐怖主义的法例，会密切留意极端暴力示威者的势头。对于昨日极端暴力示威者的行为，警方表示看不到其强迫政府推展任何政治、宗教、思想上的主张，认为事件暂时不构成恐怖主义行为。
日本外务省就前往香港发布一级危险提醒
日本外务省14日就前往香港发布了建议注意安全的一级危险提醒。自1997年香港回归中国以来尚属首次。据共同社报道，日本外务省表示，“举行游击式的抗议活动等，形势可能有变化，还可见抗议者与警方的冲突趋于升级”。日本的危险提醒分为四级，数字越大越危险。一级是建议注意安全，二级是建议谨慎前往，三级是建议暂勿前往，四级是建议撤离
【2】日媒：中国家庭债务升至日本经济泡沫期水平
中国家庭债务的急剧扩大正成为全球经济的风险。有日媒统计，中国的家庭债务与可支配收入之比上升至日本经济泡沫时期的水平，且已开始出现抑制消费的动向。据日经中文网13日的报道，家庭债务的膨胀遏制消费的状况在中国开始出现。中国的家庭债务与GDP之比在2018年为53%。较雷曼危机前增加了34%，增幅居主要国家之首。由于中国政府希望提高经济增长率，因此住宅价格持续上涨。据易居房地产研究统计，广东深圳2018年的房价与居民一年的收入比达到34倍，大幅高于日本的6.3倍（2017年，日本国土交通省统计）和美国的5.7倍（2016年，日本国土交通省统计，中间值），民众的房贷负担十分沉重。在日本住宅价格高涨的1980年代，家庭债务膨胀至近三倍，家庭债务与可支配收入之比从70%多一点提高至120%。目前中国的这一比例已经达到120%，达到了日本经济泡沫期的水平。日本综合研究所首席主任研究员三浦有史表示，“中国受家庭债务增加影响，零售销售额呈低迷倾向“。当前中国的汽车销售连续12个月陷入负增长，暗示消费疲软。虽然中国力争向消费主导型经济结构转型，但是却遭遇障碍。
【3】“扫黄打非”办公布网络文学专项整治进展：已约谈70余家网站
据悉，截至7月底，全国“扫黄打非”办公室转办涉嫌传播低俗色情甚至淫秽内容的网络文学网站、App、微信公众号和作者线索347条，并部署各地积极查处。根据这些线索，已查办刑事案件10起、行政案件67起。此外，约谈网站70余家，责令整改。行动中，全国“扫黄打非”办公室查处晋江文学城、起点中文网、米读小说、番茄小说等违法行为并公开曝光。同时，多地通过查办案件处罚了一批企业及个人，关闭一批网站和App，清理了一批微信公众号。北京连续查处“红袖添香”、“17K中文网”、“豆瓣网”、“新浪微博”、“磨铁中文网”等多起网站传播淫秽色情小说案件，均给予行政罚款处罚。
【4】国务院就新疆“教育培训“发表白皮书，强调有效遏制恐怖主义
白皮书形容新疆是中国“反恐去极端化斗争的主战场“，并特别指出位于南疆的和田、喀什等四个地区的宗教极端主义渗透时间长，曾经频频发生暴力恐怖案件。白皮书称，实践证明在新疆展开的“教育培训“工作有效消除恐怖主义、宗教极端主义滋生、蔓延的土壤和条件；自新疆展开“教育培训“工作以来，已连续近三年没有发生暴力恐怖案件，社会治安状况明显好转。白皮书批评国际上有一些别有用心的人，以各种方式对新疆“教育培训“中心进行污名化；白皮书强调“教育培训“工作完全符合国际社会反恐、去极端化的基本精神和原则。
【5】上海计划年底前投放2000个AI垃圾桶
上海张江人工智能岛上，一款可自动分类的AI垃圾桶正式投入应用。这款垃圾桶利用太阳能或插电装置，可识别95%可回收垃圾品种，并于8月底更新后，方可识别有害垃圾。目前，已有30多个投入使用，主要放于人流密集、办公及公共场所等垃圾分类重灾区域。据悉，该款垃圾桶将现身8月29日的人工智能大会，且年底前计划投放2000个于市面。
国际大事 【1】全球各大城市本週末均發起反送中活動，但各地遊行卻屢遭海外「愛國人士」抗議，甚至爆發口角、肢體衝突。圖為美國洛杉磯聖塔莫尼卡區反送中與親中人士對峙。（法新社）
香港反送中延燒海外，海外港人及支持人士本週五、六（16、17日）在全球至少33個城市發起聲援活動，向國際社會表達訴求，卻有多起活動遭到親中人士到場抗議、怒罵，甚至爆發肢體衝突。
綜合媒體報導，全球各大城市跨海聲援香港反送中運動，過程卻遭到親中愛國人士「鬧場」，引起當地警方關切。
加拿大多倫多香港團體於週六舉行「817全球撐港抗暴遊行」，聲援香港的反送中，遭到持中國「五星旗」人士圍堵抗議，人數最多增至百多人，他們高唱中國國歌，支持反送中的示威者則有人唱加拿大國歌，後爆發推擠衝突，引起多倫多警方到場關心。
美國洛杉磯16日下午舉行的「反對香港警察暴力」遊行同樣也遭受海外親中人士高喊「One China」抗議。巴黎週六的聲援香港活動，同樣也遭到一群手持國旗、高唱國歌的人士抗議。
而在澳洲，各地在16日、17日都有反送中遊行。在墨爾本，約600名反送中人士在州立圖書館外集會，卻有近百名海外親中人士到場抗議，雙方發生推擠，演變成肢體衝突；據了解，雙方陣營也在澳洲昆士蘭大學、澳洲國立大學、蒙納士大學、雪梨大學等地對峙。
【2】韩国民间抵制日货 呼吁杯葛东京奥运
日韩贸易争端持续恶化，两国民间舆论亦愈趋热烈。韩国有商户在货架贴出告示，呼吁消费者响应抵制日货。路透社早前引述在韩国经营日本服饰品牌优衣库门市的迅销公司发言人称，优衣库在韩国的销售额受到冲击，但公司近日决定在10月租约期满时关闭首尔市中心一间分店，与韩国民众抵制日货无关。据韩国数码平台商 IGAWorks 统计，优衣库的 Android 系统应用程式的7月每日活跃用户，较6月平均减少40%；另一日本品牌“无印良品”应用程式的7月每日活跃用户，亦较6月平均减少44%。此外，韩国民间亦正呼吁抵制明年东京奥运会。据报道，因应日方考虑以2011年发生核灾的福岛作为奥运圣火传递的起点，以象征日本灾后重生，韩国有政客及民众质疑东京奥运将受辐射影响，呼吁政府杯葛。
【2】欧股美股集体闪崩！道指暴跌800点，油价跌超3%，VIX恐慌指数上涨26%，债市高能预警
美东时间8月14日周三，10年期美债收益率一度低于2年期美债收益率，出现倒挂的现象，向投资者发出美国经济衰退的强烈预警信号，道指一夜闪崩，VIX恐慌指数涨超26%。
【3】特朗普向合法移民开刀：可以来美国 不可以占用公共福利
美国依靠政府救济的低收入移民绿卡或将被限制乃至取消。12日特朗普政府宣布，在36个月中依靠政府提供的食物补助、公费医疗补助或其他公共福利总计超一年以上者，或将被限制永久居民身份。其中针对儿童或孕妇的补助不算在内，政策将从10月15日起生效。此外，决定是否符合绿卡资格时还会考虑教育、家庭、资产、经济信誉、专业技能等因素。而申请被拒的外国人可以通过购买公共负担债券（public charge bond）获得身份调整的机会，此种债券目前政府打算按每人8100美元或更高的价格出售。
特朗普说：“我们的政策是为防止希望来美国领救济金的外国人涌入，美国鼓励的是努力工作自食其力的精神。”对于这一新规是否违法，特朗普政府称，国会从未定义过“受政府救济者”，总统有权重新对“自给自足”与“受政府救济”进行定义。
【4】新加坡下调全年GDP增长预测至0到1%
联合早报报道，由于外部环境加上本地经济上半年增长疲弱，新加坡贸工部将该国全年GDP增长预测进一步下调到0至1%，预计全年经济增幅处于预测范围的中间点。报道称，这是该国今年5月以来，再次下调经济增长预期，此前预测范围是1.5%至2.5%。第二季度经济报告显示，新加坡今年第二季度同比增长0.1%，是10年来最糟糕的表现，环比第二季度较第一季度萎缩3.3%。
科技新闻 【1】曝2021款三星智能手机将采用石墨烯电池
据CNET报道，据推特爆料大神Evan Blass（@Evleaks）称，三星希望明年或到2021年至少有一部手机配备石墨烯电池。其实早在2017年11月，三星就获得了基于石墨烯电池解决方案的专利，根据此前报道，在2018年底这款石墨烯电池已经基本制造完成。目前三星已经就这一技术，在韩国和美国都进行了专利申请。这项技术被称为“石墨烯球“，据悉，三星的石墨烯解决方案能使电池的电荷比锂电池高45%，也就是说，使用石墨烯电池，可以在不需要改变现有电池体积大小的情况下，让电量翻倍。石墨烯电池的充电效率比传统锂电池要快上5倍多。此外，石墨烯电池量产后预计售价方面将比锂电池更便宜，而且因为材料关系，会更加环保。由于石墨烯在高达60摄氏度的高温环境中，依然保持极高的稳定性。因此石墨烯的研发成功，还有望在未来成为电动车的动力来源。
【2】数百谷歌员工请愿 要求公司不与美移民机构合作</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 10 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_10/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_10/</guid>
      <description>每周分享第 10 期 2019 week 32 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
这周国内很多地方都受台风影响了。截至11日13:30，超强台风“利奇马”已致535.8万余人受灾，浙江因灾死亡32人，因灾失踪16人，紧急转移安置120.2万人（其中集中安置53.8万人，分散安置66.4万人）。农作物受灾面积18.5万公顷，绝收约2.3万公顷，因灾倒损房屋3.6万间，直接经济损失157.5亿余元。这些数字背后是一个个被影响的家庭啊！
【上海两大机场今日已取消航班1949架次，通行能力下降七成】#多地航空公司取消航班#上海两大机场8月10日已取消航班1949架次。截至当日13时，浦东机场取消航班1231架次（其中进港623架次，出港608架次）；截至当日12时，虹桥机场取消航班718架次（其中进港353架次，出港365架次）。空中交通网发布上海终端区航班延误红色预警提示：上海终端区预计，8月10日0：00至15：00，受台风影响，通行能力下降70%左右。（想当年我也是这个时间来美国的。。）
国内新闻 【1】“破七”之后，美国宣布中国列为汇率操纵国
美国财政部5日下午发表声明，宣布将中国列为汇率操纵国。声明指控中国操纵人民币兑美元汇率，以使得中国在贸易上获得“不公平竞争优势”。这标志着中美贸易战的又一次显著升级。8月5日，人民币在岸及离岸兑美元汇率双双“破七”，达到近10年来最低点。特朗普误称人民币兑美元汇率接近“历史低点”，并指责中国政府操纵汇率。美国财政部在声明中引述中国人民银行官方5日答记者问时表示：“（近年来在应对汇率波动过程中，人民银行）积累了丰富的经验和政策工具，并将继续创新和丰富调控工具箱，针对外汇市场可能出现的正反馈行为，要采取必要的、有针对性的措施”。美方认为这意味着中国官方承认操纵汇率。美国财政部表示，将与国际货币基金组织合作，消除中国通过最新举措获得的“不公平竞争优势”，同时继续敦促中国提高汇率及外汇储备业务和目标的透明度。
中国相关企业暂停新的美国农产品采购
新华社6日凌晨引述国家发展改革委、商务部消息指，国务院关税税则委员将对8月3日后新成交的美国农产品采购暂不排除进口加征关税，同时中国相关企业已暂停采购美国农产品。新华社随后又发表一篇评论，指美方日前宣称拟对3000亿美元中国输美商品加征10%关税，严重违背了中美两国元首大阪会晤时取得的共识，且不顾双方在上海刚结束的第十二轮中美经贸高级别磋商取得的“建设性”进展。评论认为，中美在农业领域互补性强，中国市场容量大，进口美国优质农产品前景光明，但美方的行为令人失望，且将严重打击美国农民和美国消费者利益。
【2】港府发声明谴责5日示威活动
香港政府网站6日凌晨发布声明，谴责5日香港各区出现的严重违法示威及暴力活动。声明指，示威者的“不合作运动”造成上班繁忙时间多条主干道被堵塞、多站港铁服务暂停，侵犯了市民的上班权利和日常生活自由，严重影响经济活动。声明还指，多地区示威者出现暴力行为，包括破坏警车、袭击警务人员，甚至纵火；亦有人再次将国旗从旗杆拆下、抛入海中，挑战国家权威。港府对上述表现予以强烈谴责，同时感谢留守岗位的公务员及公共服务提供者，使得昨天公共服务大致维持正常。
【港警：6月9日至今共拘420人 施约千枚催泪弹】港警表示，6月9日以来因示威拘捕了420人，包括347男、73女，年龄介乎14至76岁，涉嫌非法集结、袭警、暴动、阻碍警务人员执行职务、藏有攻击性武器等。警察公共关系科高级警司江永祥表示，2个月以来，警方共发射160发橡胶子弹、150杖海绵弹、约1000杖催泪弹；另外，有139名警务人员受伤，当中两人仍然留院，最严重包括断指、骨折。江永祥还表示，示威者的武力程度不断升级。7月、8月警方先后在荃湾、天水围、火炭工厦及住宅单位捣破武器库，搜出TATP炸药、燃烧弹、镪水、铁棍、土制烟雾弹等。江永祥还表示，网上宣扬武力言论不断加剧，例如有人称要用短刀刺杀警察，更有人制订出暴力战术对付警察，情况令人担忧。
驻港公署严厉驳斥美国务院发言人 “强盗逻辑”
针对媒体报道美国务院发言人8日在记者会上妄称“泄露美外交人员个人信息是流氓政权所为”、大言不惭说“美外交官同世界各国反对抗议人士会面、不只在中国香港”等，外交部驻港公署发言人表示，有关言论是对中方的公然诋毁和诽谤，再次暴露美方颠倒黑白的强盗逻辑和唯我独尊的霸权思维，中方对此表示强烈不满和坚决反对。
发言人表示，美方不去反思、检讨和纠正自身肆意插手香港事务和中国内政的严重错误行径，反而倒打一耙、血口喷人，毫无根据地污蔑中国政府泄露了有关信息，这是以小人之心度君子之腹，再次暴露出美方心理的阴暗与扭曲。
发言人指出，美发言人视美国外交官在世界各国勾连当地反政府人士乃至分裂势力为正常工作、理所当然，完全无视不干涉内政等公认的国际法和国际关系基本准则，完全不顾所在国家和人民的反对和愤怒，肆意损害他国的主权和安全。这种典型的强盗逻辑和霸权行径，留下了多少不光彩的记录，给世界带来了多少伤害、种下多少恶果，国际社会清清楚楚，早有公论。　【深圳公安举行“深圳亮剑”防暴演习，模拟戴安全帽、口罩者冲击警方】深圳公安6日举行名为“深圳亮剑”的大规模防暴演习，其中模拟警方防线受大批戴上安全帽及口罩、身穿黑衣、手持木棍的人冲击。深圳公安局声称，演习旨在鼓舞士气、练兵备战、维护国家政治安全及社会平安稳定。据深圳公安局公开的片段，演习其中一部份模拟有大批戴上安全帽及口罩、身穿黑衣、手持木棍人士捣乱；他们冲击警方防线，包括以正在燃烧的手推车撞向警方，而配备盾牌的防暴警察施放催泪弹，驱散并拘捕他们。早自上周二，广东省内多个地方举行突发事件应急演习、海陆空演练等，合共动员警力约16万。
澳大利亚提升香港旅游警示至“高度警戒”级别
当地时间6日，澳大利亚外交及贸易部于宣布提升香港旅游警示至“高度警戒”级别。澳大利亚外交及贸易部指出，香港多区自6月9日开始不断有大型示威抗议，并演变成警民冲突，警方在旅游区、住宅区施放催泪弹，亦曾动用橡胶子弹、胡椒喷雾等，造成有人受伤，近日更有传媒报道指警方可能出动水炮车。澳大利亚当局特别提到，上月21日在元朗西铁站发生疑似犯罪份子袭击乘客，以及本周一（5日）“三罢”期间有示威者与其他组织发生冲突。当局指，以“快闪”形式进行的部份示威活动，以及疑似犯罪份子针对示威者的随机袭击，令冲突难以预料，示威者和警方或犯罪份子之间有爆发冲突的高度风险。当局因此强烈呼吁在港的澳大利亚公民及旅客要提高警觉，避免参加大型公众集会、留意香港传媒报道、跟从港府指示等。澳大利亚外长佩恩也于当地周二在 Twitter 发文，强调香港《基本法》保障港人和平示威的权利，澳大利亚政府敦促和平解决事件，并重申支持香港落实“一国两制”。
【3】统计局：7月CPI同比增长2.8%，鲜果价格上涨39.1%
据国家统计局网站，中国7月居民消费价格（CPI）同比增长2.8%。其中，城市上涨2.7%，农村上涨2.9%；食品价格上涨9.1%，非食品价格上涨1.3%；消费品价格上涨3.4%，服务价格上涨1.8%。其中，鲜果价格上涨39.1%；畜肉类价格上涨18.2%（猪肉价格上涨27.0%）；鸡蛋价格上涨11.4%，；禽肉类价格上涨7.6%；鲜菜价格上涨5.2%；粮食价格上涨0.6%。其他七大类价格同比六涨一降。其中，其他用品和服务、医疗保健、教育文化和娱乐价格分别上涨3.4%、2.6%和2.3%，衣着、居住、生活用品及服务价格分别上涨1.8%、1.5%和0.8%；交通和通信价格下降2.1%。
【3】去年全国结婚率7.2‰创新低，#上海结婚率全国最低# 根据国家统计局和民政部的数据，去年全国结婚率仅为7.2‰，创近10年来的新低。其中最低的城市上海，结婚率仅为4.35‰ 。有专家表示，一味呼吁年轻人赶快脱单，反而会招致他们的反感。“只有结婚生子才是正常的，不然就不正常”这种观念太传统，在主张个体自我实现的年代，没有说服力。
单身经济
【4】台湾上半年人口负增长
据台媒报道，台湾上半年死亡 88098 人，出生 85961 人，人口自然增长率首次由正转负。如果下半年趋势不变，那么台湾人口负增长将比此前预计的 2020 年提前一年发生。台湾官员表示，现在才 8 月份，通常下半年出生婴儿人数比较多，有时候出生和死亡人数有变化是单年现象，还需要观察更长的趋势。人口自然增加率虽出现负值，官员认为，可仰靠移入、外配来台等方式，带动社会增加，今年上半年社会增加 4,236 人，高于自然增加的负值，加加减减后，今年总人口增加数仍可维持正成长。
【5】主播乔碧萝殿下、红花会贝贝上行业黑名单：5年内不得直播 8月6日，中国演出行业协会网络表演分会官方微信公众号发布了《网络表演（直播）行业主播黑名单（第三批）》，因直播中露出真实容貌而引发网友争议的主播“乔碧萝殿下”和另一引发网友争议的主播“红花会贝贝”名列黑名单。中国演出行业协会网络表演分会介绍，根据《网络表演（直播）行业主播“黑名单”管理制度（试行）》，被列入黑名单的主播将在行业内禁止注册和直播，封禁期限5年。
国际大事 【1】特朗普谴责白人至上主义，支持加强对精神病患拥枪的背景审查
美国上周五开始24小时内接连发生两起大规模枪击案，造成31人死亡，数十人受伤。其中德州枪击案涉嫌种族仇恨动机，且枪手被怀疑患有经神经病。美国总统特朗普周一在白宫发表了约10分钟的讲话，谴责“种族主义、偏见及白人至上主义”，支持加强对精神病患拥枪进行更加严格的背景审查。不过，特朗普在讲话中将问题重点主要指向精神疾病，而非枪枝管控。当天稍早时候，特朗普还发推呼吁共和党人与民主党人合作，加强对持枪者的背景调查，称或许可以将相关立法与移民改革结合起来。事实上，对购枪者进行更严格的背景审查是民主党人在国会长期努力推行的法案内容，但遭到共和党人的阻挠。而且，恰是特朗普本人及共和党控制的国会在2017年废除了奥巴马时期出台的精神病患拥枪禁令。特朗普的长期表现也令他本人被普遍视为白人至上主义的主要煽动者，包括形容部分非洲国家为“粪坑国家”；希望吸收更多北欧移民；让在美国出生的少数族裔众议员“回老家去”等。
【2】伊朗停止给外国游客的护照盖出入境章
伊朗塔斯尼姆通讯社6日报道，伊朗总统鲁哈尼下令停止在边境口岸和机场给外国游客的护照盖出入境章。此前，许多外国游客担心，自己的伊朗签证或机场印章可能会给前往美国以外的国家造成麻烦。伊朗政府一直在制定计划，为前往伊朗提供便利，鼓励外国游客来伊朗旅游。
【3】美国拟暂停政府从华为等五家中国企业购买设备
据美国媒体报导，美国负责政府合同机构的网站周三发布了一项来自国防部等部门的临时规定，将限制美国政府部门直接从包括华为在内的五家中国企业购买通讯设备及视频监控设备和服务。这项禁令是美国国会去年通过的更广泛的国防授权法案（NDAA）的一部分，禁令涉及到的中国企业除了华为，还包括中兴通讯、康威、海能达和大华。华为公司表示，将会继续在法庭上对该禁令提出质疑，并指责美国政府在缺乏法律证据的前提下对外国公司采取惩罚措施。美国总统特朗普当天在白宫接受记者采访时谈及中美贸易战升级，他表示美国经济表现强劲，在谈判中处于优势地位，并称“中国非常渴望与美国达成协议”。
【4】IEA: 美中贸易战导致全球石油需求疲软
国际能源署 (IEA) 9日发布月度石油市场报告指出，美中贸易战和全球经济增长放缓削弱了对石油的需求。今年至今，全球石油需求创2008年金融危机以来最慢增速。IEA 把今年和明年的石油需求增速预期下调了每日10万桶，IEA预估今年的石油需求增速为每日110万桶，明年为每日130万桶。报告说，对全球经济经济健康的担忧以及美中日益不确定的贸易关系，将给2019年的全球石油需求带来进一步压力。美中贸易战连累了石油等能源需求。原油价格下跌，石油基准价格降到今年一月以来的最低点，每桶跌倒57美元以下。IEA 报告中说，波斯湾的紧张情势值得高度关切，但是对石油需求最大的影响仍然来自美中贸易争端和经济增长放缓。
【5】大通银行（Chase）宣布退出加拿大信用卡市场，免除所有信用卡债务！
近日，美国大通银行宣布，将两张在加拿大发行的信用卡上的欠债全部清零，这两张信用卡分别是亚马逊联名卡和万豪联名卡。目前，大通银行并未透露这次欠债清零所涉及到的总金额以及用户数量。55岁的货车司机道格拉斯•特纳前不久被告知，那张一共欠款6157美元的大通信用卡可以不用还了，就连最新存的300美元也将退还给他。特纳向CBC新闻描述了他当时的心情：“我简直不敢相信”，“感觉就像是飞上了月亮一样”。加拿大信用咨询协会的首席执行官Scott Hannah在接受路透社的采访时表示，这种事“很难再重复，以这种规模来说这是第一次”。 科技新闻 【1】华为正式发布全新分布式操作系统：鸿蒙！
华为消费者业务今天在其全球开发者大会上正式向全球发布其全新的基于微内核的面向全场景的分布式操作系统——鸿蒙OS。
读懂华为鸿蒙操作系统：5G前夜 未来生态的惊鸿一瞥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 9 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_9/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_9/</guid>
      <description>每周分享第 9 期 2019 week 31 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
特朗普又要加关税了，美国总统特朗普表示，他将从9月1日起对价值3000亿美元的中国商品加征10%的关税。特朗普在推特上写道：“贸易谈判仍在继续，在谈判期间，美国将于9月1日开始，对剩余的3000亿美元来自中国的商品和产品加征10%的关税。这不包括已对2500亿美元的中国商品征收25%的关税。”
从图中可以看出，按照此前美国商务部公布的征税名单来看，本次受到影响最大的是手机和电脑等电子行业（如下图，标红为电子产品），其次分别是服装类、玩具、鞋类等。
并不清楚有多少人看过trump原始的twitter，里面提到加关税的原因：
 我国想重新谈判 我国承诺买很多很多农产品，但是没有做到 我国承诺不出口芬太尼，但是没有做到  第一条估计是事实现在是没法知道的，第二条商务部新闻发言人高峰1日在例行新闻发布会上说，7月19日以来，一些中国企业，包括国有企业和民营企业，就采购新的大豆、棉花、猪肉、高粱等农产品向美国供货商进行了询价，根据市场条件，已经有一批农产品采购成交。高峰表示，有关的企业已经申请排除对这部分自美进口的农产品加征的关税，中国国务院关税税则委员会正在进行评审工作，将按照程序办理。美国农业部周四证实，在截至7月25日的一周内，一家中国民间企业购买了6.8万吨美国大豆，这是自中国政府准许五家大豆压榨商豁免关税进口美国大豆以来首笔交易。
针对第三条，新华社也发文&amp;ndash;彰显推进全球毒品共治的责任担当——兼论美国芬太尼问题的事实真相.美国无视中国政府积极回应美方关切、创新实施芬太尼类物质整类列管所作的努力，无端指责中国为美国国内芬太尼类物质主要来源，把导致其国内芬太尼类物质滥用危机的责任推向中国，是置若罔闻、歪曲事实之举，是推卸责任、转嫁矛盾之举，中国人民完全不能接受。
新闻联播8月2日晚间罕见五连发，针对美国拟对3000亿美元中国输美商品加征10%关税，发出正面回应。新闻连播首先是商务部发言人的表态《中方强烈反对并将采取必要措施坚决捍卫自身利益》。商务部称中国将不得不采取必要的反制措施，一切后果全部由美国承担。接着是外交部发言人的表态《不会接受任何极限施压和恐吓讹诈》：“中方不会接受任何极限施压和恐吓讹诈，在重大原则问题上我们一寸也不会让步。我们希望美方认清形势&amp;hellip;&amp;hellip;回到通过平等和相互尊重基础上的磋商解决问题的正确轨道上来。”
新闻联播接着引述了专家的发言。复旦大学国际关系与公共事务学院研究员沈逸分析认为，美国无视中国的诚意，违背中美两国元首在大阪会晤达成的共识，在此进行所谓极限施压是极其不负责任的。央视还配发国际锐评《极限施压根本解决不了问题》指出，“中国人历来不惹事也不怕事，对于美方言而无信再度加征关税，中方有底气也有能力应对。“新闻联播还表示，8月3日出版的人民日报还将发表钟声文章，题目是《关税大棒逆民意，也解决不了问题》。文章说，“中国重信守诺，诚心诚意致力于国际合作，但决不惧怕任何极限施压。“澎湃新闻对新闻联播的五连发评论道，官方表态，专家分析，媒体评论，这次罕见的五连发，除了亮明中国态度外，也还在指向一个问题：唯有坚持建设性的做法，才能换来建设性的成果。
两国互相攻击，对于普通人的生活影响大概就是：汇率上涨，股票下跌，商品价格上涨，部分人因此失业。
国内新闻 【0】8月1日起，#47个城市大陆居民赴台个人游试点被暂停
海峡两岸旅游交流协会发布公告：鉴于当前两岸关系，决定自2019年8月1日起暂停47个城市大陆居民赴台个人游试点。
【台陆委会：片面破坏协议】 针对中国大陆自8月1日起停办个人赴台旅游签证，台湾陆委会31日透过新闻稿称，大陆此项决定从未与台湾沟通过，并强调是大陆片面破坏协议。陆委会表示，大陆旅客来台观光有助大陆人民对台湾的认识，尤其自由行经由自由选择行程，可深度了解台湾风土民情，增进视野，是认识台湾的重要管道，也是促进两岸人民相互了解的重要方式。
【1】梁振英悬赏缉捕拆国旗狂徒
香港反对派3日煽动发起所谓“旺角再游行“示威，下午17时40分左右，有暴徒竟然拆走海港城购物中心前面旗杆上的国旗，扔入海中。对此，全国政协副主席、香港特别行政区前行政长官梁振英晚上在社交网站发布文章表示，公开悬赏100万港元(约合人民币88.46万元)，向全社会征集线索，缉捕今天将国旗丢入海中的极端示威者。
【2】中国社科院：6月核心城市房价基本停止上涨
社科院财经战略研究院最新发布的《中国住房市场发展月度分析报告》指出，2019年6月核心城市房价基本停止上涨，总体实现房价稳定目标。报告指出，一线城市房价整体微跌，其中上海、深圳由涨转跌，北京、广州继续下跌；准一线及二线城市房价涨速进一步下降；三四线城市房价涨跌互现。此外，报告也发现2019年5月，从成交量指数看，核心城市在房价涨速略有减缓的同时，二手住房成交量也继续下降。报告分析，与2019年1季度比，房价上涨的预期有所减退。从量在价先的一般性规律看，重点城市短期房价上涨的压力减轻。
【8座城市居民资金杠杆率超100%：厦门、深圳、杭州排前三】近日，中国银保监会主席郭树清在公开场合表示，近年来我国一些城市住户部门杠杆率急速攀升，相当大比例的居民家庭负债率达到难以持续的水平，更严重的是全社会的新增储蓄资源一半左右投入到房地产领域。经记者梳理，从居民资金杠杆率来看，有8座城市超过了100%，分别是厦门、深圳、杭州、南京、合肥、珠海、苏州和广州。其中，厦门的居民资金杠杆率高达172.2%，深圳以144.4%位居第二，杭州以136.7%位居第三。从地域分布上看，东南沿海城市的杠杆率普遍较北方高。“北方城市很多人买房都不会轻易贷款，怕以后没钱还怎么办。“分析师称，东南沿海是改革开放后的最早受益者，投资的氛围很浓。需要说明的是，部分重点城市如武汉、郑州、西安、天津等，由于具体数据未公布，没有被纳入统计。
【3】刘鹤姆努钦昨晚登楼赏江 谈判仅望展“善意”
中美新一轮贸易谈判昨天起一连两天在上海举行。据悉中国国务院副总理刘鹤与美国贸易代表莱特希泽、财政部长姆努钦昨晚在晚宴之后，登上了和平饭店九楼的露台共览浦江，并且转身以陆家嘴夜景作为背景拍照留念，气氛似乎良好。有消息称，双方今天将于西郊宾馆展开磋商。路透社报道则引述对外经贸大学学者屠新泉称，此次中美双方选择上海或因“少一点政治，多一点商业”。但报道分析，此次会谈解决贸易争端核心问题的可能性不大，各方对于取得进展期望不高，因此官方和商界都希望两国至少可以展现“善意”姿态，为未来协商扫清道路。
【4】广电总局：从政治高度把握每期节目、每部纪录片和动画片
国家广电总局官方网站消息，中宣部副部长，广电总局局长、党组书记聂辰席上周四（25日）到广电总局宣传司进行2019年全面从严治党年中督责时提出建议，要求从政治高度把握每期节目、每部纪录片和动画片。聂辰席对宣传司的党建工作提出四点建议，一要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，进一步提高政治站位，带头做到“两个维护”。要从政治高度把握每期节目、每部纪录片和动画片，把“字字千钧、秒秒政治、天天考试”工作理念贯穿始终；二要以深入推动“不忘初心、牢记使命”主题教育为契机，进一步加强理论武装，提高学习教育的针对性和实效性；三要以落实全面从严治党“两个责任”为目标，进一步完善内部管理制度，切实防控各类廉政风险；四要严格落实意识形态工作责任制，把党管意识形态的要求贯穿到宣传管理工作各方面、各环节，总结宣传工作例会经验做法，创新推出更多管长远、治根本的有效制度机制。
【拟八月起不得播出娱乐性较强的古装剧、偶像剧 】国家广播电视总局近日发布通知，拟自8月份起连续100天播放主旋律电视剧，为中华人民共和国成立70周年献礼。“百日展播”期间不得播出娱乐性较强的古装剧、偶像剧，以确保播出剧目与宣传期整体氛围相协调。广电总局为这次活动挑选了86部参考剧目，供全国各级电视台尤其是省级卫视选购播出，包括《可爱的中国》、《伟大的转折》、《人民的选择》、《希望的田野》、《我爱你，祖国》、《下一站是幸福》等。通知指：“各省广电局要切实加强电视剧播出工作指导，把旗帜鲜明讲政治作为电视剧选购播出的生命线，坚持讲政治、顾大局，严把选剧关、内容关、播出关，加强宣传期播出调控，不得播出娱乐性较强的古装剧、偶像剧，确保编排播出剧目与宣传期整体氛围相协调，圆满完成‘百日展播’活动”。
【5】四川一地方开群主安全会：怎么找群主？答复称不便透露
近日，四川宜宾叙州区召开群主大会，官方称，叙州区召开的是微信群主网络安全教育培训会，全区100人以上的微信群群主参加。区宣传部长张云飞在会上发言，” 各群主要提高认识，当好宣传员；要明确责任，当好管理员；要守住底线，当好监督员，共同营造叙州区清朗的网络空间。“有人提出疑问，怎么知道谁是群主？相关部门暂未回应。26 日下午，潇湘晨报联系叙州区宣传部，一名工作人员称领导正在开会，17 点半后再联系。随后，记者再度联系，无应答。记者梳理发现，培训群主的案例早已有之，群主被拘留的现象时有发生。
【6】武汉最新招才政策：#45岁以下大专生可全家落户武汉#，取消“自有房屋“和”婚龄“等条件限制
武汉近日推出了“10项重点举措“，涵盖对大学生落户政策再次进行调整。昨日，武汉市公安局相关负责人解读政策：此次新政对大学生“全员“放开落户，大专及以上学历放宽至45周岁以下（此前为40周岁以下），博、硕研究生无年龄限制。此外，“全家“解决落户。大学毕业生落户人员，其配偶和未成年子女可随迁落户，如果在本市无房产，可在现居住地的社区公共户地址上单独立户，打印单独户口簿，取消了原来“自有房屋“和”结婚5年“等条件限制。
国际大事 【1】 英首相约翰逊就脱欧谈判发出最后通牒
英国首相约翰逊表示，除非欧盟领导人同意重启其前任特雷莎·梅与欧盟达成的脱欧协议，否则他不会与欧盟领导人就英国脱欧展开谈判。不过到目前为止，欧盟官员都对约翰逊的这一要求表示拒绝。由于人们越来越担心约翰逊会把英国带上无协议脱欧之路，并冲击英国经济，英镑汇率跌至两年来的最低点。约翰逊政府的高级官员警告说，如果欧盟不改变对进一步谈判的态度，英国将别无选择。
【2】相互伤害 日韩互踢贸易“白名单”
日本政府继严管半导体材料后，2日确定将韩国从贸易“白名单“中除名。韩国总统文在寅出面批评日方“非常无谋“，当局随后也祭出反制措施，宣布要将日本踢出韩国的信任贸易伙伴“白名单“。韩执政党在第一时间推文痛批，指日方的决定等同“对韩发动全面的经济战“，并称日韩关系陷入危机。总统文在寅则在下午召开紧急国务会议，指责日方拒绝韩方提议，透过外交途径解决问题，导致事态进一步恶化，可说是“非常无谋“的决定。文在寅还指出，日方明显是针对韩最高法院判决日企须赔偿二战征用工一案，既然日方无视韩国与国际社会努力透过外交解决，就要为往后事态负起全部责任。
【3】美国将开始研制先前《中导条约》禁止的中短程导弹
据俄媒3日报道，五角大楼称，美国将开始研制先前《中导条约》禁止的陆基中短程非核导弹。8月2日，《中导条约》失效。美国在2019年初宣布单方面退出《中导条约》，理由是俄罗斯长期违反条约规定。莫斯科驳斥了所有指责。普京7月初签署命令，暂停履行条约。
【4】美国国税局开始向数字货币持有者发去警告信
即便你只用数字加密货币，你也是要纳税的。美国国税局周五宣布它开始向一万多名持有加密货币的纳税人寄去警告信，建议他们补交税款或递交与数字货币相关的税务登记表，警告未能报告相关交易的收入和纳税将会面临惩罚。国税局称，纳税人必须严肃的对待收到的信函。国税局称它通过增加使用数据分析扩大了虚拟货币相关的工作，正专注于执法帮助纳税人理解和履行义务。此前有报道称，交易平台 Coinbase 根据法院命令向国税局提供了 1.3 万账号的数据。
科技新闻 【1】网信办拟出新规：网上造谣者将被列入失信主体黑名单
近日，《互联网信息服务严重失信主体信用信息管理办法（征求意见稿）》公开征求意见。通过网络编造发布传播违背社会公德、商业道德、诚实信用等信息将会受到严惩，纳入失信黑名单的失信主体，实施限制从事互联网信息服务、网上行为限制、行业禁入等，黑名单有效期一般为3年。
【2】暴风集团实控人冯鑫被采取强制措施，事涉并购MPS行贿
知情人士向第一财经记者透露，冯鑫此番被批捕，主要涉及暴风集团2016年与光大资本投资有限公司共同发起收购的英国体育版权公司MP&amp;amp;Silva Holdings S.A.冯鑫在此项目的融资过程中存在行贿行为。知情人士还透露，与冯鑫被相关机关采取控制措施相关的，还有8名人员，这8名人员中既包括暴风集团内部工作人员，以及前工作人员，也包括在MPS并购过程中为冯鑫工作的公司外部人员，其中包括暴风集团前董秘毕士钧。
【冯鑫涉嫌刑事犯罪被指有关MPS项目破产，光大方面否认报案】28日，《财经》记者从多个信源获悉，冯鑫应当是涉嫌经济类刑事犯罪，其被采取强制措施最有可能与其投资合作的光大旗下MPS项目破产有关。据第一财经报道，冯鑫可能涉嫌在项目并购运营中存在行贿行为。但目前为止，这些消息均缺乏权威机构的确认。《财经》记者向光大方面求证，有关人士表示，正在积极进行涉及MPS项目的风险处置。光大有关机构人士回复说，他们也是刚刚看到公告才知道暴风的事情，“不是我们报案的。“该人士表示，光大与暴风的经济诉讼正在进行中，冯鑫是被公安机关直接带走，是涉嫌刑事犯罪的行为。而MPS踩雷一事，主要因为暴风没有履行回购协议，才导致了后续的一系列违约。
【3】NASA发现超级地球处恒星宜居区，或可维持生命存在
美媒报道，NASA的过境系外行星测量卫星有新发现：一颗距地球31光年的行星GJ 357d位于宜居区，与其他行星一起绕恒星运行。科学家称，若该星球存在稠密大气层，则极可能像地球一样表面可留存液态水，“具有类似地球的宜居条件”，或成为可维持生命存在的“超级地球”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 8 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_8/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_8/</guid>
      <description>每周分享第 8 期 2019 week 30 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
这周英国选出了新首相&amp;ndash;鲍里斯·约翰逊。在当选演讲中，约翰逊把英国比作“沉睡的巨人“，称英国将苏醒并摆脱自我怀疑和消极情绪的束缚。他还提到，未来将让光纤宽带遍及英国每家每户，提供更好的教育和基础设施，以及更多的警察。他还再次重申脱欧的决心。此前在竞选中他曾承诺，无论是否达成协议，都将带领英国在10月31日脱离欧盟。
按照惯例首相要去先去见女王&amp;hellip;.. 聊天的时候女王就跟他说： “我真搞不懂居然还有人想在这会当首相的？”
目前英国脱欧一直处于僵局，从2016年6月的全民公投到现在已经3年了，但一直都没解决。之前也曾尝试过无协议脱欧，不过英国国会以1票优势通过法案，阻止英国无协议脱欧。在目前情况下，任何跟欧盟能达成的脱欧协议，在议会大概率都是通不过的。而能在英国议会通过的协议，欧盟又根本不会接受。现在就看在今年10月的最后期限之前新首相会做什么来脱欧了。
国内新闻 【1】美国和中国将于7月30日在上海重启贸易谈判
美国白宫7月24日宣布，为履行两国首脑的方针，美国贸易代表莱特希泽及美国财政部长努钦将前往中国上海继续贸易谈判。这是自中美元首于日本大阪达成重启贸易谈判协议后举行的首次高级别面对面会谈。白宫声明显示，美中贸易谈判将于30日至31日举行，中方贸易谈判代表将由中国副总理刘鹤率领。双方将讨论知识产权、强制技术转让、出口农产品、贸易赤字、关税等多种问题。财政部长努钦在24日接受CNBC采访时也透露，“在两方达成协议前，还需要再多几个会议”，暗示将会有后续谈判。CNBC报道认为，双方贸易代表即使会晤，也很难在短期内取得实质性成果。白宫预计，直到达成协议大约需要6个月时间。
【2】暴雨洪涝灾害波及8省 数百万人受灾
南方6、7月连续暴雨引发严重洪涝灾害。据中国媒体报道，暴雨洪涝灾害过程已造成浙江、福建、江西、湖南、广东、广西、重庆、贵州8省上百万万人受灾，部分地区房屋损毁严重，庄稼绝收，直接经济损失数百亿元人民币。水利部水旱灾害防御司副司长王章立说，入汛以来，全国已有377条河流超过警戒水位。统计显示，这比1998年以来同期超警河流数量偏多近八成，全国16个省市已发布15000次山洪灾害预警。
【3】外企大举撤离中国已成趋势，不可阻止也无法挽回
越来越多的报道说，由于美中贸易战，许多美国和欧洲企业正在撤离或是已经撤离中国。业内人士说，虽然搬离中国并不容易，但是两国贸易战带来的不稳定，还是让许多企业决定离开或是减少他们对中国供应链的依赖。他们说，外企搬离中国已成趋势，未来还将继续。商务部新闻发言人高峰11日曾说，中国目前并没有出现大规模的外资撤离情况。美国信息技术与创新基金会主席罗伯特·阿特金森在接受采访时说，企业转移的真实情况应该比中国政府所承认的要严重。他说：“他们有足够的理由对（外企）撤离中国供应链的程度轻描淡写。如果他们承认了迁移规模巨大，这将有损他们在和特朗普政府贸易谈判中的实力。”
阿特金森说，中国政府除了尽早达成协议，没有更好的选择解决外企迁移的问题。他说： “你现在能做的就是止血。你不可能再将他们搬回了。这是不会发生的。如果中国同意或是与美国达成协议，这个过程可能会减慢很多。因为这向全球公司传达了一个讯息，那就是‘好了，现在事情稳定了’。但是，你再也无法把魔鬼装进瓶子里。我想，跨国公司永远都会对他们的中国生产有那么一点怀疑，认为他们在中国的生产不像他们想象的那么安全。“有报道说，面对外企的迁出，北京急忙采取措施，给这些外企更多优惠，希望能留住这些外企。
中金公司称贸易战已使中国损失近200万岗位
中国国际金融公司（CICC）表示，自去年7月以来，中国制造业总就业人数减少约500万，其中约180万-190万与美中贸易战相关。中金经济学家易峘和梁红周三在一份报告中指出，500万个岗位流失占全口径制造业就业的3.4%，占全国总就业人数的0.7%。报告还指出，就业下降不仅受贸易战影响，还受到国内结构调整和周期性因素的影响。中金的研究指出，受关税影响最大的制造行业是计算机和通讯设备，去年11个月就业人数净减4.9%，橡胶塑料行业的就业下降3.8%，电气机械行业下降2.8%，金属行业下降2.6%。“在悲观情形下，如贸易摩擦进一步升级，美国对余下的3000亿美元产品加税，则纺织服装、文教用品等行业都可能面临较大的冲击，”报告写道。
【4】非洲猪瘟肆虐之际 我国牛肉进口量创历史记录
据彭博社报道，23日公布的海关数据显示，牛肉进口量同比增长61％至133744吨，高于5月份的123720吨。6月份海外猪肉采购量同比增长63％至160467吨。牛肉进口正在攀升，因为非洲猪瘟疫情导致猪肉价格上涨，并促使人们出于对安全性的考虑而改变饮食，尽管目前没有证据表明非洲猪瘟会危害人体健康。澳大利亚是一大赢家。据澳洲肉类及畜牧业协会，中国市场需求帮助推动截至6月30日的一年牛肉出口量增至116万吨。对中国的出货量猛增55％至206306吨。农业农村部表示，6月份生猪存栏量创至少是一年来最大降幅，因非洲猪瘟肆虐，影响养殖户补栏的积极性。中国是全球最大的生猪养殖国。
【5】人民网发放首批互联网内容风控师证书
日前，人民网面向社会发放了首批共67张《互联网内容风控师(初级)证书》，这也是互联网内容风控领域首次发放风控师证书。没有内容安全，就没有网络健康发展。国家广电总局发展研究中心副主任杨明品认为，网络信息服务在飞速发展的同时，难免泥沙俱下，不时出现偏离正确政治方向、舆论导向、价值取向的严重问题。“网络运营主体加强内容风控是当下强化网络信息服务管理的基础环节，也是其实现自身发展的必然选择。人民网举办网络内容风控培训，有利于帮助审核从业者准确把握政策，增强内容管理的敏感性、准确性和导向性，不断提升内容管理能力和内容安全效益。”
国际大事 【1】莫斯科逾两万人上街示威，要求当局容许反对派人士参选
俄罗斯首都莫斯科有逾两万人上街示威，要求政府确保大选自由及公正，包括容许反对派人士登记成为候选人。俄罗斯反对派领袖纳瓦尔尼（Alexei Navalny）出席示威，期间呼吁示威者为心仪政客得以参选而抗争到底；他又警告，除非当局回应诉求、为反对派人士登记成为候选人，否则下周将号召更大规模的示威行动。已征集到足够提名、但不获当局登记为候选人的 Lyubov Sobol，则展开绝食抗议。俄罗斯将于九月举行选举，反对派多名有意参选人士，早前各自向当局提交数量多于门槛5000的提名，但依然不获登记为候选人。
【2】《财富》500强中国过百 已比肩美国
美国《财富》杂志7月22日星期一发布最新世界500强排行榜中，中国公司所占数量几乎与美国并驾齐驱。中国上榜的大公司有119家，与美国仅相差两家（美国121家）。《财富》说，如果把台湾的10家公司算在内，共有129家来自中国和台湾，历史上首次超过美国，这是《财富》从1990年首次发布500强排行榜以来的第一次，也可能是自二战以来第一次美国被超越。在另一方面，《财富》的最新排名也显示，中国企业的盈利能力低于世界500强的平均水平。中国企业多集中在能源、金融贸易、建筑制造、房地产等，虽然规模庞大，但多数盈利能力有限。此外，在前50名大企业中美国公司最多，而倒数50名排名中，中国企业最多。
【3】京都纵火案损失极大 日本社会呼吁重视“失意族”
日本社会仍陷入京都动画第一工作室纵火案的震惊之中。这起震动日本乃至整个世界的纵火案造成34人死亡，财产损失极为巨大。21日，日本警方发出逮捕令，准备以纵火、谋杀等罪名正式逮捕现年41岁的嫌疑人青叶真司。制造纵火案后，被烧伤的青叶先是在京都当地医院接受治疗，然后又在20日被转送到大阪的专业烧伤医院，目前仍无法说话，因此无法接受审讯。警方将在其结束治疗后逮捕并审讯他。
日本舆论称，这样的大规模治安案件再度证明“日本安全的时代已经过去“，”社会失意者“们已经成为不安因素。一些社会犯罪问题专家指出，日本社会中被边缘化群体正在扩大，并日益成为不安因素，因为经济、心理等原因，他们自认为是失败者并被社会抛弃，并倾向于报复社会，最终以类似“自杀式恐怖主义“的极端形式表现出来。一些专家人士则呼吁，应当加强在公共场所的治安措施，并积极设法让边缘群体重归社会。“不要孤立他们，而要想方设法与他们进行对话“。
【4】美国宣布将对大型科技公司进行反垄断调查
法新社报道，美国司法部当地时间23日宣布，将启动对美国主要大型科技公司的反垄断调查，来确定这些公司是否扼杀了创新或是损害了竞争。报道称，司法部的这一声明标志着，将对主导在线搜索、社交媒体和电子商务等关键细分市场的大型科技公司展开广泛调查。虽然声明中未提及这些公司的名称，但谷歌、脸书和亚马逊这些在关键领域占据主导地位的公司，可能会成为调查的主要目标。
【5】韩国央行：朝鲜去年经济萎缩为21年来最大
韩国央行周五表示，受国际制裁和严重旱灾影响，2018年朝鲜经济连续第二年萎缩，且萎缩幅度为21年之最。韩国央行估计，朝鲜去年实质国内生产总值(GDP)萎缩4.1%，是自1997年以来的最低水平，也是2017年下降3.5%后连续第二年下滑。朝鲜并不披露经济统计数据。自1991年以来，韩国央行一直根据韩国外贸机构等各种来源的信息公布其估计数据。韩国央行称，去年朝鲜国际贸易额萎缩48.4%，因国际社会在2016年底和2017年采取了更加严厉的制裁措施，导致其出口下降近90%。韩国央行估计，朝鲜人口约为2513万，人均年收入为1298美元。
【6】美最高法院裁决 允许特朗普25亿建美墨边境墙
美国最高法院在当地时间7月26日裁定，允许美国总统特朗普动用25亿美元的资金，用于修建美墨边境墙。据路透社报道，美国最高法院是以5票赞成、4票反对的结果驳回了加州法官此前的一项裁决，作出最终裁定。在最高法院裁决后不久，特朗普发推文称这是“边境安全和法治“的胜利。
科技新闻 【1】华为收入超阿里腾讯总和，任正非：华为最大问题是赚钱太多
2019《财富》世界500强排名中，华为相较去年提升11位至61名，在2018年收入达到1090亿美元，超过了阿里巴巴与腾讯之和。不过华为利润率仅为8%，而阿里巴巴为23%，腾讯则是25%。任正非此前接受采访时表示，华为最大的问题是赚的钱太多了。
任正非：现在就能完全独立不依赖美国
华为心声社区今天发布了2019年7月18日华为CEO任正非接受多家意大利媒体的采访实录。任正非表示，在这个危机时刻，我最适合继续担任CEO，我有能力领导这个公司走出黑暗，走向光明。即使得不到美国的帮助，公司也会持续良好发展，会独立生存下去，而且还会生存得很好，处于世界前列。怎么选5G取决于欧洲国家意志决定，也取决于欧洲运营商站在自己角度上的考虑，所以选择权在欧洲，不在我们。当媒体问及华为能独立于这些美国供货商吗？怎么实现独立？多长时间内可以独立？任正非解答，我们现在就能够完全独立，不依赖美国而持续为客户提供服务。而且越先进的系统，我们越有能力完全独立于美国之外而生产。当然，有些落后的产品，过去历史上生产的旧产品，我们没有继续开发零部件，这些产品有可能会有影响。但是我们有新技术和新产品去覆盖过去这些旧产品，继续为客户提供服务。
【2】苹果宣布以10亿美元收购英特尔的调制解调器部门
苹果周四宣布，已同意收购英特尔智能手机调制解调器部门的多数股权。根据声明，2200名英特尔员工将加入苹果。苹果为英特尔的员工、知识产权和其他设备支付了10亿美元。预计该交易将在第四季度完成。英特尔首席执行官鲍勃·斯旺在一份声明中说，“这项协议使我们能够专注于为5G网络开发技术，同时保留我们团队创造的关键知识产权和调制解调器技术。”目前英特尔为苹果的iPhone提供调制解调器，使其能够连接Verizon和AT&amp;amp;T等运营商的网络。
【3】北京地铁测试人脸识别技术 未来有望刷脸乘车
北京市轨道交通指挥中心24日透露，地铁部门已开始测试面部识别技术，未来民众有望刷脸乘车。据北京青年报报道，此外，地铁车站也将支持微信、支付宝购票、充值和补票，目前相关设备正在调试改造中。不过由于各站设备不相同，具体投入时间也将不同。据介绍，地铁部门已开始测试面部识别技术，目前正在机场线内部小范围测试中。
【4】中国自动取款机数量大幅减少
Retail Banking Research 的统计显示，2018 年底全球 ATM 台数约为324万台，比上年底减少1%，首次转为减少。全球数量最多的中国为69万台，比上年减少6.8％。该公司分析称，“在中国，无现金结算的迅速普及使得 ATM 的设置台数锐减“。在中国，扫码支付在最近2~3年里迅速普及。很多年轻人不再随身携带钱包，也几乎不怎么去银行网点和使用 ATM。此外，不收现金的店铺也在增加</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 7 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_7/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_7/</guid>
      <description>每周分享第 7 期 2019 week 29 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
最近是 apollo11号登月50周年，github公布了当时的汇编代码。所使用的设备是阿波罗制导计算机(AGC)。它是第一台数字飞行计算机、是第一台使用硅芯片的计算机，同时也是第一台机组人员生命依赖于其功能的机载计算机。
命令模块中的AGC有两项主要工作。首先，它计算了到达月球的必要航线，由宇航员在飞行中使用的六分仪进行天文测量校准，这个六分仪与航海中使用的六分仪没有什么不同。他们会把月亮、地球或太阳排成一条直线，用另一条线确定恒星的位置。计算机将精确地测量这些角度并重新计算其位置。其次，命令模块控制了航天器的许多物理部件。AGC可以与航天器内的150个不同设备进行通信，这是一项极其复杂的任务。
最近去参观了计算机历史博物馆，感受到了计算机发展的历程，见到了很多之前都没有听说过的机器。现在我们使用的电脑和智能手机都不是一蹴而就的，而是经历了漫长的发展过程。目前计算机的很多底层的原理其实都是一脉相承的，只不过比以前的计算机变得更容易操作，更加复杂而已。
为了纪念人类登月50周年，华盛顿纪念碑“化身”阿波罗11号重现登月全程。从火箭发射到登月的全程画面被投射在纪念碑上，引来大批民众观看。
国内新闻 【1】国家邮政局：未经收件人同意，快递员不得将包裹放到智能快件箱
7月19日，国家邮政局官方网站对外发布《智能快件箱寄递服务管理办法》。封面新闻记者注意到，根据该管理办法，智能快件箱使用企业使用智能快件箱投递快件，应当征得收件人同意；收件人不同意使用智能快件箱投递快件的，智能快件箱使用企业应当按照快递服务合同约定的名址提供投递服务。据了解，该办法将自2019年10月1日起施行。
【2】7月6日以来，湖南迎来入汛以来最强降雨。今日（7月11日）上午，澎湃新闻记者从湖南省防汛抗旱指挥部了解到，截至7月11日8时，湖南10市州76县市279万人受灾，因灾死亡11人失踪6人，直接经济损失53.1亿元。
【3】网信上海：依法对“每日英语听力”“环球老虎财经”作出行政处罚
经巡查发现，上海倩言网络科技有限公司运营的“每日英语听力”APP擅自开设新闻综合版块，违规转载大量境外时政新闻；上海鸣应信息技术有限公司运营的“环球老虎财经”网站及自媒体号以爆料揭露内幕、翻炒旧闻、违规自采等方式，对企业进行所谓的舆论监督原创报道。以上两家互联网企业在未取得互联网新闻信息服务许可的情况下，违规开展互联网新闻信息服务活动，已严重扰乱网络信息传播秩序。
【4】北京朝阳部分小区居民感染诺如病毒 已提取水样检测
据@北京朝阳 15日通报，7月12日晚，接群众反映朝阳区豆各庄地区部分小区居民出现腹泻情况。据统计，截止到7月14日20时，调查了到医院就诊的49人、自述有症状未就诊的105人，并采集了肛拭子和便标本105件，已检测79件，其中，52件检测出诺如病毒，其他标本尚在检测中。从调查情况判断，存在诺如病毒感染情况。针对居民提出的水质疑问，相关调查核实工作同步开展，现场已提取水样进行检测。同时，邀请专家实地指导，相关部门对全部供水管网进行排查，加密检测频次。后续相关情况将及时通报。
【5】山大女生称遭网暴，还有校外人士拦女同学拍视频问“一夜多少钱“；校方：严管宿舍和工作场所
随着山东大学为留学生配“学伴“事件持续发酵，有山大女生称，正遭遇严重网络暴力和骚扰。网上有许多针对山大女生的侮辱性言论，如表情包“你老婆是山大毕业的“。一则疑似校园情况通报正被热传：有社会人士到校问女生一些下流问题，并想录短视频传上网，通报还特别提醒暑期留校女生夜间不要独自外出。有学生称，疑似有人在女生宿舍楼外拍视频，提醒拉好窗帘。另有人称，有女生在校内被人拦住拍视频，被问“一夜多少钱“等问题，幸好有公安处赶人，但如今情况已威胁到学生的人身安全。校方表示，目前已加强安保，白天晚上进校的外来人员都需刷身份证核实身份，并严管学生宿舍和工作场所。
教育部将推动中外学生趋同化管理：对违规违纪留学生严处
近日，教育部国际合作与交流司在答记者问时表示，将进一步推动来华留学生与中国学生的管理和服务趋同化。高校应当在入学和日常教育中对来华留学生进行中国法律法规、校规校纪和安全教育，对违规违纪的留学生严肃处理，涉嫌违法犯罪的，配合有关部门依法依规处理，绝不纵容姑息。
国际大事 【1】特朗普公布新的移民政策，移民将更难向美国申请庇护
美国总统特朗普实施新的移民政策，规定移民抵达美国边境申请庇护前，必须曾在途经的第三国寻求庇护，否则美国当局不会受理申请。目前，每月有数千名来自中美洲及其他国家的移民，经墨西哥前往美国边境，大部份人会寻求美国庇护。在美国新政策下，移民必须曾在途经的第三国寻求庇护，其中单独越境的未成年儿童也不例如，只有人口贩卖受害者、被其他国家拒绝庇护的申请者才可获得豁免。美国司法部长巴尔强调美国是个“仁慈的国家“，但面对大量寻求从南部边境入境的移民，扣押、处理申请等工作令美国不胜负荷。巴尔又强调，新政策主要针对经济移民、或企图滥用庇护制度入境美国的人士。有人权组织批评新政策残忍，忧虑政策迫使寻求逃离迫害的移民，返回性命将受威胁的地方；有组织表明会入禀法院，循法律途径挑战政策。
【2】美国众议院高票终止了启动弹劾特朗普的决议
美国国会众议院17日以332票对95票高票终止了一项对总统特朗普发起弹劾的决议。以众议长佩洛西为代表的大量民主党人不主张弹劾特朗普。与民主党内弹劾特朗普的呼声越来越强相比，佩洛西多次表达过不支持弹劾的态度。她曾形容特朗普的所作所为是在故意寻求被弹劾，因为特朗普知道弹劾案不会在共和党把持的参议院通过，却能够刺激其支持者的积极性，进而从中获得政治利益。不过也有观点认为，当总统正在对民主和宪政构成威胁和侵害的时候，国会不该因政治考量而放弃弹劾权力。此前一天，众议院刚刚以240票赞成、187票反对，通过了一项谴责特朗普“种族主义言论”的决议。
【3】京都动画纵火案28名遇难者死于一氧化碳中毒 74人中仅6人未受伤
京都新闻报道，京都府警方19日称，昨日京都动画第一工作室遭人为纵火，致33人死亡的事件中，28名遇难者死于一氧化碳中毒，另外5人因烧损过于严重，需要经过司法解剖才能确定死因。另外35名伤者中，4人仍情况严重，不容乐观。案发时，建筑内共74人，仅有6人未受伤逃出。警方确定案件为纵火杀人，设置了100人的调查组进行调查。41岁纵火嫌疑人仍在医院治疗，警方待其有所恢复后将进行询问。据报道，该男子居住在埼玉县，案发前一段时间，因其房间内游戏声音过大，邻居曾找过来提醒，该男子与邻居发生过争执。
【4】俄罗斯向 Google 罚款1.1万美元，因未严格屏蔽搜索结果
俄罗斯联邦通讯、信息技术和大众传媒监督局（Roskomnadzor）18日向 Google 开出70万卢布（约合11000美元）罚款，理由是 Google 没有严格遵守俄罗斯的法律，使得超过三分之一被俄罗斯法律规定禁止访问的网站仍能在 Google 的搜索结果中找到。去年10月起，俄罗斯法律规定，进入俄罗斯市场的搜索引擎必须接受官方提供的一份禁止显示搜索结果的网页目录，违者将被罚款50万至70万卢布。去年12月，Google 就曾因同样问题被开出50万卢布（约合7900美元）的罚单。今次是 Google 第二次被罚。
【5】极端热浪席卷美国致多人死亡 体感温度破43度
美媒报道，美国多地周末遭受致命的热浪侵袭，包括纽约、费城与华盛顿等主要大城市，高温均达摄氏38度，部分地区体感温度更可达43.33度至46.1度，酷热已造成至少6人死亡。美国国家气象局19日称，热浪将使全美近1.5亿人面临危险高温，预期将持续到21日晚间。纽约市已开设500座避暑站，好让民众躲避极端高温。纽约市长白思豪警告：“照顾好自己，如非必要请勿外出。这是严肃的事，不是开玩笑。”
【周末遭遇热浪 美国一城市警察建议犯罪活动推迟到周一】CNN20日报道，美国本周末遭受热浪，马萨诸塞州布伦特里城的警察在脸书上写道：各位，由于极热的天气，我们请求任何想进行犯罪活动的人推迟到周一。警察们表示在这样的高温下犯罪很危险，他们建议民众呆在家里，看《怪奇物语》第三季，或者在地下室练习空手道，周一天气凉快了再和大家见面。警官还特别“提示”：别剧透，我们才看到《怪奇物语》第二季。
科技新闻 【1】G7齐声反对Facebook发行数字货币Libra
科技巨头Facebook推出数字货币（Libra）计划遭到了监管机构、央行行长和政府的齐声反对，称其必须尊重反洗钱和恐怖主义融资的规则并确保交易和用户数据的安全。七国集团（G7）财长和央行行长会议17日在法国召开。各国代表在会上达成共识，认为随着Facebook计划发行其数字货币Libra，各国有必要就数字货币的出现迅速采取行动。路透社报道，七国财长在数字货币问题上“就迅速采取行动的必要性达成了很大共识”。法国财政部长勒梅尔（Bruno Le Maire）早些时候表示：“我们不能接受拥有与主权货币同等权力和相同作用的任何可兑换货币。”此外，七国财长一致认为有必要对科技巨头设立最低公司数字税，但商定具体税率还为时过早。
【2】Libra负责人：#Facebook将放弃Libra控制权#，不与主权货币竞争
据腾讯科技援引外媒报道，美国参议院银行、住房和城市事务委员会将于周二、周三就Facebook的数字加密货币Libra举行听证会。Facebook Libra项目负责人大卫·马库斯透露，其在证词中表示，#Libra无意与主权货币竞争#，或进入货币政策领域。Libra协会将与美联储和其他中央银行合作，确保Libra不与主权货币竞争或干预货币政策。马库斯同时强调，在完全解决了监管方面的顾虑并获得了适当的批准前，Facebook不会冒然推出Libra数字加密货币。
Libra负责人在证词中表示，Libra协会预计Libra将获得许可，受到监管，并接受监督。由于该协会的总部设在日内瓦，它将受到瑞士金融市场监督管理局的监督。Libra协会已经与FINMA进行了初步的讨论，并期望与他们就Libra协会的适当监管框架进行接触。该协会还打算在FinCEN注册成为一家货币服务企业。
【3】强生计划今年底开测艾滋病疫苗，3800名男性参与实验
据彭博社周五报道，强生公司将于今年晚些时候在欧洲、南美和北美（包括美国）开始对3800名男性进行疫苗检测试验。导致艾滋病的艾滋病病毒的潜在治疗方法每隔几年就会更新-包括CRISPR基因编辑-但仍然难以捉摸到。自20世纪80年代艾滋病流行以来，艾滋病预防和治疗已经走过了漫长的道路。但根据美国疾病控制和预防中心的统计，全球每年有近100万人死于艾滋病相关疾病。新疫苗由四价嵌合体，它由四个部分组成，旨在提高身体的免疫力，以抵御不同的病毒。据彭博社报道，在动物试验中，四价嵌合体对三分之二的受试动物起作用，迄今为止对人类安全。研究参与者将是与男性发生性关系的男性。他们将在四个疗程中接种六次疫苗。试验结果预计在2023年公布。
【4】亚马逊中国正式停止纸质书销售，且正式关闭第三方卖家服务
今日，北京商报记者登录亚马逊中国官网发现，在浏览全部商品分类时，已没有“图书”一栏，仅有Kindle商店和Kindle电子书的分类。据亚马逊中国的公告显示，自7月1日起，亚马逊中国便停止自营纸质书的销售，并计划7月18日#亚马逊中国正式关闭第三方卖家服务#。目前，在亚马逊中国上搜索《解忧杂货铺》、《长安十二时辰》、《三体》、《窗边的小豆豆》等热门图书时，平装及精装版纸质书均已显示无货，只有Kindle电子书在销售中。
【5】特朗普：将“查看”有关谷歌与中国合作并涉嫌叛国的指称
美国总统特朗普警告说本届政府可能会就有关谷歌公司被中国政府渗透的指称展开调查。在硅谷创业投资家彼得•泰尔（Peter Thiel）周日“三问”谷歌公司并且敦促联邦调查局（FBI）和中央情报局（CIA）就相关问题展开调查后，美国总统特朗普周二在推特上发文说：“‘亿万富翁、科技业投资人彼得·泰尔相信谷歌应当以涉嫌叛国罪接受调查。他指控谷歌与中国政府合作。”他形容泰尔是一位“最了解这一问题的了不起的聪明人”，并表示本届美国政府会“查看”此事。·特朗普总统周二对媒体表示，泰尔做出了重大声明，他建议多个美国机构都来“查看”此事。
【6】“吹牛”被诉全面抄袭微信 #模仿微信红包和表情被被判赔90万#</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 6 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_6/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_6/</guid>
      <description>每周分享第 6 期 2019 week 28 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
在美国的同学估计都了解到了HR1044法案通过的众议院的新闻，国内的同学可以把这个事情当个故事看。这个主要是和外国人在美国拿绿卡(永久居住权)有关。
一些背景资料，目前绿卡每年发放是限制人数，每个国家都是有配额的。目前只有印度和中国需要排队，印度人大概需要等10年绿卡，我国大概现在需要3-4年。美国一项法案的通过需要先通过众议院(根据州的人数分配的代表)，参议院(每个州2个人)，以及总统签字。
这个HR1044法案的名称是高技能移民公平方案，该提案提议取消职业移民绿卡的国别限制，从而可能消灭目前排期过长的问题。里面有一些具体的规则，简而言之，最后的效果就是可以让印度移民拿到全部绿卡名额。中国人可能在4~5年完全拿不到任何绿卡，排期时间大大延长。具体细节中会对部分已经在排队的中国移民有利，对还未排期的除印度以外的其他族裔都有很大的坏处。因为大家都必须要等消化完印度10年排期的人，他们的优先级比较高。
这个法案已经通过了众议院，需要等参议院投票，不知结果会如何，有兴趣的可以看一些知乎讨论。但我从这个事情学到了一些以前不太注意的东西：
 参政议政在哪个地方都很重要。印度人就会通过美国的游戏规则来争取自己的权益，而国人在这方面则是非常欠缺。(可能是国内你即使关心也没什么用吧。。。唉) 政治会直接影响到我们个人的发展选择。 美国是个多民族的移民国家，种族问题在中国是不存在的。 自己的合法利益是争取来的。  国内新闻 【1】中共中央、国务院发文：#杜绝将学生作业变成家长作业#
《中共中央　国务院关于深化教育教学改革全面提高义务教育质量的意见》近日印发。这是党中央、国务院印发的第一个聚焦义务教育阶段教育教学改革的重要文件，是新时代我国深化教育教学改革、全面提高义务教育质量的纲领性文件。其中指出，杜绝将学生作业变成家长作业或要求家长检查批改作业，不得布置惩罚性作业。教师要认真批改作业，强化面批讲解，及时做好反馈。从严控制考试次数。严禁以任何方式公布学生成绩和排名。
【2】垃圾分类“硬约束“首周，上海开出199张罚单
7月1日至7日，上海市城市管理行政执法局共出动城管执法人员18600人次，开展垃圾分类执法检查10100次。行动过程中，教育劝阻相对人7063起，责令当场或限期整改3521起。上海市城市管理行政执法局相关负责人介绍，有关部门依法查处各类生活垃圾分类案件共199起，其中约58.8%是因为未设置生活垃圾分类容器，37.2%是因为未分类投放生活垃圾，其余还有未分类运输案件5起、未分类驳运案件2起、随意倾倒生活垃圾案件1起。
【不听劝阻 上海男子掐晕垃圾分类指导员】7月4日，一名上海男子叶某在倒生活垃圾时，不听垃圾分类点位指导员劝阻，猛掐指导员的脖子，致使其昏厥。目前叶某已被移交警方处置。
中国各地推行的垃圾分类，带动了不少商机。据新华社12日报道，垃圾分类进入“强制时代”后，来自上海等地的分类垃圾桶订单，迅速涌入中国塑料制品的重要产地台州。浙江台州路桥区航星塑料模具厂的常务副总经理唐传余称，“现在工人‘三班倒’，原来的产品也砍掉了不少，给垃圾桶的订单‘让路’，其中七成订单来自上海。”唐传余表示，从年初开始，上海开始垃圾分类试点后，上海订单就开始明显放量。同属台州地区的黄岩区华庭智能家居工程有限公司，原来每天生产200个分类垃圾桶，现在已经增长到日产1万个左右，增长了约50倍。
【垃圾处理器销量增长近1000%，捣碎湿垃圾直排下水道】随着史上最严垃圾分类条例的实施，不少上海市民选择购买厨房垃圾处理器，它能分解剩饭剩菜并排到下水道，在源头处理湿垃圾。某电器卖场负责人表示，厨房垃圾处理器2018年和2019年同期比较，全国范围的线上线下增长了628%。单从6月来看的话，同比增长991%。一位安装垃圾处理器的工人表示，跟去年比，一个月工资涨了三四千，月薪在一万块钱以上。据报告显示，假设10%的上海家庭使用厨余垃圾破碎直排系统，上海的厨余垃圾每天将减少1300吨；假设100%的上海家庭使用厨余垃圾破碎直排系统，将增加城市污水约为23万立方米/年，而上海目前城市污水处理厂的剩余容量为160万立方米/年，不会对污水处理能力造成影响。
关于此种处理器的介绍
【3】商务部：中美双方将在平等和相互尊重的基础上重启经贸磋商
商务部今天举行例行新闻发布会，新闻发言人高峰在回答中美经贸磋商相关问题时表示，双方经贸团队将按照两国元首大阪会晤共识的要求，在平等和相互尊重的基础上，重启经贸磋商。中方对于磋商的立场是一贯的、明确的，中方的核心关切必须得到妥善解决。相信双方可以通过平等对话照顾彼此合理关切，一定能够找到解决问题的办法，这符合两国和两国人民的利益，也符合世界和世界人民的利益。对于美国近期决定对之前加征25%关税的110种中国商品取消关税，高峰表示，这是美方正常的关税程序，中方也已经建立了相应的关税豁免机制，将根据企业的申请进行处理。
【4】我国汽车销量连续第12个月下滑
中国汽车工业协会周三表示，6月中国汽车销量同比下降9.6%，为连续第12个月下滑。中国是全球最大汽车市场。据路透社报道，中汽协表示，当月中国汽车销量下滑至206万辆。上半年销量同比下降12.4%至1,230万辆。但新能源汽车销量继续增长，6月销量激增80%至15.2万辆，上半年销量达到61.7万辆，同比增近50%。
【5】2018结婚率创十年新低
从全国范围来看，2018年结婚率仅为7.2‰，这个数字创下了近十年来新低。而且经济越发达地区的结婚率越低，2018年全国结婚率最低的上海只有4.4‰，浙江5.9‰为倒数第二。专家分析认为根本原因在于结婚人数的结构性减少。与此同时，全社会平均受教育年限增加、房价高企、就业竞争激烈，以及年轻一代“独性“更强等原因，也都成为年轻人结婚路上的“绊脚石“。
【6】中国海关：今年上半年中美贸易总值下降9%
中国海关总署新闻发言人李魁文12日称，今年上半年中国外贸进出口总体平稳，稳中有进。尽管当前国际环境复杂严峻，但中国外贸发展长期向好的基本面没有改变。据中国海关统计，今年上半年中国外贸进出口总值14.67万亿元，比去年同期增长3.9%。其中，出口增长6.1%，进口增长1.4%，贸易顺差1.23万亿元，扩大41.6%。上半年，中国对欧盟、东盟和日本等主要贸易伙伴的进出口增长。中美贸易总值则出现了下降，为1.75万亿元，下降了9%，占外贸总值的12%。
【7】追星族以《南京条约》作梗追星
近日，不少中国粉丝在微博上用不平等条约《南京条约》“作梗”向偶像表白，被官媒及大批网民声讨，拿“国耻”开玩笑。
国际大事 【1】贸易战一年 中美出口互减约200亿美元
s据日经中文网8日报道，该媒体基于美国国际贸易委员会等机构的数据调查了中美双方出口额今年与上年同期的变化情况。结果显示，中国对美国的出口额合计减少了约180亿美元，减幅约为14%，占对美国总出口额的3%左右。其中，集成电路和机械产品零部件等产品的出口下滑尤为明显。美国对中国的出口额减少了约230亿美元。大豆等农产品出口急剧减少，石油产品和液化天然气的出口也大幅萎缩。
【2】美国一未成年少女超市舔雪糕后放回原处，面临20年监禁
星岛环球网消息：美国德州一名未成年少女在沃尔玛超市打开雪糕盒舔完后再放回冰箱内，引起轩然大波。警方已辨识出该名女子，将会以重罪提出起诉，女子或面临高达20年监禁。据外媒报道，一段影片上月28日在Twitter疯传，只有8秒的片段中可见，一名女子笑着从雪柜取出一盒家庭装雪糕，打开盒盖然后伸出舌头舔了雪糕表面，再合上盖子放回原处，负责拍摄的男子则一直在旁边怂恿。
影片曝光后，雪糕制造商蓝钟乳品随即追查拍摄地点，最后确定为德州拉夫金的沃尔玛，区域经理在与片段相符的货架上，发现一件“独特商品“。蓝钟乳品7月1日发声明表示，职员辨认出事发地点及检查冷冻柜后，再比对了闭路电视影片，已找出该盒受污染的雪糕，证实它没有售出。同时基于安全考虑，已将该处同款口味的半加仑装雪糕全部下架，并重申生产时会将雪糕颠倒冷冻，形成自然封口，很容易便能察觉产品曾否被开封。公司强调，蓄意破坏食物不能开玩笑，绝不容忍污染食物的行为，已向警方举报事件，并会与执法部门、零售商和社交媒体平台保持合作。拉夫金警方翻查闭路电视画面，发现涉案人士28日晚上11时在超市出现，已辨认出该名女子，并正追查拍摄影片的男子身分，调查仍在进行中。警方计划拘捕和起诉该女子破坏消费品的二级重罪，罪成可被监2年至20年。拉夫金公共安全总监威廉森表示，对女子的行为感到震惊，会如其他重大罪案一样，极为严肃处理今次案件。
【3】美国国务院批准约22亿美元对台军售案
美国国防安全合作局当地时间8日宣布，国务院批准对台军售案，总值约22亿美元，包含战车与刺针防空导弹。美国国防安全合作局发布新闻稿指出，国务院批准售台108辆M1A2战车与相关设备，价值约20亿美元，以及250枚刺针防空导弹与相关设备，金额约为2.24亿美元，行政部门已通知美国国会。新闻稿提到，这项研拟的军售案将有助于提升接收方军队现代化，及维持可靠的防御能力，如此也有助于美国国家、经济与安全利益。
【4】印尼将把逾210吨垃圾运回澳洲
印度尼西亚9日宣布，将把超过210吨垃圾运回澳大利亚。东爪哇海关总署发言人告诉法新社，在泗水查获的八个垃圾集装箱内本应只有废纸，但他们也在里面发现有害物质，还有塑料瓶、塑料包装，纸尿片、电子垃圾与空罐等家庭垃圾。印尼环境部周一发表声明，以保护公众和印尼的环境为由，建议“再转口“这些垃圾。声明特别提到保护东爪哇免受B3类垃圾污染。B3类指的是危险及有毒的物质。据印尼当局，一家澳洲公司Oceanic Multitrading在印尼公司Pt. MDI的协助下把这些垃圾运到印尼。
科技新闻 【1】任正非谈保护用户隐私：苹果是榜样 华为不会把用户数据给政府
任正非此前曾谈到过他是如何受到苹果公司启发的。现在，他又表示，苹果在用户隐私上的立场同样鼓舞着他。任正非在接受采访时称，华为不会把用户数据提供给政府，因为你怎么可能从“五金店“里要“水”呢？任正非强调称，苹果就是华为的榜样。他表示，华为是卖“自来水龙头“和”水管“的公司，为什么管华为要“水”呢？腾讯、阿里巴巴是信息源头，他们有“水”，华为没有“水”。怎么可能从“五金店“里要“水”，怎么给到你？华为是卖设备的。手机数据存在你的手机里，不是存在华为的系统里。
“我们永远不会这么做。哪怕有一次，美国就掌握了向世界散播的证据。接着，我们目前业务所在的170个国家和地区就会停止购买我们的产品，我们的公司就会倒下。在那之后，谁会偿还我们欠下的债呢？我们的员工全都十分能干，因此他们会辞职开办自己的公司，留下我自己偿还债务，我宁愿选择死。“他表示。在任正非看来，是用户控制他们自己的数据，不是华为。“数据的所有权在我们的顾客手中，不是我们。运营商必须追踪每一位用户，否则就没法打电话了。追踪用户数据是运营商的责任。我们作为一家设备提供商不会追踪任何数据。“他说。
【2】智联招聘员工倒卖个人信息，16万个人简历被出售
无业人员郑某为了获得公民简历信息，伪造假的企业营业执照并提供给北京网聘咨询有限公司上海分公司工作人员卢某和王某，获得企业会员账号和大量公民简历，在淘宝上销售。涉及公民个人信息达16万余份。据了解，郑某从解某处购买了十余万份“智联招聘“的个人信息。“一份是2.5-5元，看下载量，偏远地区的简历便宜点，一线城市的贵些，全国区域的就更贵些。“解某的个人简历是从黄某从“智联招聘“偷来的。黄某2016年10月至2018年6月间，非法进入“智联招聘“账号内，盗取个人简历信息出售给解某，违法所得20余万元。一份4.5元的简历，加价1元到1.5元在淘宝上销售。最终，一份简历的出售价格为5-6元左右不等。
【3】国内第一款专为青少年定制的搜索引擎——“花漾搜索“APP今天正式发布。
它由新华社中国搜索打造，可以阻断暴力、色情、赌博等不良信息。“花漾搜索“推出智能机器人全程陪伴式搜索，可一键搜索全网适龄内容，随时随地答疑解惑。根据青少年年龄、性别、兴趣的不同，“花漾搜索“也可以智能推荐精品课堂、趣味视频、动画动漫、运动才艺等多个领域的优质内容。此外，“花漾搜索“还通过提供智能工具，管理阅读时长，保护青少年视力，并通过推出家长、教师标注工具，为青少年提供个性化内容过滤机制。据悉，“花漾搜索“在今年六一儿童节前试运营以来，累计下载量已超过1000万，在苹果应用商店总榜名列前茅。
【4】两电影撤档受亏损 华谊押设备融资
暑期档影片中，华谊兄弟投资的大制作《八佰》疑似“过度美化国民党抗战“，以及小成本电影《小小的愿望》疑似“涉及青少年性行为“，而被监管部门喊停。疑因亏损压力，华谊兄弟上周公告称，将下属四家影院的放映设备及附属设备抵押融资四千万元。华谊兄弟自去年开始，多部投资出品电影失利，包括《手机2》因主演范冰冰被央视名嘴崔永元举报偷税漏税而迟迟不能定档上映，而原本去年国庆上映的《鬼吹灯之云南虫谷》，疑似也是因盗墓、玄幻题材而改为网络播放。
【5】丰田公司推出了太阳能版的普锐斯车型，车身都安装了光伏板，据说每天可以增加44.5公里的里程。
【6】Facebook：5年内女性员工比例至少要达到50%
据彭博社报道，Facebook日前公布了新的“多样性”（diversity）目标，包括在未来五年内将公司全球女性员工的数量增加一倍，以及将美国的黑人和西班牙裔员工数量翻一番。此外，这家全球最大的社交媒体公司还希望，到2024年，其美国员工中有一半来自“代表性不足”的群体（underrepresented groups）。Facebook全球多样性事务主管马克辛·威廉姆斯（Maxine Williams）周二在一篇博客文章中称：“我们设想的一家公司是：在五年时间内，我们的劳动力中至少有50%由女性组成，这些人包括黑人、西班牙裔、美国原住民、太平洋岛民、两个或两个以上种族的人、残疾人和退伍军人。”
【7】AMD：摩尔定律持续放缓</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 5 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_5/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_5/</guid>
      <description>每周分享第 5 期 2019 week 27 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
7月开始的第一周不知大家过的怎么样？这个分享也做了一个月了，希望可以听听读者的想法，看完后希望可以帮忙填个文末的反馈。（需访问google）
国内新闻 【1】香港特区政府及各界强烈谴责暴力冲击立法会行为
香港特区行政长官林郑月娥2日凌晨表示，对部分示威者1日以极暴力方式冲击立法会大楼的行为感到十分愤慨和痛心，予以强烈谴责。对于任何违法行为，特区政府必定会追究到底。
林郑月娥说，这些目无法纪的暴力行为严重影响香港法治的核心价值。她对此感到十分愤慨和痛心，予以强烈谴责。林郑月娥表示，警方处理整日的暴力行为时一直表现克制，但对于任何违法行为，必定会追究到底。
香港特区政府保安局局长李家超表示，暴力冲击者的行为严重违法，对社会公众造成极大威胁。香港特区政府警务处处长卢伟聪也表示，部分示威者以暴力手段冲击立法会，警方予以最严厉谴责，一定会展开全面调查。
香港各界人士对暴力冲击立法会大楼的行为予以强烈谴责，认为这种暴力行为超出法律和道德底线，令人痛心。
【2】商务部：中美如果能达成协议 加征的关税必须全部取消
商务部新闻发言人高峰4日在新闻发布会上称，中美双方经贸团队目前一直保持沟通。美方对华产品单边加征关税是中美经贸摩擦起点，如果双方能达成协议，加征的关税必须全部取消。他还表示，中方正按照既定节奏履行不可靠实体清单制度相关程序。
【3】最高法：对涉民营企业的不平等规定一律废止
全国民商事审判工作会议昨天（3日）在哈尔滨召开上，最高人民法院日前要求各级人民法院着力加强产权司法保护，维护公平市场交易秩序，对涉民营企业的不平等规定一律废止。最高法要求，要依法平等保护、平等对待各类市场交易主体，严格区分经济纠纷与刑事犯罪，牢固树立谦抑、审慎、善意理念，坚决避免因采取措施不当影响企业正常生产经营活动，严防侵害企业合法权益行为，让企业家专心创业、放心投资、安心经营。要全面清理司法解释，对涉民营企业的不平等规定一律废止。要加强合同、担保类案件审理，保护投资和交易安全。要加强公司案件审理，促进公司治理规范化，让交易更加高效有序。
【4】南京抓拍非机动车与行人交通违法 将记入个人信用记录
从7月份起，南京交警部门在全市6处地点正式启用电子监控抓拍，对非机动车、行人产生的交通违法行为进行拍摄、取证。违法当事人收到提示短信后，若2日内未到相应交通体验亭处理，需30日内到辖区交警大队接受处理，若再次逾期且一年内达到5次行为，交警将送达交通违法行为通知书责令处理，同时记入个人信用记录。
 中山路珠江路路口 北京东路太平北路路口 淮海路洪武路路口 江东中路兴隆大街路口 虎踞路草场门大街路口 还有一处中山路长江路路口正在调试。  【5】记者卧底植发三天速成班：练2小时就给患者手术
脱发正困扰着越来越多的年轻人。但新京报记者经过调查发现，庞大的植发市场背后是各种治疗及培训机构的违规非法掘金之路。在记者暗访中，一家培训机构并非医生的“老师“，带着四五个同样没有医师资格的“学员“，直接在人头顶上操刀“实践教学“。”我们植发的价格每根从5块到40块不等，你们怎么样定价，实际上取决于患者的经济水平。“培训师焦老师说。在焦老师看来，尽管植发技术并不复杂，但植发行业“水很深“。焦老师以自己为例，对于大客户每根收40元，一些经济条件一般的，10元、12元也可以，如果植发数量确实很少，就收一个6000元的开机费。此外，焦老师还传授了一条行业潜规则，在手术时，每次取出的毛囊会暂放在一个盛着生理盐水的弯盘里。“这种生理盐水，你也可以告诉患者是培养液，可以多收两到三千元的费用，很多医院都是这么干的。”
【6】经济学人智库：2030年中国劳动人口减少7000万
经济学人智库最新发表预测，2030年中国的劳动年龄（15-64岁）人口将较2018年减少7000万。过去数十年推动中国经济增长的人口红利将急速消散。据路透社4日报道，报告预测，中国劳动年龄人口将由2018年的9.959亿下跌至2030年的9.23亿。人口红利减少，随之而来的是劳动成本可能上升。经济学人智库经济分析师苏月指出，劳动人口的下降将限制中国的潜在经济增长，并给其它亚洲国家带来经济机会。此外，报告预测2030年中国年龄在65岁以上的人口比例，将由2018年的12.1%升至17.8%，大致相当于目前经合组织（OECD）成员国的综合水平。
国际大事 【1】国际原子能机构：伊朗低浓缩铀已超300千克限额
联合国1日发布新闻稿指，国际原子能机构总干事天野之弥当天证实，伊朗拥有的纯度为3.67%的浓缩铀库存已超过伊朗核协议规定的300千克限额。联合国秘书长发言人杜加里克当日在记者会上公布了这一消息。他表示联合国秘书长古特雷斯已经知情，并对此感到关切。杜加里克称，“如果得到核实，伊朗的这类行动无助于保护该计划，也无法确保伊朗人民获得切实的经济利益。“英国、德国等欧洲国家政府发出警告，呼吁伊朗转变态度，指任何违规行为都会带来后果，可能导致面临多边制裁。美国方面表示坚持对伊朗“最大限度施压“的策略。
【2】韩国加大半导体材料研发，应对日本对韩出口管制
韩国产业通商资源部3日决定对半导体材料、零部件、设备研发投入6万亿韩元（约合51.2亿美元）的预算，以应对日本限制对韩出口。产业部表示，基于上月发布的制造业复兴战略，进一步细化关于材料、零部件、设备产业的投资方向。2020年起十年内对半导体材料、零部件、设备研发投入1万亿韩元的项目已完成可行性调查。至于普通材料、零部件、设备，政府正在对从2021年开始的6年内投入5万亿韩元的方案进行可行性调查。
韩国民众日本大使馆举行抗议
韩国民众于日本大使馆前举行抗议集会，要求日本政府撤回加强出口管制，并就被征劳工问题道歉。共同社报道，韩国市民及中小企业经营者等团体5日在首尔的日本大使馆前举行抗议集会。集会上约20人齐声高呼“谴责每当支持率下降就打压韩国的安倍政府“，反对日本加强出口管制。并向路人呼吁抵制买卖日货。即便韩国互联网也出现呼吁抵制赴日旅游的动向，但据韩国旅游发展局的数据显示，今年1至5月，日本赴韩游客比去年同期增加约28%，为137万人。
【3】南加州发生近20年最强地震
美国加利福尼亚州南部当地时间7月5日晚8:19分发生7.1级地震，洛杉矶地区有明显震感，目前尚没有人员伤亡的报道。据新华社报道称，美国加利福尼亚州南部当地时间4日上午10时许发生6.4级地震，震中位于加州瑟尔斯谷西南方向12公里处，震源深度10.7公里。大地震发生后3个多小时内，邻近区域又发生90多次余震，震级在2.5级至4.6级之间。美国媒体报道，这是1999年以来加州南部发生的最强地震。所幸，目前没有关于人员伤亡的报道。
【4】联合国专家：气候变化将导致基于贫富的“种族隔离”
联合国极端贫穷特别报告作者奥尔斯顿警告指，全球气候变化将造成一种新的基于财富水平的隔离现象——富人更有能力逃离险境，穷人只能坐以待毙。奥尔斯顿在向联合国人权委员会提交的报告中指出，气候变化带来的一系列问题，将会对穷人造成更为严重的打击，包括随之而来的酷热、粮食短缺及其他冲突。富人则更有能力逃离这些不利处境，从而产生一种基于贫富水平的“气候隔离“局面。报告估计，尽管全世界较贫穷的一半人口仅产生了10％的碳排放，发展中国家却将要承担至少75％的全球气候变化的成本。除了针对多个发达国家的政府，奥尔斯顿在报告中也对联合国及人权委员会提出批评，认为当前采取的应对措施“明显不够“。奥尔斯顿指出，过度依赖私人商业机构对抗气候变化，几乎必然会导致大规模人权侵犯的发生。
科技新闻 【1】百度AI开发者大会现场李彦宏被泼水
2019年百度AI开发者大会今日举行，现场李彦宏演讲开场。李彦宏演讲过程中，突然有观众冲上台向其头部倒了一瓶水。李彦宏先是一愣，然后用英语问到：What’s your problem？随后，李彦宏淡定继续演讲：在AI前进的道路上会有各种各样的事情发生，但是前进的决心不会改变，AI会改变每一个人的生活。
【2】首个步态识别系统发布 蒙面也能被认出
由中科院自动化所孵化的人工智能企业银河水滴，2日在北京发布全球首个步态识别互联系统“水滴慧眼“，该系统依托于步态识别技术、集步态建库、步态识别、步态检索、大范围追踪等功能于一体，实现海量摄像机下步态识别的实时智能互联。据介绍，此次推出的“水滴慧眼“集成地图追踪、地图布控、视频检索、实时布控、步态抓拍、步态提取、步态比对、步态采集等八大功能模块，支持上万路摄像机实时并发，支持海量历史视频与实时视频瞬间检索与定位。
【3】苹果公司去年下半年应中国政府要求下架517款App
美国苹果公司周三发布2018年下半年透明度报告，其中透露，苹果公司在中国政府的要求下，于去年下半年从中国的“应用程序商店“里删除了517款App。苹果公司在报告中指出，中国政府在去年下半年总共提出了56项要求苹果公司删除应用程序的请求，涉及626款应用程序，苹果公司删除了其中517款。相比而言，苹果公司在全球其他地区应政府要求删除的应用程序的总和仅为117款。苹果公司表示，在中国被删除的绝大多数应用程序“与非法赌博或色情有关“。
该报告还显示，中国政府要求苹果公司提供个人设备信息的请求大幅增加，这些信息可能包括谁拥有这些设备，以及用这些设备购买了什么。中国政府去年下半年要求获得137,595部苹果设备的数据，高于此前六个月的30,764部，且中国的这一数字是美国的7倍多，远远超过全球总量的一半。苹果公司表示，这一高数字“主要是由于税务机关的税务欺诈调查“。除此之外，中国政府去年下半年要求苹果公司提供7154个账户信息，其中包括姓名和地址，在某些情况下还包括“已存储的照片、电子邮件、iOS设备备份、联系人或日历“。苹果表示，中国政府要求获取这些账户的信息 “主要是为了金融欺诈调查“。
【4】Waymo获准进行载客服务，不能收取费用，需要配备安全员
近日，谷歌旗下的自动驾驶技术公司Waymo获得了CPUC（加州公共事业委员会）下发的自动驾驶汽车试点许可证，获准加入一项自动驾驶载客服务计划，这意味着Waymo可以开始尝试为用户提供自动驾驶载客服务。
虽然获准进行载客测试，但Waymo距离真正全面投入运营还有距离。根据CPUC网站信息，Waymo获准进行的载客测试还处于整个自动驾驶试点计划的第一阶段，想要更大范围进行测试还需要获得额外的许可证书。
【5】中美联合研究：受精卵或非“生命起始”
一直以来科学家们都认为，精卵结合受精以后就是生命。但是，最近中美胚胎学家的一项最新联合研究成果表明，受精卵或许不能称之为真正意义上的“生命“。据报道，此次研究由中国北京家圆医院生殖中心胚胎实验室主任徐小明博士与美国加州洛杉矶生殖中心实验室主任孟励教授等人共同完成。该研究表明，人类受精卵存在两套独立纺锤体，即从精卵结合到发生第一次有丝分裂期间，双亲染色体并没有相互融合，而是各自保持空间上的独立。这意味着处于此阶段的受精卵，并不能称之为真正意义上的“生命“，这一颠覆生物学经典理论的新发现，作为期刊封面文章发表在该领域知名国际期刊《辅助生殖与遗传学期刊》(Journal of Assisted Reproduction and Genetics)上。
这一发现引发了对人类“生命“定义的再思考。在精卵受精以后，人类父本和母本染色体还是分开的，并没有立即相互融合。 如同我们将蓝色和黄色两种颜料进行混合，混合之初，两种颜料仍然倔强的维持着本来面目，但经过充分混合之后，就会出现一种新的颜色——绿色。所以处于此阶段的受精卵，并不能称之为真正意义上的“生命“，因此“生命起始“的概念或将被重新定义。人类受精卵存在两套独立纺锤体这一最新发现，对辅助生殖医学领域提出了新的挑战与研究方向。徐小明表示，目前该研究尚处于初步探索阶段，未来期待能够取得更大的进展，为推动全世界辅助生殖技术安全、快速、高效的发展提供动力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 4 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_4/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_4/</guid>
      <description>每周分享第 4 期 2019 week 26 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
b站这周举行了自己的10周年庆典，一路走来真的不容易。
哔哩哔哩 (゜-゜)つロ 干杯~ 。有兴趣的可以看看陈睿讲他与b站的故事.其中就提到“干杯是什么意思呢？干杯代表的是我们在一起的一种共鸣的意思，开心的时候，我们可以举杯相庆。难过的时候，干杯互相安慰。即使是不认识，大家坐在一起也可以一起干一杯，分别的时候我们也可以干杯互祝未来一路顺利平安。我觉得这就很像b站的弹幕。我们在看一个视频的时候我们往往因为一条弹幕会激起心里面的共鸣，我们往往因为一条弹幕会触动内心的一种感动。弹幕让b站变成了一个社区，而且这个社区是真正能够触达内心，有温度的社区。”b 站的灵魂其实就是弹幕以及他的用户，没了弹幕也就没有了这个社区。
10年可以诞生伟大的网站，b站，知乎，github，stackoverflow都是这十年成立的，他们的存在已经改变了生活中的一些方面。
下个10年会发生什么呢？期待（’-’*)
国内新闻 【0】中美同意重启磋商 美国不再加征新关税
据新华社报道，习近平和特朗普同意， 中美双方在平等和相互尊重的基础上重启经贸磋商， 美国表示不再对中国出口产品加征新的关税。两国经贸团队将就具体问题进行讨论。习近平与特朗普今早在大阪举行了历时80分钟的会谈。另据特朗普随行记者推特消息，特朗普在会晤后说，他和习近平开了一个“很好的会”，但拒绝确认双方达成协议。他说会议“很棒”，谈判“正回到正轨”。
【1】来了就是深圳人！#深圳再发1万个入户指标#
昨日，深圳启动了2019年的积分入户申报工作，连续第三年放出了1万个名额。积分入户政策最大的特点在于：完全无学历甚至特殊技能要求。具体而言，申请积分入户的基本门槛包括：男性在55周岁以下，女性在50周岁以下；持有有效的深圳经济特区居住证，拥有深圳市合法产权住房（或在深圳市租赁住房）年限及依法参加深圳市社会养老保险年限均已满5年；未参加过国家禁止的组织及活动，违反计划生育规定应当依法缴纳社会抚养费的，且社会抚养费已缴纳完毕。
【2】警方确认抓获“女子半夜遭殴打”案嫌犯
2019年6月25日晚22时许，我市警方经连续工作，在甘井子区南关岭一居民小区将网传“女子半夜遭殴打”案件犯罪嫌疑人王某（男，31岁，大连人）抓获。经初查，犯罪嫌疑人王某因与其女友感情纠纷情绪波动，酒后于22日凌晨路遇被害人吴某，对其使用暴力并强制猥亵。目前，犯罪嫌疑人王某对其犯罪事实供认不讳，警方正在进一步工作中。
【3】北京新能源车指标申请或排队至2027年
北京小客车指标办25日公布今年第三期小客车指标配置数据。经审核，截至6月8日24时，新能源小客车指标申请个人共有430656个有效编码、单位共有8802家。今年第二期新能源小客车指标申请个人共有417307个有效编码、单位共有七千多家。而2019年个人新能源小客车指标额度为54000个，均已分配完毕。按照目前的新能源指标分配规则测算，新申请者或将等待八年才能获得指标，也就是需要等到2027年。
【4】山西省招考中心：切勿用搜索引擎搜索填报志愿网页
山西省招生考试管理中心日前发布提醒，考生在网上填报志愿时，切记不要使用搜索引擎来搜索网上填报志愿系统网页，否则可能误入其他网站，使自己填报的志愿信息无效，并造成考生密码等个人信息泄露的不良后果。
百度26日发声明称，从2013年开始，百度就启动了对考试招生院官网的保护，将各地招生院官网搜索结果进行显著位置展示，并为官网免费提供“官网”标识认证。
【5】上海垃圾分类知识已纳入全市初中学业水平考试
28日上午，上海市副秘书长黄融介绍称，在全面推动社会动员方面，全市中小学生将垃圾分类作为“开学第一课”，垃圾分类知识也已经纳入了上海市初中学业水平考试。为此全市将举办宣传活动1.4万余场，发放宣传材料1500余万份，完成入户宣传680余万户。
【7月起，游客在上海扔错垃圾也要被罚】7月1日起，《上海市生活垃圾管理条例》开始施行。《条例》属于地方性法规，具有属地原则，也就是说，任何人只要进入上海的行政区域，都要遵守《条例》规定，拒不改正的，同样要被处罚。7月起，上海公共场所设置的垃圾桶，一般情况下将只有干垃圾和可回收两种。如果逛吃时再把吃剩的食物随意扔进街边垃圾桶，最高可能被罚款200元。
【6】7大领域进一步放宽外商投资准入 外资进入船舶代理、城市燃气、电影院等限制将进一步放宽或取消
7月30日起，外资进入船舶代理、城市燃气、电影院、演出经纪机构、增值电信、油气勘探开发等限制将进一步放宽或取消。国家发改委、商务部6月30日发布《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2019年版）》，清单条目由48条减至40条。同日发布的《自由贸易试验区外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2019年版）》条目由45条减至37条。
国家发改委、商务部6月30日发布《鼓励外商投资产业目录（2019年版）》，较大幅度增加鼓励外商投资领域。全国目录新增或修改条目80%以上属于制造业范畴，新增条目包括5G核心元组件、集成电路用刻蚀机、芯片封装设备、云计算设备等。目录中的外商投资项目可以依照法律、行政法规或者国务院的规定享受税收、土地等优惠待遇。
国际大事 【0】48小时成行的历史性会面：美国总统在朝鲜领土上走了二十步
当地时间6月30日下午，正在韩国访问的美国总统特朗普抵达朝韩非军事区板门店，同朝鲜最高领导人金正恩举行会面。特朗普与金正恩委员长握手，随后跨过朝韩军事分界线，并站在朝方一侧合影。
【1】G20峰会达成多项共识：稳定贸易环境 保持市场开放
二十国集团领导人峰会（G20）6月29日在大阪落下帷幕。峰会期间，与会领导人就全球经济、贸易与投资、创新、环境与能源、就业、女性赋权、发展以及健康等议题展开讨论。在贸易摩擦成为全球经济减速最大风险的背景下，会议发表宣言表示，G20致力于实现自由、公平、非歧视性、透明、可预见、稳定的贸易和投资环境。但是，与2018年布宜诺斯艾利斯峰会一样，今年依然未能将“反对贸易保护主义”写进首脑宣言。
【2】游戏界三巨头行动 索尼任天堂微软联合声明：反对美国加征关税政策
据外媒报道，本是商业对手的三家游戏界巨头微软、索尼互动娱乐和任天堂共同向美国贸易代表办公室递交了联合声明，反对美国政府对中国生产的游戏机征收25%的关税。声明表示提高关税将会伤害消费者、游戏开发商、零售商和硬件制造商的利益，并且严重影响到了整个游戏行业的发展和生态。
【3】欧盟与越南将正式签署自贸协定
欧洲理事会25日决定，欧盟将与越南于6月30日在河内正式签署自由贸易协定。根据该协定，双方将消除货物贸易99％以上的关税，在协议生效后，越南将首先取消对欧盟65％的进口关税，其余关税将在10年内逐步取消；欧盟则将取消对越南71%的进口关税，其余关税将在7年内取消。此外，通过该协议，欧盟公司将享有与越南公司平等的地位参与越南政府和国有企业的采购招标。欧盟与越南的自贸协定谈判始于2012年，于2015年底结束。随着该协定的正式生效，越南将成为东盟国家中继新加坡之后第二个与欧盟签署自贸协定的国家，该协定也是欧盟与发展中国家签署的力度最大的自贸协定。
【4】沃尔玛认罚2.83亿美元，了结美国反海外腐败调查
沃尔玛日前同意向美国司法部和证券交易委员会（SEC）支付总计近2.83亿美元罚款，以了结针对其在墨西哥、巴西、印度等国际市场违反美国《反海外腐败法》行为长达7年的调查。该公司将向SEC支付逾1.44亿美元罚款，并向美国司法部支付约1.38亿美元罚款。沃尔玛表示，这是一项“全球和解协议”的一部分，结束了对该公司及其海外业务的所有与《反海外腐败法》相关的调查。沃尔玛还与美国司法部达成一项不起诉协议，意味着美国司法部将不会起诉该公司，只要其履行了协议规定的三年义务。去年10月，沃尔玛同意支付1.6亿美元，以了结对其处理外国反腐调查的方式不满的投资者发起的集体诉讼。
【5】45.9度！法国最近真热
据路透社报道，法国28日出现45.9度高温，比2003年8月创下的历史最高纪录44.1度高出近2度。28日，法国南部12个城镇的气温创下历史新高，其中3个城镇的气温超过45度。世界气象组织表示，2019年将成为世界最热的年份之一，2015-2019年将是有记录以来最热的五年。
科技新闻 【1】华为已签署50个5G商用合同
今日下午，华为常务董事、运营商BG总裁丁耘在华为5G峰会上披露，截至目前华为签署了50个5G商用合同，发货了15万个5G模块，这些都是来自于中国以外的市场，“目前为止正式宣布的5G商用合同，其中三分之二都是华为提供的。”
日本通讯巨头软银社长宫内谦表示，打算继续使用目前手机基站部分采用华为技术的设备。另一方面，他提到，未来5G移动通讯网将不采用华为产品，而是使用瑞典巨头爱立信和芬兰巨头诺基亚的设备。
【2】美国议员要求社交媒体公开用户数据值多少钱
由两党参议员组成的小组在周一提交了一项法案，要求社交媒体公司就其从消费者处收集到的数据和盈利方式披露更多信息。这项“DASHBOARD法案”（Designing Accounting Safeguards to Help Broaden Oversight And Regulations on Data）旨在帮助消费者理解使用免费社交媒体服务要付出的代价。该法案要求每月活跃用户数超过1亿的“商业数据运营商”披露用户数据的收集类型，并且评估此类数据的价值。它还要求这些公司提交年度报告，披露涉及数据收集的第三方合同，并且允许用户删除部分或全部被收集到的数据。
【3】工信部同意中国互联网络信息中心设立域名根服务器</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 3 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_3/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_3/</guid>
      <description>每周分享第 3 期 2019 week 25 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
国内新闻 【1】四川宜宾发生地震
中国地震台网正式测定：6月22日22时29分，在四川宜宾市珙县(北纬28.43度，东经104.77度)发生5.4级地震，震源深度10公里。截至6月18日下午，该次地震共造成13人遇难200人受伤。居民质疑或跟开采页岩气有关。
地震发生时，由成都高新减灾研究所研发的ICL地震预警技术系统对此次地震进行了预警。此次地震宜宾市提前10秒预警，提前61秒向成都预警，宜宾、成都的部分民众通过公共广播、电视、手机、专用地震预警终端收到预警提示。
【2】习近平鼓励朝美继续对话，金正恩称愿保持耐心
习近平昨日抵达朝鲜，与朝鲜最高领袖金正恩举行会晤。这是两人在过去一年多进行的第五次会晤，也是14年来中国最高领导人首次访问朝鲜。据新华社当晚发布报导，金正恩对习近平的到访表示感谢，形容对两国关系发展具有重要历史意义，并称当日有25万民众上街欢迎。金正恩还表示，朝鲜愿意多学习中国经验做法，发展经济，改善民生。
【3】国务院办公厅：逐步改变单纯以考试成绩评价录取学生的倾向
近日，国务院办公厅发布《国务院办公厅关于新时代推进普通高中育人方式改革的指导意见》。《意见》提出了改革目标，要求到2022年，德智体美劳全面培养体系进一步完善，立德树人落实机制进一步健全。《意见》指出，要稳步推进高校招生改革，进一步健全分类考试、综合评价、多元录取的高校招生机制，逐步改变单纯以考试成绩评价录取学生的倾向，引导高中学校转变育人方式、发展素质教育。加强高等学校招生工作能力建设，不断提高招生录取工作科学化专业化水平。
不高考的话寒门更难出贵子了。
【4】民政部：清理不规范地名要防止随意扩大范围
【西安的名单】
民政部区划地名司有关负责人21日表示，清理整治不规范地名是进一步规范地名管理、传承和弘扬优秀地名文化的重要举措。各地要准确把握政策，严格按照有关法规和原则标准组织实施，防止随意扩大清理整治范围。
近日，全国多地全面开展清理整治不规范地名工作。然而问题来了，小区改名以后，业主的房产证咋办？北京市兰台律师事务所的袁远律师，进行了专业的解答：由于身份证、户口簿登记的地址与小区名称密切相关，如小区名称变更涉及身份证、户口簿登记地址的变更，需要根据名称变更情况向户口登记机关申报需变更的内容。
【5】湖南教师举报操场偷工减料后失踪16年，遗体现操场下方
邓世平是新晃一中负责后勤的一名教师。2003年，校长亲戚为该校新修了一个操场，邓世平认为质量有问题，没有签字，还向县里举报操场偷工减料，没过多久便失踪了。失踪后，其家人四处寻找无果，怀疑他遇害，一直在反映情况。直到不久前，校长亲戚因为涉黑被抓，然后才供认出邓世平的遗体被埋在了操场内。19日，邓世平的遗骸已在新晃一中操场处挖出，目前民警还在现场勘验。市县两级公安机关已成立专班调查此事，已抓获10余名相关嫌疑人。案件正在进一步侦办中。
操场成坟场，校长同黑党。揭发是祸端，正义遭邪攘。冤埋十六载，昭雪一夕朗。昔日育人地，今作聊斋讲。
【6】本省的985能留下多少人
国际大事 【1】印度对28种美国产品加征报复性关税
印度政府15日晚发布公告，决定自16日起对28种从美国进口的产品加征关税，包括杏仁、豆类、核桃等。早在去年6月，印度政府就制定了一份包含29种产品的加征关税清单，以报复美国对印度加征钢铝关税。在如今公布的清单中，一种虾类产品被剔除。印方之前曾多次推迟加征关税的日期，希望推进与美国的相关谈判。不过，美国政府本月5日又以“印度未能确保向美国提供公平、合理的市场准入“为由，宣布取消给予印度的普惠制（GSP）待遇，导致两国贸易关系紧张加剧。
【2】美媒：对华贸易战重创加州经济 前四月出口下降约13%
美国CNBC 19日发布文章表示，在中美贸易战中受冲击最大的是对中国出口农产品、电子产品和化学产品的地区。损失最严重的是美国加利福尼亚州，接着是得克萨斯州、伊利诺伊州和路易斯安那州。根据美国人口普查局(US Census Bureau)的数据，加州在今年前四个月的出口下降了约13%。据CNBC的报道，加州与中国的贸易总额高达1750亿美元，远超美国其他州。随着流入该州的中国投资减少，加州的GDP增长将被严重影响，重创加州2.7万亿美元的经济。6月1日对华部分产品关税上升至25%，最新的贸易战升级使加州的整体经济增长开始降温。根据美国商务部的数据，该州经济在2018年增长了3.5％，这一速度在2019年第一季度放缓至2％。
【3】伊朗局势
【美媒指特朗普曾批准攻击伊朗但随后叫停】伊朗20日在霍尔木兹海峡附近击落一架美国无人侦察机，美方声称无人机当时正在国际空域。美国总统特朗普最初回应指，伊朗犯下大错，在被问及是否会考虑对伊朗进行报复时，曾回应称“你们很快会清楚”。但他其后态度软化，称伊朗击落美国无人机之举“可能是伊朗搞错了”，“我可以想像是哪个将军或者什么人搞错了，将无人机击落”，形容这一行为“昏头了或是个蠢货”、“很难相信这是伊朗有意而为”。《纽约时报》20日援引多名匿名美政府高级官员指，特朗普当天批准美军攻击包括雷达和导弹在内的多个伊朗军事目标，但在晚间突然改变主意，叫停行动。有一名官员披露，在特朗普叫停行动时，美军战机已经升空，军舰也已就位。报导称，目前尚不清楚特朗普只是暂时叫停或是彻底取消军事打击行动，也不清楚特朗普在最后一刻改变主意的具体原因。
【伊朗媒体：若伊朗遭到军事打击 美国须负责其后果】伊朗媒体法尔斯通讯社（IRNA）21日说，伊朗已通过瑞士大使告诉美国，若伊朗受到任何军事打击，那美国必须负责其后果。由于美国与伊朗没有正式的外交关系，因此驻德黑兰的瑞士大使代表了美国在伊朗的利益。
美媒：特朗普同意对伊朗发动网络攻击
据《华盛顿邮报》报道，特朗普20日同意了对伊朗的网络攻击，使伊朗用来控制导弹发射的计算机系统瘫痪。报道援引两名知情人士的话称，美国网战司令部的工作人员20日晚间发动的网络攻击，已酝酿数周，甚至数月之久。消息人士称，在伊朗本月早些时候被指袭击阿曼湾油轮后，五角大楼就提议发动网络攻击。此外，据《纽约时报》报道，特朗普将于24日公布对伊朗新的重要制裁措施。
【4】联合国：印度将于2027年前后取代中国成为第一人口大国
据联合国近日发布的报告显示，截至2050年，印度都将保持最高人口增长速度，并于2027年前后成为世界第一人口大国。联合国这份报告称，在接下来30年内，世界人口将继续增长20亿，到2050年时将有97亿人。从整体来看，世界人口出生率在下降，但印度、尼日利亚、巴基斯坦、刚果、埃塞俄比亚、坦桑尼亚、印尼、埃及和美国预计将成为人口增幅最大的国家。
科技新闻 【1】Facebook证实将在2020年推出一种名为Libra的加密货币
Facebook今日公布其区块链计划，公司今天表示，其开发中的全球加密货币（称为Libra）将于明年推出，并将支持基础的基于区块链的网络。该货币不是像比特币那样的投机资产，而是一种由资产储备支持的数字货币形式。 Facebook高管表示，有一天你可以使用Libra作为在线和离线服务的支付。
鲍威尔：Facebook推出数字货币前已与美联储沟通
日前，美联储主席鲍威尔表示，Facebook在推出Libra数字货币之前，已经和美联储进行了沟通。“我相信，Facebook和全球监管者等相关人士进行了相当广泛的讨论，这当然包括我们。”鲍威尔称，美联储“在金融科技方面一直与各种金融行业公司进行沟通”，“如果他们决定向前推进，我们将从安全、稳健和监管的角度出发，抱有很高的期望。”
这个虚拟货币的简单理解就是全球q币。不能炒，不用挖。会面临很多的监管问题。
【2】苹果也敦促美国放弃向更多中输美商品的征税计划
美国苹果公司加入其他美企的队伍，反对美国政府对包括iPhone、Macbook等更多中国输美商品征收关税的计划。据路透社和彭博社综合报道，苹果公司20日在政府网站上发表评论称，美国政府不应对另外约3000亿美元的中国商品加征25%关税。苹果同时在本周致信美国贸易代表莱特希泽，表示关税将影响几乎该公司所有的主要产品，包括iPhone，iPad，MacBooks，Apple Watch，AirPods和iMac。它还会损害低容量产品，如HomePod扬声器，Beats耳机，无线路由器，Apple TV盒，外壳和iPhone更换部件。苹果还在信中强调，它是美国最大的就业创造者之一，负责超过200万个职位，同时还是向美国财政部缴纳税款最多的美国企业，苹果已承诺在五年内为美国经济做出超过3500亿美元的直接贡献，并表示有望实现这一目标。“我们敦促你不要继续这些关税（We urge you not to proceed with these tariffs）”，苹果表示，并称这将降低该公司对美国经济的贡献。
【3】 任正非：未来两年将减产300亿美元
中新社消息，华为创始人兼CEO任正非表示，未来两年，预计华为会减产，估计会下降约300亿美元，因此今明两年的销售收入都会在1000亿美元左右。但华为在2021年可以重新焕发出勃勃生机，重新为人类社会提供服务。
【4】电视剧采购价缩水超六成# 同行见面称：“活着就好”
据国家广电总局统计数据显示，今年一季度，共有242部电视剧备案，集数共计9071集，与上年同期相比，总量下降20.59%。爱奇艺CEO龚宇介绍，目前平台的内容制作成本和采购成本都明显下降，电视剧版权成本从最高超1500万元/集回落到800万元/集以下，自制剧中顶级演员的最高限价为5000万元，而此前超过1.5亿元。一位资深制片人表示，目前大平台采购价平均缩水超过60%，采购数量和价格双双下滑。
【5】“姚梦菲”已到案！大家久等了！——网络不是法外之地，虽远必擒！
新闻链接
“6.17”长宁6.0级地震发生后，一名为“姚梦菲”的网民在其微信朋友圈里发表了名为“祈祷宜宾的都死光”的文字，引起宜宾市民的极大关注和愤慨。宜宾公安网安部门立即开展调查工作，经连续工作，成功锁定违法嫌疑人姚某妮。经查，姚某妮对通过朋友圈发布不当言论的违法事实供认不讳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 2 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_2/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_2/</guid>
      <description>每周分享第 2 期 2019 week 24 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。有些链接可能需要科学上网。
最近看了HBO的迷你剧《切尔诺贝利》，让我对于这个人类史上最大的核辐射事件有了更多的认识。首先这次的事故是起因是在做一次重启实验而引发的，也就是说一开始并没有什么问题。当时的设计师考虑到如果核电站失去电力的情况下，如何保证核电厂电力供应的问题，他们想到了一些办法，对于核电厂进行了关闭实验。本来应该在白天进行，后来因为天气原因调到了晚上，然后在晚上实验的时候发生了出乎意料的问题，最后导致核心的熔毁，核燃料的泄露。在我们以后的工作中，灾害处理肯定是要考虑的，之前也有可能要去实验解决办法，但是一定要保证明白如果出现了意料之外的结果如何快速恢复的办法，否则就是人为的造成灾害啊。另外就是看到一开始什么都不懂的消防员上前冲，真的是可惜。做什么事情前多了解了解相关信息比较重要啊。
国内新闻 【1】香港反送中游行示威
这件事闹了整整一周了，不了解事情发展缘由的可以看这个bbc的报道以及相关的维基百科词条 2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案. 本来是为了把一个杀人犯引渡到台湾解释审判的，最后变成大家对于引渡到大陆的恐慌。事情目前的进展就是林郑月娥15日宣布暂缓修例，强调以开放态度聆听社会意见。
引渡法的英文维基
6 / 16 200百万大游行
【2】刘鹤、李强、易会满、应勇13日共同为科创板开板
科创板被誉为“中国版纳斯达克”，将成为中国多层次资本市场重要新生力量。希望可以达到纳斯达克对于美股的作用，为中国优秀的科技公司发展助力。
科创板会成为中国的纳斯达克吗？ zhihu
【3】北京列高校教师11大失范行为 严重者或撤教师资格
6月11日，北京市教委印发《关于北京高校教师师德失范行为处理的指导意见》，意见明确了北京地区高校教师的11大失范行为，对于情节严重、影响恶劣的，应当依据《教师资格条例》撤销其教师资格。应予处理的教师师德失范行为如下：1、在教育教学活动中及其他场合有损害党中央权威、中国特色社会主义制度、违背党的路线方针政策的言行。2、损害国家利益、民族利益、人民利益、社会公共利益、教师的形象和学校的声誉，或危害国家安全、违反法律法规及违背社会公序良俗、过失或故意泄露国家秘密或工作秘密。3、通过课堂、论坛、讲座、信息网络及其他渠道发表、转发错误观点，或编造散布虚假信息、不良信息，在学校进行宗教活动、传播邪教和宣传封建迷信等活动。 对于老师的言论管的越来越严了。
【4】 国家网信办就个人信息出境安全评估办法公开征求意见
根据意见稿，个人信息出境应进行安全评估。经安全评估认定个人信息出境可能影响国家安全、损害公共利益，或者难以有效保障个人信息安全的，不得出境。
专家解读 “个人信息出境”是指网络运营者向境外提供在中华人民共和国境内运营中收集的个人信息的行为。其中网络运营者是指网络的所有者、管理者和网络服务提供者。《办法》的目的是为了确保网络运营者和境外个人信息接收者保护个人信息的安全，而不是为了审查个人的对外沟通或者干涉个人隐私，所以你是否访问了哪些境外网站跟这个《办法》没有任何关系。
【5】 9.9亿人的征信系统要上线！央行发声：创业失败了有负债行为，要认账！
6月14日，央行副行长朱鹤新在今日召开的国新吹风会上透露，目前征信系统应累计收录了9.9亿自然人、2591万户企业和其他组织有关信息。这也意味着，我国征信系统已成为世界上收录人数最多、数据规模最大、覆盖范围最广的征信系统。未来的信用时代，征信报告也将会应用到各个领域，诸如老赖不还钱、经济违约销户“洗白“、以卡养卡等不诚信行为都将可能被记入个人信用档案，失信者也会由于黑记录而处处受限。就连央行副行长陈雨露也说，“未来的岳母说，你得把人民银行的征信报告拿来看看。
以后会建立成类似美国ssn的系统吧
国际大事 【1】G20 财长会议：贸易和地缘政治紧张局势“加剧”
持续两天的二十国集团（G20）财长和央行行长会议周日在日本福冈闭幕。大会发表公报指，G20 各方承认当前国际贸易和地缘政治的紧张局势“加剧”；今年下半年全球经济表现可能趋于稳定，但仍面临下行风险。该次会议主要就全球经济形势、发展融资、国际税收、全球失衡、老龄化、基础设施投资、金融部门改革等议题进行讨论，并发表公报。公报指，今年下半年全球经济表现可能趋于稳定，且预计今年晚些时候将会适度回升。不过公报同时强调，经济下行风险仍然存在，且贸易和地缘政治的紧张局势正在“加剧”。各方承诺继续使用一切政策工具来支持经济的强劲、可持续、平衡、包容性增长，且将会继续关注相关风险，必要时将会采取进一步行动。公报还提到，G20 财长和央行行长一致同意在2020年之前制定共同规则，堵上 Google、Facebook 等全球科技巨头规避公司税的漏洞。
【2】避关税转销越南到美国？越南表示将重惩这些中国商品
越南表示，对于为了躲避关税上调而转运到越南，并非法贴上“越南制造”标签以出口到美国的中国商品，越南将施以更高的处罚。越南政府发表声明表示，海关部门已查获数十份产地伪造证书，涉及从农产品和纺织品，以及钢铁和铝材等非法转运的商品。今年以来，随着中美贸易战的爆发，中国输美商品大幅下滑，而越南对美国的出口激增。虽然有证据表明，随着企业调整供应链，外国对越南的投资增加，但也有人担心，可能会有来自中国的产品改道越南，以躲避美国关税的上调。越南国会经济委员会表示，越南担心允许假冒的越南制造产品出口到美国可能会受到美国的处罚。
【3】西班牙：华为5G设备本周末运营
尽管面临美国的全力打压，华为的5G通信设备依然在一些欧洲国家正常布署。电信运营商沃达丰宣布，其在西班牙15个城市的5G网络将于周六开始运行，其中使用了大量华为设备。目前，至少10个欧盟国家的运营商已经与华为签署了5G合作协议。沃达丰西班牙总裁柯因布拉还透露，除了华为设备，这15个城市的5G网络也使用了爱立信的产品。就在今年5月底，华为西班牙公司首席执行官金咏表示，尽管美国政府发布针对华为的禁令，但华为在西班牙的绝大多数合作伙伴在这个困难时期都选择与华为“并肩作战“，华为参与西班牙5G网络建设不会受到美国禁令的影响
【4】法国水痘疫情扩大 七天席卷全国半数地区
法国水痘疫情不断扩大，在短短七天内，全国几乎一半地区出现水痘疫情，平均每10万居民就有34人出水痘。《欧洲时报》周四（13日）报道，根据法国国民保健与医学研究所的流行性疾病哨站监视网（Sentinelles），6月3日至9日期间，法国几乎半数地区沦陷，感染最严重的地区是卢瓦尔大区，每10万居民中就有137起病例。
科技新闻 【1】小米生态发布会：彩屏小米手环 4，以及更多能联网的大家电
小米手环支持支付宝啦！米家洗烘一体洗衣机 Pro好厉害
【2】想知道蔡徐坤的1亿转发怎么来的么？
饭圈刷粉指南233
【3】2019 互联网趋势报告
高瓴资本关于中国互联网的报告
总体来说互联网发展是放缓不少的，我国还有很多网民等待挖掘呀。目前我国的确是创新产品+商业模式领跑全球。
【4】​5G网速那么快，基站辐射会很大吗？
TLDR 所以，不管是2/3/4G，还是5G，都不用担心基站辐射的问题。
优秀的项目 【1】from_coder_to_expert
2019年最新总结，从程序员到CTO，从专业走向卓越，分享大牛企业内部pdf与PPT.
【2】Hacker law</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周分享第 1 期</title>
      <link>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_1/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://study.tczhong.com/post/sharing/sharing_1/</guid>
      <description>每周分享第 1 期 2019 week 23 你永远会低估你一周可以做的事情，在这里记录一下我这周看到的好东西。
国内新闻 1 教育部发布2019年第1号留学预警
一段时间以来，中方部分赴美留学人员的签证受到限制，周期延长，有效期缩短，以及拒签率上升的情况，对中方留学人员赴美学习或在美顺利完成学业造成影响。教育部提醒广大学生和学者，需要在留学前加强风险评估，增强防范意识，做好相应的准备。
后续：美国大使馆
从大趋势来看，以后美国留学生会减少，前往欧洲和英联邦国家留学生会增多
2 外交部发布赴美安全提醒
外交部4日下午发布赴美安全提醒。提醒指出，近期，美国执法机构多次采取出入境盘查、上门约谈等多种方式骚扰赴美中国公民。外交部和中国驻美国使领馆提醒赴美国中国公民和在美中资机构提高安全意识，注意加强防范，妥善积极应对。如遇紧急情况，请及时与中国驻美国使领馆联系寻求协助。本提醒有效期至2019年12月31日。
旅游团必然会少发，旅游业受挫，包括美国的华人旅行社
3 中国90后企业家称456.7888万美元拍下巴菲特午餐
据证券时报消息 6月4日，“波场TRON”创始人孙宇晨在个人微博上宣布，成为第二十届“巴菲特慈善午餐”的最终竞拍赢家，以创记录高价456.7888万美元拍下“巴菲特慈善午餐”，孙宇晨也将成为全球首个与巴菲特共进午餐的90后企业家。孙宇晨在个人微博中表示，自己是巴菲特价值投资理念的信仰者，希望邀请区块链业内知名人士一起与巴菲特交流，从而“增进顶级传统投资人与数字货币的理解与友谊”。巴菲特此前曾抨击过比特币没有投资价值。
后续：忘不了王小川看骗子的眼神 个人履历
知乎问答
这是一个很会炒作自己的人，被称作币圈贾跃亭。也就比我大一点，能做到这些成就还是很令人佩服的，但也不知可以走多远。
4 中俄关系提升为“新时代全面战略协作伙伴关系”
习近平5日对俄罗斯进行国事访问，与俄总统普京会晤并签署了多项协议，包括将两国关系上升为“新时代全面战略协作伙伴关系”，并宣示两国将共同“加强当代全球战略稳定”。在会谈中，习近平呼吁两国积极参与国际事务和全球治理；中方愿同俄方携手努力，不断放大两国高水平政治关系的积极效应，在国际事务中贡献更多“中俄方案”。习近平还表示，他与普京签署了两项重要声明：一是《关于发展新时代全面战略协作伙伴关系的联合声明》，宣布发展中俄新时代全面战略协作伙伴关系，在两国建交70周年之际，赋予双边关系新的定位和内涵。二是《关于加强当代全球战略稳定的联合声明》，宣示两国共同维护全球战略稳定，体现中俄的担当精神和两国战略协作的积极效应，这在当前具有特殊重要意义。
“战略协作”指除“战略合作”的内容外，双方还在军事技术等方面协作互助。wiki
普京7日在圣彼得堡国际经济论坛全体会议期间说，俄中两国并非建立军事同盟，而是战略盟友。俄中在国际舞台上的合作是国际事务中最重要的稳定因素。普京说，目前俄罗斯与中国是真正意义上的战略伙伴。普京当天在回答“俄中贸易关系能否替代俄罗斯与西方国家的经济关系”的问题时表示，没有必要用俄罗斯和西方的关系与俄中伙伴关系相比较。俄中并非建立军事同盟，而是战略盟友，双方并不针对任何国家。双方为了自己和合作伙伴国家的利益而努力，并不准备替换或者取代任何一方。
5 中国政府将赋予国企更大自主决策权以提高效率
国资委周三称，大型国有企业将能够就混合所有制改革、资产重组、人员招聘和绩效评估等事宜自主决策。国资委称，其职能将从管企业向管资本转变。
@数据总站：
来，我来给你们讲讲理直气壮做大做强国企，到底意味着什么。（以下数据源于国家统计局月度数据库，净资产数据没有直接统计，计算方式为数据库中的企业总资产-总负债。由于没有直接统计，反而相对精准。）
各位必须先了解一个基本概念：工业企业将利润再投资于生产，乃是理所应当受到鼓励的。现代工业尤其需要这种再投资，稍微像样一点的企业，生产线两三年不更新，基本上就处于被行业淘汰的境况了。一般而言，企业将其一半的利润用于再投资，是非常合理的。基于这样的考虑，我们分别考察民企、外企和国企的利润转化为净资产率，也就是利润再投资率，就可以清晰的了解这些企业是打算长久的经营下去，还是已经做好了跑路的准备：没有了利润再投资，基本上就是要跑路了。
6 我国将建立国家技术安全管理清单制度
新华社记者从国家发展改革委获悉，根据《国家安全法》等相关法律法规，国家发展改革委正牵头组织研究建立国家技术安全管理清单制度，以更有效预防和化解国家安全风险。具体措施将于近期出台
国际大事 1 美国对墨西哥增加关税 墨西哥或进行报复
墨西哥资深官员4日说，针对美国可能对墨西哥商品加征关税，他们正在衡量不同的应对方法，其中包括报复性关税。特朗普上周四宣布从6月10日开始，对所有墨西哥进口的产品征收5%关税，直到经墨西哥进入美国的非法移民停止涌入为止。而且，直到这件事情解决之前，他会继续增加高达25%的关税。墨西哥外长埃布拉德在墨西哥驻华盛顿大使馆接受媒体访问时说：“这些关税对美国经济、美国和墨西哥经济体的消费者而言，会非常昂贵。”他还说，经济上的危机会让墨西哥更难控制非法移民。墨西哥经济部长瓜哈尔多说，如果美国对墨西哥商品增加关税，他们“有好几条路可选”，来进行报复。
当地时间7日晚，美国总统特朗普在推特上发文宣布，美国和墨西哥已经签署了一项协议，原定于10日对墨西哥所有输美产品加征5%关税的计划“无限期暂停”。“反过来，墨西哥同意采取强有力措施阻止移民潮经墨西哥到达我们南部边境。这样做事为了大大减少或消除来自墨西哥的非法移民进入美国。国务院很快将发布协议细节。”特朗普还补充说。
2 中美摩擦影响 全球半导体市场或缩小12％
受中美贸易战影响，半导体市场减速日益明显，世界半导体贸易统计组织预测，半导体市场2019年或缩小12％。日经新闻网报道，由主要半导体厂商组成的世界半导体贸易统计组织（WSTS）6月4日发布预测称，2019年的市场规模为4120亿美元，同比缩小12％。在2018年秋季的上次预测中，该组织曾认为市场将增长2.6％。该组织认为，由于中美贸易摩擦等影响，经济不确定性加强，电子产品等需求将下滑。作为下调预测的理由，世界半导体贸易统计组织列举了中美贸易摩擦、英国脱欧等世界局势变化、以及智能手机需求接近饱和等。
3 英首相特雷莎梅正式辞去党魁一职
英国首相特雷莎梅正式辞去执政党保守党领导人一职。她将继续留任首相，直到新首相产生。英国首相府发言人7日表示，特雷莎梅当日尚无任何发表公开声明或举行新闻发布会的安排。特雷莎梅将继续担任保守党代理党魁，直至新的党领袖产生。英国此前与欧盟达成的“脱欧”协议已三次遭英国议会下院投票否决。为打破“脱欧”僵局，特雷莎梅上月承诺提前卸任。根据规定，首相卸任后将由执政党选举产生的新领导人接替。新首相人选需经女王批准，任期至下次大选。保守党新领导人选举程序将于10日正式启动。新领导人将通过多轮党内选举产生，预计胜出者将在7月底产生。
4 日本去年新生人数创新低 连续三年不足百万
日本厚生劳动省7日发布数据，显示日本2018年新出生91.8万人，连续三年不足100万，创历史新低。数据显示，日本2018年总和生育率，即每名女性一生平均生育孩子数量是1.42，连续三年减少。从产妇年龄看，45岁以下产妇生育人口数量相比2017年减少，其中30岁至34岁产妇生育数量减少超过1万人。产妇生育头胎的平均年龄连续4年维持在30.7岁，晚育趋势没有改变。日本58.6万对夫妇2018年结婚，连续6年减少，是1945年以来最低数字
科技新闻 1 IEEE声明：解除对华为员工编辑和同行评审活动的限制
针对全球最大专业技术学会——电气和电子工程师协会（IEEE）先前限制华为员工及其资助的个人参与审稿一事，IEEE 3日发表双语声明表示，解除对华为员工编辑和同行评审活动的限制。声明称，华为及其子公司的员工可以参加IEEE出版过程的同行评审和编辑工作。所有IEEE会员都可以继续正常参与IEEE的全部活动，无论他们的雇主是谁。声明还表示，此前限制性的做法完全是为了保护其志愿者和会员，规避相关的法律风险。在收到相关说明后，法律风险得以解除。
2 工信部正式发放5G牌照
据央视新闻 6 月 6 日消息，工信部今日向中国电信、中国移动、中国联通、中国广电发放 5G 商用牌照，这意味着中国正式进入 5G 商用元年。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>